<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>música on it&#39;s my life</title>
    <link>/tags/m%C3%BAsica/</link>
    <description>Recent content in música on it&#39;s my life</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-gb</language>
    <lastBuildDate>Tue, 18 Dec 2007 22:50:26 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/tags/m%C3%BAsica/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Nuevas tarifas del canon</title>
      <link>/2007/12/19/nuevas-tarifas-del-canon/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Dec 2007 22:50:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2007/12/19/nuevas-tarifas-del-canon/</guid>
      <description>En los últimos días se está hablando mucho de lo del canon y no puedo resistirme a hablar del tema.
Como resulta que el negocio de la música ya no es lo que era, y cualquiera puede bajarse legalmente la música que le venga en gana, la SGAE está intentando recaudar allá donde pueda: bares, bodas, conciertos benéficos, etc.
En España existe el derecho de copia privada. Como compensación por el dinero que dejan de recaudar, la SGAE, forzando un acuerdo con los distribuidores, impuso un canon a los CDs y DVDs grabables.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Por qué me gusta Berlín más que Madrid</title>
      <link>/2007/11/06/por-que-me-gusta-berlin-mas-que-madrid/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Nov 2007 18:52:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2007/11/06/por-que-me-gusta-berlin-mas-que-madrid/</guid>
      <description>Y esto es sólo un ejemplo.
Cada viernes y sábado por la noche un hombre abre su taller de reparación de pianos en Berlín. Tiene tres o cuatro pianos a la vista y un banco de herramientas. Hay una mesa donde hay botellas de vino, agua, vasos y copas.
Además hay muchas sillas. Cincuenta, sesenta, setenta, contar nunca fue lo mío. El taller se empieza a llenar de gente. Hay una pareja de jóvenes.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Angel</title>
      <link>/2007/08/18/angel/</link>
      <pubDate>Sat, 18 Aug 2007 18:43:16 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2007/08/18/angel/</guid>
      <description>Angel es el nombre de la nueva canción del nuevo disco de Saybia. La escuché por primera vez ayer en el coche volviendo a Enschede.
Me parece la canción más bonita que he oído en mucho tiempo. Tengo el presentimiento de que el nuevo disco se va a salir.
Creo que los daneses son una de las mejores bandas que ha habido en mucho tiempo. Son muy populares por estos mundos de aquí y en España tienen sus discos descatalogados (busqué en la FNAC) y en la radio no los ponen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>¿Por qué la música suena mal?</title>
      <link>/2007/06/15/por-que-la-musica-suena-mal/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Jun 2007 11:08:27 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2007/06/15/por-que-la-musica-suena-mal/</guid>
      <description>Además de que la mayoría de artistas del panorama musical dejan bastante que desear, hay una razón técnica por la que la música no suena tan bien como antes: los CDs no están bien grabados.
Observen el siguiente vídeo:
  Visto en PresentationZen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Denkmal</title>
      <link>/2007/05/16/denkmal/</link>
      <pubDate>Wed, 16 May 2007 10:15:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2007/05/16/denkmal/</guid>
      <description>Tengo buenos recuerdos de esa canción. Sólo la escuché una vez, mientras conducía mi coche por las calles de Mannheim, pero pasó a formar parte de la banda sonora de mi vida. No sabía de quién era, ni el nombre, sólo la escuché una vez y se perdio para siempre&amp;hellip;
Cosas de la vida me reencontré con la canción hace relativamente poco. Y de vez en cuando la escucho para animarme un poco.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Se separan</title>
      <link>/2006/10/17/se-separan/</link>
      <pubDate>Tue, 17 Oct 2006 09:22:52 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2006/10/17/se-separan/</guid>
      <description>Hace unas semanas me enteré casi de casualidad; Sexy Sadie se separan. Pedazo de bajón, el pop español sufre una baja más que acusada. Ya os he comentado unas cuantas veces lo mucho que me gustan, vaya calidad.
Lo último que dejaron grabado es una versión del Wonderful Life de Black que deja los pelos como escarpias. Descargas aquí.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Un grande, en la plaza Mayor</title>
      <link>/2006/08/11/un-grande-en-la-plaza-mayor/</link>
      <pubDate>Fri, 11 Aug 2006 07:59:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2006/08/11/un-grande-en-la-plaza-mayor/</guid>
      <description>Titula así El País: Miles de personas asisten al concierto de Barenboim en Madrid por la paz.
Daniel Barenboim es uno de los grandes de este mundo, junto con el ya fallecido intelectual palestino Edward Said fundó una orquesta intercultural y el hombre va recorriendo el mundo dando conciertos por la Paz.
Compárese con la actitud de los políticos y comprenderán que este hombre está a otro nivel. Siga así, señor.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Recomendado: Eskobar</title>
      <link>/2006/06/10/recomendado-eskobar/</link>
      <pubDate>Sat, 10 Jun 2006 20:06:02 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2006/06/10/recomendado-eskobar/</guid>
      <description>No me refiero al del carro, que me parece cutre, sino a la banda sueca que tuve el placer de ver en directo en Linköping. He conseguido un disco suyo y lo he escuchado mientras hacía unas prácticas. La verdad, me he llevado una grata sorpresa. Me recuerdan a Placebo, a los Rasmus y también a Coldplay. En estos tiempos difíciles parece ser que el viento de la buena música sopla del norte.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Grande Pearl Jam</title>
      <link>/2006/05/20/grande-pearl-jam/</link>
      <pubDate>Sat, 20 May 2006 18:40:32 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2006/05/20/grande-pearl-jam/</guid>
      <description>Según leo en Google Blog, la banda de Seattle ha puesto a disposición de sus fans el video de su single &amp;ldquo;Life Wasted&amp;rdquo; descargable desde el servicio de Google Video. Hasta ahí nada nuevo bajo el sol. Sin embargo la novedad está en que dicho videoclip está publicado bajo una licencia Creative Commons que permite la copia y distribución con fines no comerciales y sin obras derivadas.
¿Qué siginfica esto? Marketing viral.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Translate</title>
      <link>/2006/04/10/translate/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Apr 2006 20:19:59 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2006/04/10/translate/</guid>
      <description>Excelente el último disco de los mallorquines Sexy Sadie. Producidos por ellos mismos, en un largo proceso documentado en un blog, como ya comenté en su día. El sonido suena a rock puro, de salón, directo, si grandes artificios. Me encantan especialmente Nonsense y The second to last.
También me alegra sobremanera el hecho de que el disco no parece llevar ningún tipo de protección anticopia, lo cual me permite guardar celosamente el origina, llevar una copia en el coche y tenerlo en una carpeta en el ordenador del trabajo y en el mío personal.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>¿Cómo se graba un disco?</title>
      <link>/2006/01/29/como-se-graba-un-disco/</link>
      <pubDate>Sun, 29 Jan 2006 17:35:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2006/01/29/como-se-graba-un-disco/</guid>
      <description>Interesante iniciativa de los mallorquines Sexy Sadie, han creado un blog desde el que narran el proceso de creación de su próximo disco, Translate. Tiene fotos, Irene, tápate.
Aviso a navegantes: como tenga algún tipo de sistema anticopia, no lo compro lo cual no quiere decir que no lo vaya a escuchar. Hasta ahora los señores de Subterfuge no me han decepcionado.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mafia</title>
      <link>/2006/01/28/ladrones/</link>
      <pubDate>Sat, 28 Jan 2006 21:04:56 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2006/01/28/ladrones/</guid>
      <description>La penúltima de la mafia (ver 3) de la $GAE, cobran en un concierto benéfico, según dicen aquí, pero claro, fue un error, algunos ya se están encomendando a ZP, porque no es la primera vez.
Todavía no hemos llegado al nivel de los EE.UU., donde el equivalente a la SGAE, la RIAA, demandó a una niña de 12 años, que tuvo que llegar a un acuerdo extrajudicial que le salió por 2.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sony la caga</title>
      <link>/2005/11/14/sony-la-caga/</link>
      <pubDate>Mon, 14 Nov 2005 22:20:37 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2005/11/14/sony-la-caga/</guid>
      <description>Ahora tratan a sus clientes como delincuentes. Algunos de sus discos vienen protegidos con la tecnología XCP para restringir las copias. Básicamente lo que hace es aprovechar la poca seguridad de Windows para instalar un rootkit (programa para hacerse con el control del ordenador) y abrir una vulnerabilidad que ya están aprovechando algunos virus.
La compañía ya está retirando los discos del mercado y ha puesto a disposición de sus delincuentes clientes un desinstalador.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>El conciertazo</title>
      <link>/2005/04/03/el-conciertazo/</link>
      <pubDate>Sun, 03 Apr 2005 11:10:31 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2005/04/03/el-conciertazo/</guid>
      <description>Ayer estuve en el flamante nuevo Palacio de los Deportes. Bajó Dios del cielo, se encarnó en Mark Knopfler y guitarra en mano, dio un señor concierto.
El escenario no podía ser mejor, el recientemente reconstruido Palacio de los Deportes de la Comunidad. Si bien el exterior es bastante raro, por no decir feo, el interior impresiona. Los tonos oscuros hacen que parezca mucho más grande de lo que es (y lo es).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>EMI mató al CD</title>
      <link>/2005/03/14/emi-mato-al-cd/</link>
      <pubDate>Mon, 14 Mar 2005 18:41:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2005/03/14/emi-mato-al-cd/</guid>
      <description>Los que me conoceis sabeis que soy Heroinómano, de los de Héroes del Silencio, claro está. El otro día fui a la FNAC y me hice con dos discos &amp;ldquo;Antología audiovisual&amp;rdquo; y &amp;ldquo;El ruido y la furia&amp;rdquo;. Ambos dos vienen en una caja de cartón, acompañados de un DVD en el mismo envase.
Dentro hay un dispositivo que parece un CD, se debe introducir en una lectora de CD&amp;rsquo;s pero NO es un CD.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Internet mató a la radio</title>
      <link>/2005/03/14/internet-mato-a-la-radio/</link>
      <pubDate>Mon, 14 Mar 2005 15:06:22 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2005/03/14/internet-mato-a-la-radio/</guid>
      <description>Está mal la radio. Se ha impuesto la moda Kiss FM, es decir, los cuatro mismos discos repitiendose continuamente, presentados por un locutor con una personalidad plana y que interviene lo mínimo posible. Así han cerrado la Gramola tal y como la conocimos.
Afortunadamente, los amantes de la buena música (y variada) tenemos alternativa.
Instalé la nueva versión de Amarok y ofrece radio por Internet. Entre los streams he encontrado una estación llamada Groove Salad, que pertenece a SomaFM.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>En casa del herrero</title>
      <link>/2005/02/05/en-casa-del-herrero/</link>
      <pubDate>Sat, 05 Feb 2005 13:23:19 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2005/02/05/en-casa-del-herrero/</guid>
      <description>iPod&amp;rsquo;s a mansalva. Lo dice Wired aquí. Para los que sean lo suficientemente vagos como para no leer el artículo, mayormente, lo que pasa es que en el campus de Microsoft (Redmon, WA), el reproductor de MP3 más utilizado es el Apple iPod, de la competencia, así que hay mucho resquemor.
Microsoft vende software para reproductores de MP3 que algunas marcas utilizan, pero no Apple. He visto un par de iPod&amp;rsquo;s, y además de un diseño simple y bonito, son fáciles de manejar, la calidad es muy buena y el software del PC (iTunes) es cojonudo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Organizando la música</title>
      <link>/2004/12/07/organizando-la-musica/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Dec 2004 23:15:10 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2004/12/07/organizando-la-musica/</guid>
      <description>Soy un maniatico en lo que se refiere a tener organizada la música del ordenador. Algunos ya sabeis que para no andar trasteando con CDs (y no haber tenido que llevarmelos a Holanda), pasé toda mi colección de CDs a MP3 con la ayuda del audiocd:/ de KDE, una de las cosas que me llevaría a una isla desierta.
Si bien para escuchar y hacer pequeñas modificaciones a las etiquetas de los archivos con Amarok me basta, a veces necesito algo más.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>27.03.04 de Sexy Sadie</title>
      <link>/2004/12/05/27-03-04-de-sexy-sadie/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Dec 2004 22:20:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2004/12/05/27-03-04-de-sexy-sadie/</guid>
      <description>Voy a comprarlo a la FNAC que han abierto cerca de mi casa, donde la dependienta me vacila. Por 14,50 € viene un CD con un DVD. Se trata de la grabación del concierto en la sala Arena de Madrid, el día que da título al álbum.
El CD está muy bien, son buenos tocando en directo, verdadera prueba de fuego para los músicos. Interpretan los temas clásicos de la banda (You know that&amp;rsquo;s the way&amp;hellip;, Stay behind me), algunos recientes (I don&amp;rsquo;t know, someone like you), algunos casi inéditos (No way out) e incluso se atreven con el American Girl de Tom Petty.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Shangri-la, de Mark Knopfler</title>
      <link>/2004/09/27/shangri-la-de-mark-knopfler/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Sep 2004 16:07:04 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2004/09/27/shangri-la-de-mark-knopfler/</guid>
      <description>Esta mañana me lo he comprado, lo he escuchado a medias entre el coche y el ordenador y la primera impresión ha sido buena. Ya comentaré más según lo vaya escuchando más.
He aprovechado la visita a la tienda de publicidad muy tonta para llevarme un disco actustico en directo de Pearl Jam a beneficio de YouthCare que promete.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fallece Ángel Álvarez</title>
      <link>/2004/08/23/fallece-angel-alvarez/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Aug 2004 15:06:29 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2004/08/23/fallece-angel-alvarez/</guid>
      <description>El que fuera director de &amp;ldquo;Vuelo 605&amp;rdquo;, hasta hace unos pocos meses en M-80, nos ha dejado. Los que nos gusta la buena música y la buena radio estamos de luto. Ahora que emite desde el cielo, descanse en paz.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>