<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>erasmus on it&#39;s my life</title>
    <link>/tags/erasmus/</link>
    <description>Recent content in erasmus on it&#39;s my life</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-gb</language>
    <lastBuildDate>Mon, 15 Oct 2007 19:30:50 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/tags/erasmus/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Emigrante</title>
      <link>/2007/10/15/emigrante/</link>
      <pubDate>Mon, 15 Oct 2007 19:30:50 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2007/10/15/emigrante/</guid>
      <description>Desde hoy mismo estoy inscrito en el consulado español de Amsterdam como emigrante en estas latitudes. Ya puedo votar a distancia, recoger el DNI en Amsterdam y demás.
Ha sido curioso reencontrarme con la burocracia española en el reino de la eficiencia.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Abrochense los cinturones</title>
      <link>/2007/08/26/abrochense-los-cinturones/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Aug 2007 19:35:34 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2007/08/26/abrochense-los-cinturones/</guid>
      <description>Esta mañana he estado hablando con un americano que ha venido a este país, que parece ser puntero en lo suyo (y en lo de otra mucha gente). No me he querido meter en conversaciones políticas, por si las moscas, pero no me he resistido a preguntar por la crisis inmobiliarias.
Me ha estado comentando la situación, que si la gente comprando la casa muy cara, que si los tipos suben&amp;hellip; vamos, parecía que viniera de España.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Desvelado el misterio de la plataforma</title>
      <link>/2007/08/14/desvelado-el-misterio-de-la-plataforma/</link>
      <pubDate>Tue, 14 Aug 2007 18:53:38 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2007/08/14/desvelado-el-misterio-de-la-plataforma/</guid>
      <description>Llevo cuatro años preguntándome por qué el trono de la resi de Enschede y de muchos otros sitios tiene el agujero situado cerca del borde exterior y una plataforma en medio. Las teorías eran varias: que si con lo que mola el tema escatológico, que si es para evitar salpicaduras&amp;hellip;
Hace un momentito acabo de leer una entrada de blog sobre el tema donde el autor se hace mis mismas preguntas y elucubra sobre él.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Denkmal</title>
      <link>/2007/05/16/denkmal/</link>
      <pubDate>Wed, 16 May 2007 10:15:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2007/05/16/denkmal/</guid>
      <description>Tengo buenos recuerdos de esa canción. Sólo la escuché una vez, mientras conducía mi coche por las calles de Mannheim, pero pasó a formar parte de la banda sonora de mi vida. No sabía de quién era, ni el nombre, sólo la escuché una vez y se perdio para siempre&amp;hellip;
Cosas de la vida me reencontré con la canción hace relativamente poco. Y de vez en cuando la escucho para animarme un poco.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Telfort fascista</title>
      <link>/2007/01/26/telfort-fascista/</link>
      <pubDate>Fri, 26 Jan 2007 14:45:51 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2007/01/26/telfort-fascista/</guid>
      <description>Llevo meses intentando hacerme un contrato para que no me saquen un riñón cada vez que hago una llamada. La compañía que mejor cubertería tiene por aquí es Telfort. Probé a enviarles varias veces la documentación exigida, pero todo ha sido en vano. Sirva como ejemplo todos los documentos que envié la última vez (copias, eso sí):
 * Pasaporte. * Pegatina en el pasaporte que me acredita como inmigrante bueno.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cómo cocinar a lo autóctono</title>
      <link>/2006/12/10/como-cocinar-a-lo-autoctono/</link>
      <pubDate>Sun, 10 Dec 2006 17:36:17 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2006/12/10/como-cocinar-a-lo-autoctono/</guid>
      <description>Despues de unos días de aclimatación y de estar moviendo cosas ya ha llegado la tranquilidad.
Hay quince habitantes en este pasillo y cada día le toca a uno cocinar. He ido observando la gastronomía del lugar y he llegado a la conclusión de que la cocina autóctona no es más que la importación de diversos elementos de la cocina asiática e italiana.
La receta genérica del lugar viene a ser como:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Me traslado</title>
      <link>/2006/10/19/me-traslado/</link>
      <pubDate>Thu, 19 Oct 2006 09:23:12 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2006/10/19/me-traslado/</guid>
      <description>Hace unas semanas me comentaron la existencia de una habitación más barata que la mía en el edificio de al lado. A cambio no tiene muebles, pero eso no es un problema que IKEA no pueda solucionar.
Ayer hice la entrevista con los habitantes del inmueble y me han aceptado, así que a finales de Noviembre me traslado.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lost in Translation</title>
      <link>/2006/10/17/lost-in-translation/</link>
      <pubDate>Tue, 17 Oct 2006 09:25:41 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2006/10/17/lost-in-translation/</guid>
      <description>He dejado el blog un poco abandonado. Hasta que no llegue el mes de Noviembre no voy a tener portátil en la residencia y prometo cebarme.
Entre tanto os podéis entretener con el del otro Jorge (a.k.a. Jorgito), Sin Noticias de Holanda.
Por lo demás todo va estupendamente aquí. Vaya calidad de vida.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Atención al cliente</title>
      <link>/2006/08/27/atencion-al-cliente/</link>
      <pubDate>Sun, 27 Aug 2006 16:25:28 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2006/08/27/atencion-al-cliente/</guid>
      <description>Una de las cosas que más me llama la atención de este país en el que me encuentro es cómo se mima al cliente.
Si espero más de cinco minutos en la cola del banco se acerca un empleado a preguntar que quiero. Si la operación requiere que espere, me dirigen a una mesa con sillas. Junto a la mesa hay una mesa más pequeña con una máquina de café. El banco me regala el aparcamiento.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Con la burocracia hemos topado</title>
      <link>/2006/06/04/con-la-burocracia-hemos-topado/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Jun 2006 09:38:49 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2006/06/04/con-la-burocracia-hemos-topado/</guid>
      <description>Basta que uno tenga un poco de ilusión en algo para que la burocracia se empeñe en joderlo. Es increíble la cantidad de papeles que te pueden llegar a pedir. Además esos papeles tienen que estar en un idioma determinado y no otro, sellado por una institución determinada y claro, como todo lo que lleve sello y/o firma, hay que pasar por caja.
También te pueden pedir un título determinado y no otro.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>El PIN y la radio</title>
      <link>/2006/04/06/el-pin-y-la-radio/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Apr 2006 20:56:12 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2006/04/06/el-pin-y-la-radio/</guid>
      <description>Hoy me he descojonado enormemente en el trabajo. Uno de mis compañeros estaba vendiendole uno de nuestros productos a un amigo suyo y le ha venido a decir: &amp;ldquo;A ver, te pongo de PIN 1111, ¿serás capaz de recordar cuatro unos?&amp;rdquo;. Unase este hecho al descubrimiento del generador de portadas de libros for Dummies y ya sabreis cual es la imagen que más ha rulado por toda la oficina.
Sin duda la noticia del día es que en breve me va a recoger un taxi para llevarme a Radio Nacional de España.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Me voy de congreso</title>
      <link>/2006/01/13/me-voy-de-congreso/</link>
      <pubDate>Fri, 13 Jan 2006 12:50:35 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2006/01/13/me-voy-de-congreso/</guid>
      <description>Ya es oficial, ya tengo los billetes para Cracovia, provincia de Polonia. Del 22 al 27 de Marzo estaré por allí de congreso y un poco de turismo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mariano, el sucesor</title>
      <link>/2005/04/26/mariano-el-sucesor/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Apr 2005 20:56:03 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2005/04/26/mariano-el-sucesor/</guid>
      <description>Magnífica noticia en el día de hoy: Mariano se va exiliado con la beca Erasmus a la Universidad de Twente. Enorme vida la que se le avecina, me ha hecho ilusión hasta a mí. Le invito a que supere el listón que dejé por ahí, todavía alguno y alguna se acuerda. Me alegro, amigo, te lo mereces.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Monika</title>
      <link>/2005/04/17/monika/</link>
      <pubDate>Sun, 17 Apr 2005 21:31:37 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2005/04/17/monika/</guid>
      <description>The best thing you can do after watching the Taekwondo World Series in the new &amp;ldquo;Palacio de los Deportes&amp;rdquo; is walking in the close Retiro Park. The best thing that can happen to you while walking is receiving a phone call from a nice German girl. Actually I was the one that started the thing, with a message to Monika saying happy birthday on her voicemail. It was nice to hear her voice again, this time without tea.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>El camino del exceso</title>
      <link>/2005/04/15/el-camino-del-exceso/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Apr 2005 14:29:31 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2005/04/15/el-camino-del-exceso/</guid>
      <description>Este fin de semana comienza mi gira ESN. Empezamos con una fiesta en casa de un compañero de clase, Erasmus en Madrid. Mañana cena internacional, el domingo Taekwondo.
La semana que viene, la Plataforma Nacional en Murcia (esa playaaaaa), el finde siguiente San Sebastián y Santander, única ciudad con estatua de Paco Franco en pie&amp;hellip;
¿Alguien da más?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Plataforma Nacional</title>
      <link>/2004/11/28/plataforma-nacional/</link>
      <pubDate>Sun, 28 Nov 2004 20:39:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2004/11/28/plataforma-nacional/</guid>
      <description>Ya estoy de vuelta de la Plataforma Nacional, donde conocí a más gente de ESN de España, destacando los fuera de serie de Murcia.
Después de la plataforma me fui a la cena internacional. Ganaron los finlandeses, que trajeron vodka negro y carne de alce, así como curioso.
Espero tener unos días tranquilos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Viaje a Sevilla</title>
      <link>/2004/11/01/viaje-a-sevilla/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Nov 2004 15:51:46 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2004/11/01/viaje-a-sevilla/</guid>
      <description>El pasado fin de semana me fui a Sevilla con los chicos y chicas de ESN (Sergio, Nacho, Irene, Mela y Teresa) y 69 erasmitos y erasmitas. Salimos el Viernes por la mañana, temprano, en un autobús de dos plantas, y tras recoger a Irene en marcha, nos dirigimos hacia Sevilla.
Hicimos una parada en Córdoba, para visitar la Alhambra (Nacho dixit) y comer en un restaurante árabe con unas vistas preciosas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Surprising September</title>
      <link>/2004/10/02/surprising-september/</link>
      <pubDate>Sat, 02 Oct 2004 19:20:40 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2004/10/02/surprising-september/</guid>
      <description>September is a critical month because usually it&amp;rsquo;s full of exams. I took 3 out of 4 and I passed 2 of them. Not bad but it could be better. It&amp;rsquo;s even surprising considering how bad were most of my exams. Most of the time I have been sitting on the chair studying.
I&amp;rsquo;m still looking for Irina, my Russian friend, I haven&amp;rsquo;t received news from her in a lot of time.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Welcome meeting</title>
      <link>/2004/10/02/welcome-meeting/</link>
      <pubDate>Sat, 02 Oct 2004 19:13:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2004/10/02/welcome-meeting/</guid>
      <description>El viernes empezó la semana de introducción para los Erasmus que vienen. La reunión de bienvenida fue en un aula grande (el aula magna está de obras). Nuestro presi comentó las actividades, entre ellas la visita a la &amp;ldquo;Alhambra&amp;rdquo; de Córdoba, para descojone del público.
Por la tarde estuvimos en el Retiro con un grupo majo y después de pasar por casa para cenar nos fuimos de marcha por Huertas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ESN</title>
      <link>/2004/09/05/esn/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Sep 2004 07:17:28 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2004/09/05/esn/</guid>
      <description>Ya soy miembro de pleno derecho de la asociación ESN - Carlos III. Para aquellos que no hayais oído nunca hablar de la Erasmus Student Network: es, como su propio nombre parece indicar, la asociación encargada de acoger a los Erasmus.
Ayer tuvimos una reunión en un sitio céntrico de Madrid donde entre otras cosas estuvimos estableciendo las actividades y demás. Promete.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hoy, hace un año.</title>
      <link>/2004/09/01/hoy-hace-un-ano/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Sep 2004 08:05:23 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2004/09/01/hoy-hace-un-ano/</guid>
      <description>Tal día como hoy, pero hace un año, alrededor del mediodía, un servidor aparcaba su coche en la entrada de la Universidad de Twente.
Tras llegar desde París, un viaje más o menos largo (unas seis horas), esperé a que el bedel llamara a mi mentor, que me acompañó a mi habitación. Por el camino quedé impresionado por el inmenso campus, con gran cantidad de edificios y numerosos campos de fútbol.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Unreleashed March</title>
      <link>/2004/04/05/unreleashed-march/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Apr 2004 18:34:25 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2004/04/05/unreleashed-march/</guid>
      <description>The bad thing about March is that I had to leave the Netherlands. And the exams. I took 5 courses and I had to do 4 exams. For a Nederlander, that&amp;rsquo;s a lot.
I had to do some paperwork before leaving. Too bad that I forgot to log out in the Enschede municipality and my &amp;ldquo;Italian successor&amp;rdquo; (the new guy on my room) had some problems with the paperwork. Sorry.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>