<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>política on it&#39;s my life</title>
    <link>/tags/pol%C3%ADtica/</link>
    <description>Recent content in política on it&#39;s my life</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-gb</language>
    <lastBuildDate>Wed, 02 Dec 2009 20:03:51 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/tags/pol%C3%ADtica/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Manifiesto: En defensa de los derechos fundamentales en Internet</title>
      <link>/2009/12/02/manifiesto-en-defensa-de-los-derechos-fundamentales-en-internet/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Dec 2009 20:03:51 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2009/12/02/manifiesto-en-defensa-de-los-derechos-fundamentales-en-internet/</guid>
      <description>Ante la inclusión en el Anteproyecto de Ley de Economía sostenible de modificaciones legislativas que afectan al libre ejercicio de las libertades de expresión, información y el derecho de acceso a la cultura a través de Internet, los periodistas, bloggers, usuarios, profesionales y creadores de internet manifestamos nuestra firme oposición al proyecto, y declaramos que…
 1. Los derechos de autor no pueden situarse por encima de los derechos fundamentales de los ciudadanos, como el derecho a la privacidad, a la seguridad, a la presunción de inocencia, a la tutela judicial efectiva y a la libertad de expresión.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Elecciones 2008: mi programa</title>
      <link>/2008/01/30/elecciones-2008-mi-programa/</link>
      <pubDate>Tue, 29 Jan 2008 22:01:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2008/01/30/elecciones-2008-mi-programa/</guid>
      <description>Están aquí al lado las elecciones, y antes de ponerme a ver los distintos programas de los partidos me he puesto a hacer una lista de cosas que me gustaría hacer si me presentara:
 * Reforma de la universidad: criterios de selección del profesorado, mayor apoyo a las becas Erasmus, etc. * Supresión de las becas universitarias y sustitución por créditos a interés cero a devolver cuando el sueldo supere un umbral, condicionado a acabar la carrera en menos de X años.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La larga espera</title>
      <link>/2007/12/28/la-larga-espera/</link>
      <pubDate>Thu, 27 Dec 2007 22:21:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2007/12/28/la-larga-espera/</guid>
      <description>Son las 7:30 de la mañana y hay unas veinte personas haciendo cola en la calle. Un poco más tarde, a las 8:00 ya hay más de cuarenta. A las 8:30 la cola da la vuelta a la esquina. No es la Polonia comunista. Es la administración española del siglo XXI.
No estoy hablando de la huelga del Registro Civil. Esta vez le toca el turno al DNI. Toca renovarlo y aprovecho las vacaciones en España porque no se puede hacer fuera.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>