<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>noticias on it&#39;s my life</title>
    <link>/tags/noticias/</link>
    <description>Recent content in noticias on it&#39;s my life</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-gb</language>
    <lastBuildDate>Thu, 27 Dec 2007 22:21:15 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/tags/noticias/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>La larga espera</title>
      <link>/2007/12/28/la-larga-espera/</link>
      <pubDate>Thu, 27 Dec 2007 22:21:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2007/12/28/la-larga-espera/</guid>
      <description>Son las 7:30 de la mañana y hay unas veinte personas haciendo cola en la calle. Un poco más tarde, a las 8:00 ya hay más de cuarenta. A las 8:30 la cola da la vuelta a la esquina. No es la Polonia comunista. Es la administración española del siglo XXI.
No estoy hablando de la huelga del Registro Civil. Esta vez le toca el turno al DNI. Toca renovarlo y aprovecho las vacaciones en España porque no se puede hacer fuera.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Viaje con nosotros</title>
      <link>/2007/12/22/viaje-con-nosotros/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Dec 2007 15:42:46 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2007/12/22/viaje-con-nosotros/</guid>
      <description>Ayer volví a casa, como el del Almendro que hace la mili todos los años y eso que ya la han quitado.
La parada del autobús está a cinco minutos andando desde mi residencia neerlandesa. El autobús, a las 15:30, no tarda ni media hora en dejarme en la estación de Enschede. Desde allí el tren tarda dos horas hasta el aeropuerto de Schiphol. Allí llegué con las dos horas de adelanto recomendadas más una de propina para ver a Jesús (crack).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nuevas tarifas del canon</title>
      <link>/2007/12/19/nuevas-tarifas-del-canon/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Dec 2007 22:50:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2007/12/19/nuevas-tarifas-del-canon/</guid>
      <description>En los últimos días se está hablando mucho de lo del canon y no puedo resistirme a hablar del tema.
Como resulta que el negocio de la música ya no es lo que era, y cualquiera puede bajarse legalmente la música que le venga en gana, la SGAE está intentando recaudar allá donde pueda: bares, bodas, conciertos benéficos, etc.
En España existe el derecho de copia privada. Como compensación por el dinero que dejan de recaudar, la SGAE, forzando un acuerdo con los distribuidores, impuso un canon a los CDs y DVDs grabables.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Huelga en el Registro Civil</title>
      <link>/2007/12/08/huelga-en-el-registro-civil/</link>
      <pubDate>Fri, 07 Dec 2007 22:03:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2007/12/08/huelga-en-el-registro-civil/</guid>
      <description>Una persona cercana a mi entorno necesita la partida de nacimiento para hacer unos trámites. Pues resulta que aunque no ha salido en ningún medio, los funcionarios del Ministerio de Justicia la consejería de Justicia de la Comunidad de Madrid llevan dos meses semanas meses de huelga. Así que el papelito de marras, imprescindible, no va a poder ser.
Esta mañana ha habido un intento de motín entre la gente que había ahí desde las cuatro de la mañana.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>No busquen a Madeleine en Irak</title>
      <link>/2007/10/01/no-busquen-a-madeleine-en-irak/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Sep 2007 22:11:09 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2007/10/01/no-busquen-a-madeleine-en-irak/</guid>
      <description>Así se llama el artículo que ha escrito Iñigo Sáenz de Ugarte en su bitácora Guerra Eterna. El autor comenta la gravedad del problema de los niños en Irak comparando con el bombo mediático que se le está dando al caso Madeleine.
Lean el artículo, no tiene desperdicio. Llevo siguiendo ese blog desde hace mucho tiempo y se nota que Sáenz de Ugarte es un periodista de verdad, ni punto de comparación con los periolistos iluminados que pueblan los telediarios.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nuevo modelo de bicicleta para Madrid</title>
      <link>/2007/09/24/nuevo-modelo-de-bicicleta-para-madrid/</link>
      <pubDate>Mon, 24 Sep 2007 15:26:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2007/09/24/nuevo-modelo-de-bicicleta-para-madrid/</guid>
      <description>La bici-contenedor. Ésto sólo puede pasar en Madrid. Vean la noticia en el ex-BOE (ya ha caído en desgracia en La Moncloa).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Alquileres para todos</title>
      <link>/2007/09/18/alquileres-para-todos/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Sep 2007 20:37:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2007/09/18/alquileres-para-todos/</guid>
      <description>Ha dicho el gobierno que va a soltar 210 euros por mes a los jóvenes que alquilen un piso. Es la noticia del día, échenle un ojo en el BOE. En principio parece buena idea, ¿no?
Pues no lo es.
Creo que el problema no es el joven que no tiene suficiente dinero como para alquilar, sino en que el alquiler es muuuy caro. En vez de rebajar el precio del alquiler, lo que hace el gobierno es ayudar a que se sigan pagando precios de escándalo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Suerte</title>
      <link>/2007/09/17/suerte/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Sep 2007 13:29:40 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2007/09/17/suerte/</guid>
      <description>Y es que hay gente que tiene verdadera suerte.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Relatividad</title>
      <link>/2007/08/30/relatividad/</link>
      <pubDate>Thu, 30 Aug 2007 17:31:02 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2007/08/30/relatividad/</guid>
      <description>Comparen.
 * [Ejemplo 1](http://www.adn.es/ciudadanos/20070830/NWS-0964-Policia-temerario-conductor-multas-impone.html): Conducir sin carné, sin seguro, en sentido contrario, saltarse un stop e ir completamente mamado: 2700 euros. * [Ejemplo 2](http://www.adn.es/ciudadanos/20070830/NWS-1105-Principes-Marlaska-Jueves-caricatura-autores.html): hacer una caricatura del heredero y su esposa: 3600 euros.  ¿El precio justo? Pues va a ser que no.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Aznar da muuuuucho miedo</title>
      <link>/2007/07/31/aznar-da-muuuuucho-miedo/</link>
      <pubDate>Tue, 31 Jul 2007 13:22:52 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2007/07/31/aznar-da-muuuuucho-miedo/</guid>
      <description>Me he encontrado en Escolar el siguiente vídeo:
  Me acojona. Me acojona mucho. El doctor maligno nos ha estado gobernando durante dos legislaturas.
No sé como este tío puede andar suelto por la calle.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La portada</title>
      <link>/2007/07/23/la-portada/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Jul 2007 16:28:43 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2007/07/23/la-portada/</guid>
      <description>La que se ha liado con la famosa portada de El Jueves.
Esto en un país serio con una legislación seria no pasa.
Ayer mismo ví un video de un humorista neerlandés que en una especie de monólogo emitido por TV aseguraba haber mantenido relaciones con la mismísima reina. Llega a pasar aquí y nos confiscan la tele.
No entiendo por qué se ha secuestrado El Jueves. Los protagonistas de la portada son una pareja pública y cómo tal tienen que aguantar el chaparrón.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ojito con Movistar</title>
      <link>/2007/05/21/ojito-con-movistar/</link>
      <pubDate>Mon, 21 May 2007 22:03:10 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2007/05/21/ojito-con-movistar/</guid>
      <description>Una de servicio público&amp;hellip; las nuevas tarifas no son tan ventajosas. Lo dice un trabajador de la propia Movistar en su blog.
Ya sabéis niños, no habléis con operadores extraños y nunca aceptéis ofertas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Un fascista menos</title>
      <link>/2006/12/11/un-fascista-menos/</link>
      <pubDate>Mon, 11 Dec 2006 12:20:49 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2006/12/11/un-fascista-menos/</guid>
      <description>Ayer cascó Pinochet, en pleno día de los Derechos Humanos. Irónico, ¿no?. Lástima que haya palmado en una cama y no entre rejas, pero la justicia es así.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cuartos</title>
      <link>/2006/08/24/cuartos/</link>
      <pubDate>Thu, 24 Aug 2006 20:37:32 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2006/08/24/cuartos/</guid>
      <description>El Mundo, el diario de Pedro J. (el del corpiño) ha publicado su ránking de universidades y la Carlos III ha quedado cuarta.
No está mal para una universidad en la que la nota de corte está en el cinco pelado. Si señora, tal y como se lo cuento. Otros años ha llegado hasta la tercera posición, como por ejemplo en el 2005, en el que además se dice de mi universidad / titulación:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Otro brindis al sol</title>
      <link>/2006/08/17/otro-brindis-al-sol/</link>
      <pubDate>Thu, 17 Aug 2006 08:40:38 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2006/08/17/otro-brindis-al-sol/</guid>
      <description>La última de los políticos europeos:
Entre las propuestas que estuvieron ayer sobre la mesa figura un mayor control de los pasajeros a través de datos biométricos como la lectura informática del iris o de las huellas digitales. La UE estudia controlar el iris y las huellas digitales de los pasajeros en los aeropuertos - ELPAIS.es - Internacional
Unos iluminados, vamos. Hasta ahora, en todos los atentados o intentos de atentado han intervenido terroristas con los papeles en regla.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Un grande, en la plaza Mayor</title>
      <link>/2006/08/11/un-grande-en-la-plaza-mayor/</link>
      <pubDate>Fri, 11 Aug 2006 07:59:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2006/08/11/un-grande-en-la-plaza-mayor/</guid>
      <description>Titula así El País: Miles de personas asisten al concierto de Barenboim en Madrid por la paz.
Daniel Barenboim es uno de los grandes de este mundo, junto con el ya fallecido intelectual palestino Edward Said fundó una orquesta intercultural y el hombre va recorriendo el mundo dando conciertos por la Paz.
Compárese con la actitud de los políticos y comprenderán que este hombre está a otro nivel. Siga así, señor.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fuenteovejuna</title>
      <link>/2006/05/01/fuenteovejuna/</link>
      <pubDate>Mon, 01 May 2006 14:10:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2006/05/01/fuenteovejuna/</guid>
      <description>Cad día que pasa Madrid se parece más a Fuenteovejuna. Llevan ya meses los vecinos en pie de guerra por esas máquinas tragaperras llamadas parquímetros. Revolucionado anda el Barrio del Pilar, poblado por la clase media que levanta el país de lunes a viernes, tranquilos hasta que les han metido la mano en el bolsillo. Pintan las zonas de rosa, decoran los parquímetros y se niegan a someterse al Faraón.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mafia</title>
      <link>/2006/01/28/ladrones/</link>
      <pubDate>Sat, 28 Jan 2006 21:04:56 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2006/01/28/ladrones/</guid>
      <description>La penúltima de la mafia (ver 3) de la $GAE, cobran en un concierto benéfico, según dicen aquí, pero claro, fue un error, algunos ya se están encomendando a ZP, porque no es la primera vez.
Todavía no hemos llegado al nivel de los EE.UU., donde el equivalente a la SGAE, la RIAA, demandó a una niña de 12 años, que tuvo que llegar a un acuerdo extrajudicial que le salió por 2.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Harás carrera, pero no verdad.</title>
      <link>/2005/11/14/haras-carrera-pero-no-verdad/</link>
      <pubDate>Mon, 14 Nov 2005 22:31:13 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2005/11/14/haras-carrera-pero-no-verdad/</guid>
      <description>Vía Escolar.net leo esta noticia sobre un tertuliano del programa de Cristina López Schlijting. O situo: por la mañana Jiménez Losantos raja contra un político, el tertuliano en cuestión comenta que le parece una critica vomitiva y la tal Cristina le dice que está mal criticar sin estar Jiménez Losantos presente.
Creo que estás acojonada porque no puedes discrepar de Jiménez Losantos. Así harás carrera, pero no harás verdad responde el tertuliano, Carlos Díaz.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sony la caga</title>
      <link>/2005/11/14/sony-la-caga/</link>
      <pubDate>Mon, 14 Nov 2005 22:20:37 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2005/11/14/sony-la-caga/</guid>
      <description>Ahora tratan a sus clientes como delincuentes. Algunos de sus discos vienen protegidos con la tecnología XCP para restringir las copias. Básicamente lo que hace es aprovechar la poca seguridad de Windows para instalar un rootkit (programa para hacerse con el control del ordenador) y abrir una vulnerabilidad que ya están aprovechando algunos virus.
La compañía ya está retirando los discos del mercado y ha puesto a disposición de sus delincuentes clientes un desinstalador.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Primero dispara y luego pregunta</title>
      <link>/2005/07/25/primero-dispara-y-luego-pregunta/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Jul 2005 18:14:11 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2005/07/25/primero-dispara-y-luego-pregunta/</guid>
      <description>La noticia ha pasado más o menos desapercibida para la gravedad de la misma. Se han escrito muchas cosas, pero así en breve la cosa queda así:
 * Un brasileño habitante de uno de los barrios vigilados por la policía londinense es seguido por agentes de incógnito. * Se cuela en el metro. * Ignora las advertencias de los agentes de incógnito. * Le pegan siete tiros.  Esta es la versión resumida.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nee</title>
      <link>/2005/06/02/nee/</link>
      <pubDate>Thu, 02 Jun 2005 09:03:19 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2005/06/02/nee/</guid>
      <description>Los holandeses, al igual que los franceses, han dicho no al &amp;ldquo;tratado por el cual se establece una constitución para Europa&amp;rdquo;. Con una alta participación. España, como no, a su aire.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Se fue a por tabaco y no vuelve en 45 años</title>
      <link>/2005/05/14/se-fue-a-por-tabaco-y-no-vuelve-en-45-anos/</link>
      <pubDate>Sat, 14 May 2005 14:30:51 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2005/05/14/se-fue-a-por-tabaco-y-no-vuelve-en-45-anos/</guid>
      <description>Según cuenta 20minutos, el hombre dijo que se iba a por tabaco y no volvió en 45 años. Estaría buscando una máquina que diera cambio o comparando precios. Si ya lo dicen las autoridades sanitarias, lo de fumar es malísimo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Habemus chupóptero</title>
      <link>/2005/05/09/habemus-chupoptero/</link>
      <pubDate>Mon, 09 May 2005 20:18:49 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2005/05/09/habemus-chupoptero/</guid>
      <description>La Casa Real (los monarcas, no el Real Mandril) ha anunciado en un comunicado oficial que la prinzesa de Asturias está embarazada.
Ahora sólo falta que nos digan quién es el padre.
Mi cartera está triste. Una boca más que mantener.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>D.E.P.</title>
      <link>/2005/03/28/dep/</link>
      <pubDate>Mon, 28 Mar 2005 10:09:43 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2005/03/28/dep/</guid>
      <description>Día triste para el mundo de la radio y la música, Joaquín Luqui nos ha dejado. El amor de este hombre por la música nos ha contagiado a muchos. Descanse en paz.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Los pájaros chinos no entienden a los estadounidenses</title>
      <link>/2005/03/26/los-pajaros-chinos-no-entienden-a-los-estadounidenses/</link>
      <pubDate>Sat, 26 Mar 2005 12:33:16 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2005/03/26/los-pajaros-chinos-no-entienden-a-los-estadounidenses/</guid>
      <description>Según la noticia parece ser que deben hablar idiomas distintos.
Lo de los idiomas es un tema más que curioso. Por ejemplo, de la pronunciación inglesa (parecida a los listenings del colegio) a la americana hay un abismo.
El otro día en el autobús con los Erasmus el busero puso un disco de Dover y pregunté a los americanos si entendían algo de las letras y la respuesta fue: &amp;ldquo;Ah! ¿Pero están cantando en inglés?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Las mujeres son más complejas</title>
      <link>/2005/03/16/las-mujeres-son-mas-complejas/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Mar 2005 20:22:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2005/03/16/las-mujeres-son-mas-complejas/</guid>
      <description>Productivo día para la ciencia. La secuenciación del cromosoma X demuestra que las mujeres son más complejas que los hombres. Esto que he afirmado cientos de veces en la cafetería, se ve demostrado científicamente.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>A más cuernos, más fértil</title>
      <link>/2005/03/16/a-mas-cuernos-mas-fertil/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Mar 2005 19:35:21 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2005/03/16/a-mas-cuernos-mas-fertil/</guid>
      <description>Solo aplica a ciervos. Me gustaría saber que motivaciones tiene la gente que hace estos estudios, como queriendo demostrar algo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>El madelman secuestrado y el sueldo del Nescafé</title>
      <link>/2005/02/02/el-madelman-secuestrado-y-el-sueldo-del-nescafe/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Feb 2005 13:35:21 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2005/02/02/el-madelman-secuestrado-y-el-sueldo-del-nescafe/</guid>
      <description>Con esto de los exámenes el patio es un descontrol. Lo primero, la metedura de pata de las agencias que distribuyeron las fotos de un soldado americano secuestrado, que resultó ser un madelman. Lo segundo, un tipo que Nestle colocó en las etiquetas del Nescafé sin permiso, y claro, juez mediante, ahora le llega el sueldito.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Luto en Puerto Hurraco</title>
      <link>/2005/02/01/luto-en-puerto-hurraco/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Feb 2005 22:18:06 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2005/02/01/luto-en-puerto-hurraco/</guid>
      <description>Muere una de las protagonistas de una página negra de la historia de este país. La noticia, aquí.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Labordeta es un ser superior</title>
      <link>/2005/01/31/labordeta-es-un-ser-superior/</link>
      <pubDate>Mon, 31 Jan 2005 21:18:08 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2005/01/31/labordeta-es-un-ser-superior/</guid>
      <description>Éste, de verdad.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Como conejos</title>
      <link>/2004/12/09/como-conejos/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Dec 2004 12:59:33 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2004/12/09/como-conejos/</guid>
      <description>Otro hijo más de los duques de PallMall. Si bien el nacimiento de un nuevo bebé en cualquier familia española me produce alegría, pensar que hay un nueva boca que alimentar y unos nuevos caprichos que satisfacer con mis impuestos me produce dolor de estomago.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Como está el patio</title>
      <link>/2004/11/07/como-esta-el-patio/</link>
      <pubDate>Sun, 07 Nov 2004 12:39:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2004/11/07/como-esta-el-patio/</guid>
      <description>Leo en cadenaser.com que un tío acaba a puñaladas con sus amigos después de ver a su novia en una película porno. Tal cual. Parece ser que la chica tenía un papel destacado en el filme y uno de los actores que salían era su mejor amigo. Eso pasa por ver esas películas, seguro que en Bambi no ves a ningún conocido. El equipo que hace esta web va a comenzar a visionar películas de este género tan humanista en busca de la famosa película y la de las patatas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cuatro años más</title>
      <link>/2004/11/04/cuatro-anos-mas/</link>
      <pubDate>Thu, 04 Nov 2004 14:47:54 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2004/11/04/cuatro-anos-mas/</guid>
      <description>Al menos eso dice todo el mundo. Totalmente lamentable que haya vuelto a salir el Bush. Creo que es porque la gente prefiere lo malo conocido a lo bueno por conocer y porque la campaña del miedo permanente en el cuerpo hace que la gente vote conservadora (lo de España es diferente, para variar).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vote for change</title>
      <link>/2004/10/12/vote-for-change/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Oct 2004 21:26:17 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2004/10/12/vote-for-change/</guid>
      <description>Although I don&amp;rsquo;t like politics and I don&amp;rsquo;t want this web to get involved in them, this time I&amp;rsquo;ll write about the American elections. As many of my friends, I support John Kerry for November elections because I really hate George W. Bush.
George W. Bush started the war in Iraq in search for the lost ark of WMD and involved my country in that one. WMD were never found and the country is living a chaotic and insecure situation.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Welcome meeting</title>
      <link>/2004/10/02/welcome-meeting/</link>
      <pubDate>Sat, 02 Oct 2004 19:13:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2004/10/02/welcome-meeting/</guid>
      <description>El viernes empezó la semana de introducción para los Erasmus que vienen. La reunión de bienvenida fue en un aula grande (el aula magna está de obras). Nuestro presi comentó las actividades, entre ellas la visita a la &amp;ldquo;Alhambra&amp;rdquo; de Córdoba, para descojone del público.
Por la tarde estuvimos en el Retiro con un grupo majo y después de pasar por casa para cenar nos fuimos de marcha por Huertas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fallece Ángel Álvarez</title>
      <link>/2004/08/23/fallece-angel-alvarez/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Aug 2004 15:06:29 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2004/08/23/fallece-angel-alvarez/</guid>
      <description>El que fuera director de &amp;ldquo;Vuelo 605&amp;rdquo;, hasta hace unos pocos meses en M-80, nos ha dejado. Los que nos gusta la buena música y la buena radio estamos de luto. Ahora que emite desde el cielo, descanse en paz.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Leaving Tsunami</title>
      <link>/2004/08/22/leaving-tsunami/</link>
      <pubDate>Sun, 22 Aug 2004 14:59:37 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2004/08/22/leaving-tsunami/</guid>
      <description>Ya es oficial: Juan cierra el Tsunami en Septiembre. Ayer estuve allí por última vez antes del cierre. La noche fue algo emotiva sobre todo a la hora de la despedida.
Hace dos años Juan se encargó del local, que andaba de capa caída. Con la ayuda de sus amigos lo llenó de gente y empezó a ir bien. Trabajando detrás de la barra, Juan y un servidor. Después vendrían Mar y Sandra, que alegraban más la vista que el que escribe esto.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Venus, examenes, basket</title>
      <link>/2004/06/14/venus-examenes-basket/</link>
      <pubDate>Mon, 14 Jun 2004 21:45:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2004/06/14/venus-examenes-basket/</guid>
      <description>Es época de exámenes, de acabar prácticas a última hora y demás actitudes perniciosas para la salud, sobre todo mental.
Pasó Venus dejando huella. Si es que las alineaciones de astros no traen nada bueno, o si. El miercoles 9 de Junio gran partido de baloncesto y aún mejor post-partido. El viernes más de lo mismo. El domingo, víspera de examen, la cosa fue a peor, que se le va a hacer, no se puede tener todo en la vida.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Y encima cuartos</title>
      <link>/2004/06/05/y-encima-cuartos/</link>
      <pubDate>Sat, 05 Jun 2004 22:15:14 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2004/06/05/y-encima-cuartos/</guid>
      <description>Leo indignado en elmundo.es una comparativa, carrera por carrera, de las distintas universidades.
Mi indignación viene al comprobar que mi universidad, la Carlos III sólo ha quedado cuarta, detrás de la Politécnica de Madrid, de la de Cataluña y de la de Valencia. En la reseña sólo comentan que hay segundo ciclo bilingüe y una labor de investigación reconocida. Lo primero es una virtud de las formas, no de los contenidos, lo cual es un problema.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>