<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>universidad on it&#39;s my life</title>
    <link>/tags/universidad/</link>
    <description>Recent content in universidad on it&#39;s my life</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-gb</language>
    <lastBuildDate>Mon, 20 Feb 2006 19:42:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/tags/universidad/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Fin de exámenes</title>
      <link>/2006/02/20/fin-de-examenes/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Feb 2006 19:42:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2006/02/20/fin-de-examenes/</guid>
      <description>Ya tenía ganas de acabar para finiquitar unas cuantas cosas que tenía pendientes. Para empezar actualizar este blog, ahora es más bonito, más funcional y más mejor. Además he puesto Gravatares.
El sábado estuve en un karaoke, por eso llovió tanto. Me lo pasé muy bien con mis ex-compañeros de yeyo&amp;rsquo;s.
Le tengo que dar un vistazo a la octava temporada de Expediente X que reposa desde Navidades en mi estantería.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Servicios mínimos</title>
      <link>/2006/02/07/servicios-minimos/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Feb 2006 14:53:32 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2006/02/07/servicios-minimos/</guid>
      <description>Estoy de servicios mínimos. Por alguna extraña razón los exámenes se alinean en esta convocatoria y tengo uno cada dos días. Y lo que es peor, ayer tuve que entregar mi última práctica. A partir del fin de semana que viene aflojan la correa, pero no mucho.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Microondas y demás</title>
      <link>/2004/10/25/microondas-y-demas/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Oct 2004 19:58:02 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2004/10/25/microondas-y-demas/</guid>
      <description>Hoy me he rallado muchisimo en clase. Nos han explicado la carta de Smith, que viene a ser un círculo de unos diez centímetros de radio, con un montón de círculos dentro, de distintos radios y centros. A la salida he reflexionado sobre lo mucho que me ha costado entenderlo, así que el tal Smith, padre de la criatura&amp;hellip; ¿estará loco? ¿aburrido?
Yo digo que el tal Smith es un genio, pero hay otros &amp;ldquo;genios&amp;rdquo; de la ingeniería.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Una de basket</title>
      <link>/2004/05/17/una-de-basket/</link>
      <pubDate>Mon, 17 May 2004 18:26:11 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2004/05/17/una-de-basket/</guid>
      <description>Nos hemos metido en la final de la copa del baloncesto de la universidad. Para aquellos que os venga bien venir, es el viernes 21 a las 15 en el polideportivo de la universidad. El partido de hoy ha ido bien, hemos palmado por unos cinco puntos, suficientes como para meternos en la final. Yo he contribuido con un triple y algún rebote de esos, creo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Rush April</title>
      <link>/2004/05/02/rush-april/</link>
      <pubDate>Sun, 02 May 2004 21:44:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2004/05/02/rush-april/</guid>
      <description>This month I&amp;rsquo;m really busy with university. In the Netherlands I had a lot of assignments, specially the ones about programming, and I could arrange my schedule and do the shopping, the ironing and so on.
Back in Madrid the things are different. Most subjects have a more or less complex lab assignment, with three hours lab session, previous theoric work and afterwards you have to submit a report about what you&amp;rsquo;ve seen (or not) in the lab.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>