<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>beca on it&#39;s my life</title>
    <link>/tags/beca/</link>
    <description>Recent content in beca on it&#39;s my life</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-gb</language>
    <lastBuildDate>Tue, 04 Apr 2006 19:05:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/tags/beca/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Otto</title>
      <link>/2006/04/04/otto/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Apr 2006 19:05:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2006/04/04/otto/</guid>
      <description>Ya llevo un par de semanas trabajando para el banco X. La cosa va bien, una vez que ya he conseguido enterarme de donde viene a estar cada cosa.
Ayer toqué techo, ya tengo mi tarjeta monedero electrónico para la máquina del café. El sistema es un poco mágico: para conseguir la tarjeta hay que esperar a que la máquina expendedora entre en servicio, lo cual ocurre cada vez que unos astros determinados se alinean.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La colocación</title>
      <link>/2006/03/17/la-colocacion/</link>
      <pubDate>Fri, 17 Mar 2006 20:27:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2006/03/17/la-colocacion/</guid>
      <description>Ya he conseguido la beca que tanto estaba buscando. Ahora trabajo en un banco cercano a mi casa. No en una sucursal sino en las oficinas. Ayudo a la gente que tiene problemas con una aplicación para el móvil, pero en segundo nivel.
Si bien el ambiente entre compañeros no es tan bueno como en el yeyo&amp;rsquo;s, no tengo ninguna queja, y menos aún de la jefatura, donde por suerte el modelo cogotero explotador no se lleva.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Play</title>
      <link>/2006/03/09/play/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Mar 2006 00:18:29 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2006/03/09/play/</guid>
      <description>Tenía el blog un poco abandonado. No es para menos. Después de los exámenes y sus posteriores revisiones no he parado.
A esto me he dedicado últimamente:
 * Buscar trabajo. * Encontrar trabajo. * Cenar con ex-compañeros e ir a karaokes. * Temas varios de la Asociación. * Viaje a Barcelona con los Erasmus. Fotos en breve.  Mientras, en el Mundo Real, los políticos a lo suyo y los de siempre jodidos.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>