<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>humor on it&#39;s my life</title>
    <link>/tags/humor/</link>
    <description>Recent content in humor on it&#39;s my life</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-gb</language>
    <lastBuildDate>Thu, 22 Nov 2007 19:55:35 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/tags/humor/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Vicisitud y sordidez</title>
      <link>/2007/11/22/vicisitud-y-sordidez/</link>
      <pubDate>Thu, 22 Nov 2007 19:55:35 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2007/11/22/vicisitud-y-sordidez/</guid>
      <description>No puedo dejar de recomendar este blog, hecho por unos onvres muy jrandes.
Desde lecciones sobre como montar cine porno hasta crítica sobre música heavy-gay, pasando por la fórmula 1 y la explicación de por qué Hamilton será siempre un mierda, y que sería de Lost con actores españoles. La última, un repaso por la discografía de otro jrande, Luis Cobos, con los comentarios apócrifos de G. Vázquez.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nuevo modelo de bicicleta para Madrid</title>
      <link>/2007/09/24/nuevo-modelo-de-bicicleta-para-madrid/</link>
      <pubDate>Mon, 24 Sep 2007 15:26:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2007/09/24/nuevo-modelo-de-bicicleta-para-madrid/</guid>
      <description>La bici-contenedor. Ésto sólo puede pasar en Madrid. Vean la noticia en el ex-BOE (ya ha caído en desgracia en La Moncloa).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Farándula</title>
      <link>/2007/09/24/farandula/</link>
      <pubDate>Mon, 24 Sep 2007 09:12:18 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2007/09/24/farandula/</guid>
      <description>Oiga, usted es de la farándula, ¿no?
Mi madre, conociendo a Luis Atienza, ex-ministro y presidente de Red Eléctrica.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>El Nintendo es malo malísimo, infernal</title>
      <link>/2007/08/09/el-nintendo-es-malo-malisimo-infernal/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Aug 2007 20:05:46 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2007/08/09/el-nintendo-es-malo-malisimo-infernal/</guid>
      <description>La combinación predicador + YouTube da muchos momentos para echarse unas risas.
Vídeo va:
  PS: Me llegó via Santi (e-mail, a ver para cuando un blog) via Kirai.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Aznar da muuuuucho miedo</title>
      <link>/2007/07/31/aznar-da-muuuuucho-miedo/</link>
      <pubDate>Tue, 31 Jul 2007 13:22:52 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2007/07/31/aznar-da-muuuuucho-miedo/</guid>
      <description>Me he encontrado en Escolar el siguiente vídeo:
  Me acojona. Me acojona mucho. El doctor maligno nos ha estado gobernando durante dos legislaturas.
No sé como este tío puede andar suelto por la calle.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pequeñas joyas en YouTube</title>
      <link>/2007/06/14/pequenas-joyas-en-youtube/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Jun 2007 17:31:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2007/06/14/pequenas-joyas-en-youtube/</guid>
      <description>En YouTube es posible encontrar vídeos de programas de humor que por disponibilidad geográfica no se pueden ver en otros sitios. Un par de recomendaciones:
 * _Vaya semanita_. Tremendo programa de la televisión autonómica vasca ETB, hecho por vascos que se ríen de si mismos. No se pierdan la serie _La Biblia contada a los vascos_ y _Los Batasunnis_. * _Polonia_ es un programa de humor de TV3, la televisión autonómica catalana, bastante orientado al humor político y bastante de izquierdas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Amo a Laura, pero esperaré hasta el matrimonio</title>
      <link>/2006/04/28/amo-a-laura-pero-esperare-hasta-el-matrimonio/</link>
      <pubDate>Fri, 28 Apr 2006 21:40:14 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2006/04/28/amo-a-laura-pero-esperare-hasta-el-matrimonio/</guid>
      <description>Cojonuda esta campaña, parodiando el contenido de sitios como HazteOrín. Además de todo el contenido y la estética ñoña, puedes descargarte el hit del momeno, la canción &amp;ldquo;Amo a Laura, pero esperaré hasta el matrimonio&amp;rdquo;, que ya parodian los mismísimos guiñoles del plus. Dicen que detrás de la Asociación Nuevo Renacer está la MTV. Monumental, bravo, bravísimo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>El PIN y la radio</title>
      <link>/2006/04/06/el-pin-y-la-radio/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Apr 2006 20:56:12 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2006/04/06/el-pin-y-la-radio/</guid>
      <description>Hoy me he descojonado enormemente en el trabajo. Uno de mis compañeros estaba vendiendole uno de nuestros productos a un amigo suyo y le ha venido a decir: &amp;ldquo;A ver, te pongo de PIN 1111, ¿serás capaz de recordar cuatro unos?&amp;rdquo;. Unase este hecho al descubrimiento del generador de portadas de libros for Dummies y ya sabreis cual es la imagen que más ha rulado por toda la oficina.
Sin duda la noticia del día es que en breve me va a recoger un taxi para llevarme a Radio Nacional de España.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La Fragua</title>
      <link>/2006/01/29/la-fragua/</link>
      <pubDate>Sun, 29 Jan 2006 17:41:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2006/01/29/la-fragua/</guid>
      <description>Este blog es realmente bueno. Sobre todo me hace reír los viernes, cuando publican las viñetas de historias del depósito de cadáveres, porque cuando los forenses no miran, los muertos hablan.
La que más me ha gustado hasta ahora es ésta.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>El mejor chiste de rubias</title>
      <link>/2006/01/05/el-mejor-chiste-de-rubias/</link>
      <pubDate>Thu, 05 Jan 2006 19:29:52 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2006/01/05/el-mejor-chiste-de-rubias/</guid>
      <description>Via Microsiervos me llega el mejor chiste de rubias de la historia, que lleva ya unos días rulando por ahí.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>