<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Posts on it&#39;s my life</title>
    <link>/posts/</link>
    <description>Recent content in Posts on it&#39;s my life</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-gb</language>
    <lastBuildDate>Sat, 16 Jan 2016 18:56:06 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/posts/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Barclaycard&#39;s NFC payments arrive to the UK</title>
      <link>/2016/01/16/barclaycards-nfc-payments-arrive-to-the-uk/</link>
      <pubDate>Sat, 16 Jan 2016 18:56:06 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2016/01/16/barclaycards-nfc-payments-arrive-to-the-uk/</guid>
      <description>While Google has not rolled out their NFC payment system to the UK (Android Pay) it is now possible to do mobile payments with Android thanks to Barclays.
The last release of their Barclaycard app enables NFC payments with mobiles that have the technology built-in (basically any non-cheap recent Android).
How does it work then? The initial set-up couldn&amp;rsquo;t be easier as you only need to select the Barclaycard application as default payment method in the Android settings and then choose your default credit card.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Life with a wearable</title>
      <link>/2014/11/16/life-with-a-wearable/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Nov 2014 20:34:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2014/11/16/life-with-a-wearable/</guid>
      <description>A week or so ago I bought one of these Android Wear smartwatches that are trendy lately. I went for a squared shaped one as my previous dumb watch was squared too and the price was very reasonable.
On the negative side of things gone are the days when the watch battery would last years, this one would last a couple of days but just to be safe I charge it every night.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>How I solved a big problem with a few lines of code</title>
      <link>/2011/10/12/how-i-solved-a-big-problem-with-a-few-lines-of-code/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Oct 2011 16:49:18 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2011/10/12/how-i-solved-a-big-problem-with-a-few-lines-of-code/</guid>
      <description>Problem statement
In the last weeks my girlfriend got some calls from a guy in Iran in her fixed number from Madrid. It seems the guy got the wrong number and he hanged immediately after hearing her voice. He is quite persisting and keeps trying, maybe hoping that the little goblins on the Internet will route him to the right person eventually. On top of that there is quite a time zone difference between the Netherlands and Iran so he was not calling at convenient times for our daily dose of sleep.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Jugando con el router</title>
      <link>/2010/11/21/jugando-con-el-router/</link>
      <pubDate>Sun, 21 Nov 2010 11:54:08 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2010/11/21/jugando-con-el-router/</guid>
      <description>Hace unas semanas me decidí a cambiar el router de casa, entre otras cosas porque la tele recomienda utilizar WiFi tipo N para el streaming de video en alta definición.
En lugar de comprar el último modelo con todas las prestaciones de alguna marca conocida (Linksys, Netgear, etc.) me decidí por el económico TP-Link TL-WR1043ND por menos de la mitad de lo que cuesta un router de los caros.
Aunque el hardware es relativamente decente, el software tiene algunas lagunas, por ejemplo la calidad de servicio (QoS) no es nada intuitiva de configurar.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Las ruedas de invierno</title>
      <link>/2010/02/11/las-ruedas-de-invierno/</link>
      <pubDate>Thu, 11 Feb 2010 20:37:59 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2010/02/11/las-ruedas-de-invierno/</guid>
      <description>Sin duda alguna las ruedas de invierno han sido mi compra del año. El invierno está siendo bastante duro y hubo un par de días en los que pasé auténtico miedo al notar que el coche deslizaba demasiado en la carretera. Un compañero de trabajo me comentó la historia de las ruedas de invierno y decidí comprarlas. Desde entonces el coche va sobre raíles (disclaimer: una placa de hielo es una placa de hielo y eso no hay rueda que la salve).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Feliz Navidad</title>
      <link>/2009/12/24/feliz-navidad-2/</link>
      <pubDate>Thu, 24 Dec 2009 16:22:21 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2009/12/24/feliz-navidad-2/</guid>
      <description>Feliz Navidad a todos, que tengáis unas buenas fiestas en compañía de los vuestros y que el año 2010 empiece con buen pie.
(No olvidéis el homenaje al campechano esta noche a las 21 horas, cacerola en mano).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Manifiesto: En defensa de los derechos fundamentales en Internet</title>
      <link>/2009/12/02/manifiesto-en-defensa-de-los-derechos-fundamentales-en-internet/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Dec 2009 20:03:51 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2009/12/02/manifiesto-en-defensa-de-los-derechos-fundamentales-en-internet/</guid>
      <description>Ante la inclusión en el Anteproyecto de Ley de Economía sostenible de modificaciones legislativas que afectan al libre ejercicio de las libertades de expresión, información y el derecho de acceso a la cultura a través de Internet, los periodistas, bloggers, usuarios, profesionales y creadores de internet manifestamos nuestra firme oposición al proyecto, y declaramos que…
 1. Los derechos de autor no pueden situarse por encima de los derechos fundamentales de los ciudadanos, como el derecho a la privacidad, a la seguridad, a la presunción de inocencia, a la tutela judicial efectiva y a la libertad de expresión.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Probando Google Wave</title>
      <link>/2009/10/17/probando-google-wave/</link>
      <pubDate>Sat, 17 Oct 2009 07:02:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2009/10/17/probando-google-wave/</guid>
      <description>Desde hace unos días estoy probando Google Wave, cortesía de un compañero de trabajo que me pasó una invitación. Me está causando buena impresión, pero no creo que cambie la vida de nadie. A Google Wave todavía le queda bastante desarrollo por delante y personalmente me cuesta encontrar situaciones diarias en las que Google Wave pueda ser tan revolucionario.
Creo sin embargo, que en el mundo laboral va a ser un tremendo éxito como reemplazo parcial del correo electrónico.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>No a Madrid 2016</title>
      <link>/2009/09/29/no-a-madrid-2016/</link>
      <pubDate>Tue, 29 Sep 2009 15:25:21 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2009/09/29/no-a-madrid-2016/</guid>
      <description>Aunque sea a costa de perder unos cuantos amigos no puedo por menos que manifestar públicamente mi oposición a la candidatura de Madrid para albergar los Juegos Olímpicos de 2016. Esta es una selección de mis razones:
 * No hay dinero. Los Juegos Olímpicos cuestan un pastizal, Grecia todavía no ha terminado de pagar los suyos y el Ayuntamiento de Madrid tiene una deuda tremenda por lo de la M-30.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Getting Things Done</title>
      <link>/2009/09/23/getting-things-done/</link>
      <pubDate>Wed, 23 Sep 2009 20:00:30 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2009/09/23/getting-things-done/</guid>
      <description>Getting Things Done es un conocido libro de David Allen. Allen lleva 20 años trabajando como consultor ayudando a ejecutivos a mejorar su productividad. Getting Things Done (GTD) es una metodología que el autor propone para conseguir una concentración en el desempeño del trabajo similar a la de los deportistas de élite.
La premisa de la que se parte GTD es bien sencilla: la mente humana no es capaz de recordar todas las tareas pendientes y eso causa estrés, sensación de desconfianza y falta de concentración en lo que se está haciendo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ya somos tres en casa</title>
      <link>/2009/06/20/ya-somos-tres-en-casa/</link>
      <pubDate>Sat, 20 Jun 2009 21:18:04 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2009/06/20/ya-somos-tres-en-casa/</guid>
      <description>¡Bienvenida, Isis!
Actualización (01/08): Isis estaba enferma desde el primer día que estuvo con nosotros. Hoy hemos sabido que estaba enferma de leucemia, que en los gatos es incurable. Hemos decidido acortar su sufrimiento e Isis nos ha dejado. Descanse en paz.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>T-Mobile G1 (HTC Dream)</title>
      <link>/2009/05/21/t-mobile-g1-htc-dream/</link>
      <pubDate>Thu, 21 May 2009 15:24:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2009/05/21/t-mobile-g1-htc-dream/</guid>
      <description>Llevo unas semanas con este teléfono, comercializado por la operadora T-Mobile como T-Mobile G1 y anteriormente conocido como HTC Dream. Este teléfono es el primero que se anunció con el sistema operativo Android, una versión de Linux desarrollada por Google.
El teléfono en sí es bastante grande y pesado debido a la gran pantalla táctil y a que tiene un teclado QWERTY que se desliza hacia afuera. Personalmente el teclado me resulta muy cómodo de utilizar y creo que compensa el grosor extra.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ya es oficial</title>
      <link>/2009/04/19/ya-es-oficial/</link>
      <pubDate>Sun, 19 Apr 2009 18:33:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2009/04/19/ya-es-oficial/</guid>
      <description>Edu y Annemiek ya se han casado. Enhorabuena a los premiados y gracias a los familiares y amigos por el tiempo tan estupendo que he pasado con ellos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Arrow: RIP</title>
      <link>/2009/03/14/arrow-rip/</link>
      <pubDate>Sat, 14 Mar 2009 17:56:38 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2009/03/14/arrow-rip/</guid>
      <description>Cuando voy de casa al trabajo y de vuelta solía escuchar dos emisoras de radio principalmente: Arrow Jazz FM y Arrow Classic Rock. Hace un par de semanas sacaron unos anuncios pidiendo donaciones para poder mantenerse en el aire a lo Mobuzz. Como Mobuzz, no lo han conseguido. Como consecuencia las dos emisoras ahora solo se pueden escuchar por cable y por Internet. DEP.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>El espejismo de Dios</title>
      <link>/2009/01/25/el-espejismo-de-dios/</link>
      <pubDate>Sun, 25 Jan 2009 09:54:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2009/01/25/el-espejismo-de-dios/</guid>
      <description>Ayer mismo me acabé este interesante libro de Richard Dawkins, biólogo y una de las cabezas visibles de la campaña del bus ateo allá en Londres. El libro es muy interesante y no se hace nada pesado a pesar de sus aproximadamente 400 páginas.
El autor hace una defensa del ateísmo frente a la religión, desmontando dogmas de esta última. Uno de los temas recurrentes del libro es la teoría de la evolución como explicación racional y científica de la vida, frente al creacionismo / diseño inteligente que promueven algunos fanáticos religiosos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Skype Mobile: no es oro todo lo que reluce</title>
      <link>/2009/01/10/skype-mobile-no-es-oro-todo-lo-que-reluce/</link>
      <pubDate>Sat, 10 Jan 2009 16:31:58 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2009/01/10/skype-mobile-no-es-oro-todo-lo-que-reluce/</guid>
      <description>Leo en varios medios que Skype ha lanzado su versión móvil. Esto en principio parece una muy buena noticia, pero en realidad no es para tanto. Ignorando el hecho de que el protocolo Skype es secreto y propietario, al contrario de la gran mayoría de los protocolos de Internet, la versión móvil de Skype no es tan revolucionaria como la versión PC. Veamos por qué.
La gran innovación de Skype fue conseguir una muy buena calidad de llamadas gratuitas entre los usuarios del servicio.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Iberia me intenta engañar</title>
      <link>/2008/12/17/iberia-me-intenta-enganar/</link>
      <pubDate>Wed, 17 Dec 2008 19:00:55 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2008/12/17/iberia-me-intenta-enganar/</guid>
      <description>A estas horas debería estar subido en un avión de Iberia, vuelo IB3249 con destino Madrid procedente de Amsterdam. Sin embargo no he podido coger el vuelo porque está cancelado debido a causas operativas.
Me enteré ayer via correo electrónico, de milagro, vamos. Llamé al servicio de atención de Iberia y me ofrecieron volar a las 15:45, cosa que me resultaba imposible, u otro día. También me ofrecieron la posibilidad de cancelar la reserva.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Be legal, my friend</title>
      <link>/2008/11/26/be-legal-my-friend/</link>
      <pubDate>Wed, 26 Nov 2008 09:24:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2008/11/26/be-legal-my-friend/</guid>
      <description>Lamentable campaña del Ministerio de Cultura (ministro dimisión ya) y brillante respuesta de David Bravo. Sin más comentarios que hacer, no formen corrillo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Llegadas en el aeropuerto</title>
      <link>/2008/11/20/llegadas-en-el-aeropuerto/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Nov 2008 18:38:50 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2008/11/20/llegadas-en-el-aeropuerto/</guid>
      <description>Estaba tomando café cerca de una de las salas de llegadas de Schiphol. Había un gran grupo de gente esperando, con pancartas, globos y demás parafernalia. Estarían esperando a algún triunfito, a algún futbolista o al ídolo televisivo de turno.
Pero la sociedad actual aún puede sorprender positivamente. A pesar de que si los hijos de puta volarán no veríamos el sol. Pregunté a una amable señora a que se debía el recibimiento y me quedé sobrecogido cuando me dijo que la gente que esperaban eran familias enteras y amigos, y los que llegaban, con todos los honores e ilusión, eran niños chinos que habían adoptado.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>and finally!</title>
      <link>/2008/10/22/and-finally/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Oct 2008 13:16:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2008/10/22/and-finally/</guid>
      <description>Dynamic Service Composition in an Innovative Communication Environment</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vuelve OpenBank</title>
      <link>/2008/09/19/vuelve-openbank/</link>
      <pubDate>Fri, 19 Sep 2008 13:27:40 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2008/09/19/vuelve-openbank/</guid>
      <description>Esto empieza a parecer una película de zombies. Antecedentes: hace meses que no soy cliente y hoy deben estar nerviosos porque la SEC, el equivalente a la CNMV en los Estados Juntitos de América hay prohido un tipo de operación especulativa, los margin calls sin garantías. El caso es que alguien debía estar nervioso en Openbank y me ha llegado este mensaje:
AVISO OPENBANK. MARGIN CALL, EN CASO DE NO DISPONER DE GARANTIAS NECESARIAS SUS POSICIONES PODRAN SER CERRADAS.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Maldita antipiratería</title>
      <link>/2008/07/27/maldita-antipirateria/</link>
      <pubDate>Sun, 27 Jul 2008 10:03:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2008/07/27/maldita-antipirateria/</guid>
      <description>[caption id=&amp;ldquo;&amp;rdquo; align=&amp;ldquo;alignnone&amp;rdquo; width=&amp;ldquo;354&amp;rdquo; caption=&amp;ldquo;Damn AntiPiracy, by Michael Heilemann (Flickr)&amp;rdquo;][/caption]
Genial anuncio que critica los famosos anuncios antipiratería que incluyen en los DVDs y en el cine, y que de ninguna manera te puedes saltar, a pesar de que eres el comprador original de la película, y las piratas no lo llevan. ¿Tiene sentido, no?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fringe</title>
      <link>/2008/07/10/fringe/</link>
      <pubDate>Thu, 10 Jul 2008 07:57:16 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2008/07/10/fringe/</guid>
      <description>Fringe es la nueva serie de uno de los productores de Lost. También comienza con un avión pasándolas canutas, pero el argumento no va sobre ello. Una agente del FBI investiga el caso con la ayuda de otro agente, que es su novio, un científico recién sacado de un psiquiátrico y su hijo. La serie parece pues una especie de Expediente X pero con un grupo de gente.
El piloto está bastante bien, por lo visto costó un ojo de la cara.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Incomunicado con Yoigo</title>
      <link>/2008/06/23/incomunicado-con-yoigo/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Jun 2008 07:21:43 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2008/06/23/incomunicado-con-yoigo/</guid>
      <description>Desde hace unas semanas no tengo roaming en mi móvil español. Llamé a atención al cliente de Yoigo, donde además de tutearme me aseguraron que es normal que no tuviera roaming porque en Holanda no tienen acuerdo. El tema es que si hay acuerdo, porque mi teléfono si funcionaba, y es más, en la tabla de países publicada en su web figura, efectivamente, Países Bajos con KPN.
Todavía no me han solucionado el problema, ni me han llamado, ni me han mandado un correo ni nada.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Firefox 3</title>
      <link>/2008/06/17/firefox-3/</link>
      <pubDate>Tue, 17 Jun 2008 19:24:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2008/06/17/firefox-3/</guid>
      <description>Ya está disponible la nueva versión del navegador Firefox. La llevo utilizando algún tiempo y es una delicia, las páginas cargan como persianas y la interfaz está más integrada con el sistema operativo, entre otras mejoras.
Los desarrolladores de Firefox, la fundación Mozilla, quiere batir el record de descargas de un programa en 24 horas, pero los servidores están ahora mismo caídos. El plazo recomenzará en breve. Para bajarse Firefox este enlace parece funcionar bien.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Váyanse</title>
      <link>/2008/05/14/vayanse/</link>
      <pubDate>Wed, 14 May 2008 17:34:32 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2008/05/14/vayanse/</guid>
      <description>Lo que está pasando en el Estu es una vergüenza. La frase no es mía, lo dice un torero. Y no puedo estar más de acuerdo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Si algo funciona, no lo toques</title>
      <link>/2008/04/22/si-algo-funciona-no-lo-toques/</link>
      <pubDate>Tue, 22 Apr 2008 17:41:28 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2008/04/22/si-algo-funciona-no-lo-toques/</guid>
      <description>Ya sé que esto va a parecer el blog de la OCU pero no puedo evitar comentar la chapuza que han hecho en Openbank.
Openbank era un banco estupendo. Tenía todo tipo de servicios, la web era sencilla y funcionaba bastante bien. Lo más raro que tenían era una comisión de un euro por cada operación en ventanilla a partir de la segunda, como si el empleado del banco se desgastara.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Graves problemas financieros en Vueling (actualizado 14/04)</title>
      <link>/2008/04/04/graves-problemas-financieros-en-vueling/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Apr 2008 11:16:23 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2008/04/04/graves-problemas-financieros-en-vueling/</guid>
      <description>Mi novia compró un billete en Enero para ir a Madrid el fin de semana que viene (Abril). A las pocas semanas se pusieron en contacto con ella desde la compañía, Vueling, y le dicen que han cancelado el vuelo. Acto seguido, reserva con Iberia y problema solucionado. No. Porque igual que al comprar el billete te hacen el cargo en la tarjeta en el momento, todavía no ha aparecido el dinero del vuelo cancelado.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>JapShake</title>
      <link>/2008/03/10/japshake/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Mar 2008 08:02:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2008/03/10/japshake/</guid>
      <description>I have tried sushi, sake, karaoke, teriyaki and all the well-known Japanese stuff. I was still missing something, but I couldn’t do anything to arrange it. When I thought that I was coming back to Nederland, it came: my first earthquake.
Indeed it is not the first one. Ten years ago I was in the States and there was an earthquake during the night. I couldn’t notice. Indeed I’m a deep sleeper so the room could be on fire and I wouldn’t notice.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Telephone in the train</title>
      <link>/2008/03/02/telephone-in-the-train/</link>
      <pubDate>Sun, 02 Mar 2008 02:06:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2008/03/02/telephone-in-the-train/</guid>
      <description>You might think that there is a lot of people sending and receiving phone calls in the metro or the train because Japanese people love their mobiles so much&amp;hellip; No.
It was the case some years ago, when the mobile fever started. The situation was so bad that the government passed new laws and calling is forbidden in trains. Even further, the telephone must be set on manner mode (silence or vibrating).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Number 2</title>
      <link>/2008/03/01/number-2/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Mar 2008 00:36:25 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2008/03/01/number-2/</guid>
      <description>What you see in the photo is not an advance remote controller for a Home Cinema device but the toilet control. There are three kind of toilets in this country, the plain European one, the traditional Japanese (mainly a hole in the ground) and the hi-tech version of the European.
The latest has some of this functions:
 * A heating system integrated in the seat. * A shower-like function to clean your thing after the unloading.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Buzzword</title>
      <link>/2008/02/28/buzzword/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Feb 2008 15:42:55 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2008/02/28/buzzword/</guid>
      <description>During the last three weeks I have attended many presentations. Some of them are full of buzz-words and I want to summarize them in a new definition for Smart Surroundings:
A new innovative high-speed seamless customised semantic context-aware user-centric face/pattern/image/emotion-recognition-capable high-definition multimedia ubiquitous set of applications, and services developed and implemented using state-of-the-art frameworks, middleware, next generation sensors, RFID, Near Field Communications, optical devices and wireless technology. Is this buzzword-compliant enough?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Communication issues</title>
      <link>/2008/02/27/communication-issues/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Feb 2008 14:35:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2008/02/27/communication-issues/</guid>
      <description>A lot of people warned me beforehand about the level of English spoken in Japan. It is not as bad as in my home country, but still. Ordering food in the restaurant is an adventure and asking a price in a shop can be a challenge.
Anyway, the new generations seems to be more prepared, there is awareness about the problem and Erik sent me the link to the solution proposed in the Japanese TV, combining fitness and language, body and soul in one.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Five minutes</title>
      <link>/2008/02/26/five-minutes/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Feb 2008 13:38:19 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2008/02/26/five-minutes/</guid>
      <description>Time goes fast around this corner of the world and I wanted to mention some small thingies about our trip to Japan:
 * The temperature in Japanes offices is terrible. In most places we have seen the airco working at 25 degrees, and people are working happily while we sweat our suits. * It is impossible to find a trash can. For whatever reason it takes minutes to find one.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>The Dutch Factor</title>
      <link>/2008/02/24/the-dutch-factor/</link>
      <pubDate>Sun, 24 Feb 2008 01:14:27 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2008/02/24/the-dutch-factor/</guid>
      <description>We arrived at the station at 17:30 and the panels were showing that trains were scheduled at 16:06 and 16:30. Time travel? No&amp;hellip; the Dutch Factor. The Shinkansen, the worldwide famous bullet train was once again delayed, as if it was ruled by the NS, and that could be due to the presence of Dutch travelers.
After some communication attemps we found out that there were some strong winds and the Shinkansen is not supposed to take off, so the trains were grounded.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Say it with a smile</title>
      <link>/2008/02/21/say-it-with-a-smile/</link>
      <pubDate>Thu, 21 Feb 2008 13:03:12 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2008/02/21/say-it-with-a-smile/</guid>
      <description>I have see all kind of presentations around here. I might say that presentations in big companies are mostly really good. Today we went to NTT DoCoMo and the movies there where amazing. On the other hand, the first presentation, in another company, was extremely boring, with a guy telling us how wonderful his campus is, how many companies are there, in which buildings, and the specific details of the 20 divisions of his company.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>A-Day in Hiroshima</title>
      <link>/2008/02/17/a-day-in-hiroshima/</link>
      <pubDate>Sun, 17 Feb 2008 15:31:44 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2008/02/17/a-day-in-hiroshima/</guid>
      <description>People don&amp;rsquo;t work usually here on Sundays, so we didn&amp;rsquo;t have any company visit on the program. We started the day with a nice buffet breakfast, including some unhealthy but delicious meat stuff.
Later we took the once more delayed Shinkansen to the city of Hiroshima. For those who do not watch &amp;ldquo;Who wants to be a millionaire&amp;rdquo;, Hiroshima is the first city that suffered the devastating effects of the American atomic bomb during World War II.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>The Kyoto protocol</title>
      <link>/2008/02/16/the-kyoto-protocol/</link>
      <pubDate>Sat, 16 Feb 2008 06:49:59 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2008/02/16/the-kyoto-protocol/</guid>
      <description>Yesterday we spent the night in a budhist temple. I was expecting something more classic, but instead it was more IKEA-style. If I summarize my experience in one word it would be &amp;ldquo;cold&amp;rdquo;. The thing was freaking cold. Moreover we had to walk around without shoes and the thing sucks. For the last two days I have barely used shoes!
Anyway, now I understand what all this Kyoto protocol is about: since there is a global warming, let&amp;rsquo;s switch us the heating!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>The white things</title>
      <link>/2008/02/16/the-white-things/</link>
      <pubDate>Sat, 16 Feb 2008 06:39:22 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2008/02/16/the-white-things/</guid>
      <description>Apart from the background of the flag there are more white things I noticed in Japan.
First one is the white mask, similar to those that the dentists use, that some people use in public spaces such as metro, bus and so on.
What are those things for? It is no more no less than a sign of respect for the healthy ones: they are sick and they don&amp;rsquo;t want to spread their sickness.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Returning the food</title>
      <link>/2008/02/12/returning-the-food/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Feb 2008 14:50:31 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2008/02/12/returning-the-food/</guid>
      <description>Lately we have been eating really a lot: sushi, teri-yake and even hamburguers for breakfast. Together with the lack of sleep and the jet-lag, the mix is not really good.
We were in the bus to a company and Ronald, from the organizing committee (OC) suddenly looked like a balloon-fish. He started to puke and half of the bus was covered with his food left-overs. I could escape from the flood literally for centimeters.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>First impressions</title>
      <link>/2008/02/10/first-impressions/</link>
      <pubDate>Sun, 10 Feb 2008 15:32:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2008/02/10/first-impressions/</guid>
      <description>There are two things that so far have impressed me a lot. First of all, I really can&amp;rsquo;t understand the signs, excepting those for the toilets.
Second impression: Japanese people are really nice. Two examples: the cabin crew in the airplane was telling me &amp;ldquo;Sorry for the delay in bringing the food&amp;rdquo;, &amp;ldquo;Thank you very much, we are proud of having you here&amp;rdquo; and so on. We went to a restaurant for dinner and even if we were supposed to use the touch-screen automated waiter service a waiter came to us to try to explain the menu in her poor English.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>3...2...1...</title>
      <link>/2008/02/08/321/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Feb 2008 13:48:09 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2008/02/08/321/</guid>
      <description>In a few minutes I will leave to Rotterdam and tomorrow I will fly to Japan. Currently I am doing a list in my mind of the things I shouldn&amp;rsquo;t forget.
Yesterday we went to a traditional Japanese restaurant in Borne. I must say that the food was delicious. We had a cook cooking just in front of us and the process was quite impressive. I guess that Japanese are more similar in that sense to Spanish people than for Dutch.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>8 days... and counting.</title>
      <link>/2008/01/31/8-days-and-counting/</link>
      <pubDate>Thu, 31 Jan 2008 20:54:56 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2008/01/31/8-days-and-counting/</guid>
      <description>It feels like it was yesterday when I told Jorrit: &amp;ldquo;Hey, it seems that some guys are going to Japan&amp;rdquo;. In a couple of days we were in an office asking for information. Today we finished all the previous work, after all it is a study trip, and now it is time to pack the stuff and go.
I might say I am quite excited. I have learnt that Japan is a totally different country, the cultural shock is going to be 100 times bigger than when I moved to the Netherlands.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Elecciones 2008: mi programa</title>
      <link>/2008/01/30/elecciones-2008-mi-programa/</link>
      <pubDate>Tue, 29 Jan 2008 22:01:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2008/01/30/elecciones-2008-mi-programa/</guid>
      <description>Están aquí al lado las elecciones, y antes de ponerme a ver los distintos programas de los partidos me he puesto a hacer una lista de cosas que me gustaría hacer si me presentara:
 * Reforma de la universidad: criterios de selección del profesorado, mayor apoyo a las becas Erasmus, etc. * Supresión de las becas universitarias y sustitución por créditos a interés cero a devolver cuando el sueldo supere un umbral, condicionado a acabar la carrera en menos de X años.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Con la burbuja estábamos mejor</title>
      <link>/2008/01/04/con-la-burbuja-estabamos-mejor/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Jan 2008 15:28:13 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2008/01/04/con-la-burbuja-estabamos-mejor/</guid>
      <description>Sensacional artículo del siempre genial Toño Fraguas, en línea con lo que dije hace un par de días por aquí. Lean, lean, y que no les pase nada. Recuerden que el que avisa no es traidor, es avisador.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Feliz 2008</title>
      <link>/2008/01/03/feliz-2008/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Jan 2008 13:40:14 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2008/01/03/feliz-2008/</guid>
      <description>Ya se que me he retrasado un poco, pero bueno. Feliz 2008 a todos mis lectores.
He empezado el año en cama, con las amígdalas del tamaño del balón oficial de la Eurocopa. Ya estoy mejor pero hasta la semana que viene voy a estar más dopado que un ciclista.
Viene un año chungo, la verdad. Va a haber una crisis económica del copón, vayan mirando el Euríbor, el IPC, el paro y el precio del petróleo y vayan preparándose porque va a caer una que va a crujir el misterio.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La larga espera</title>
      <link>/2007/12/28/la-larga-espera/</link>
      <pubDate>Thu, 27 Dec 2007 22:21:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2007/12/28/la-larga-espera/</guid>
      <description>Son las 7:30 de la mañana y hay unas veinte personas haciendo cola en la calle. Un poco más tarde, a las 8:00 ya hay más de cuarenta. A las 8:30 la cola da la vuelta a la esquina. No es la Polonia comunista. Es la administración española del siglo XXI.
No estoy hablando de la huelga del Registro Civil. Esta vez le toca el turno al DNI. Toca renovarlo y aprovecho las vacaciones en España porque no se puede hacer fuera.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Viaje con nosotros</title>
      <link>/2007/12/22/viaje-con-nosotros/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Dec 2007 15:42:46 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2007/12/22/viaje-con-nosotros/</guid>
      <description>Ayer volví a casa, como el del Almendro que hace la mili todos los años y eso que ya la han quitado.
La parada del autobús está a cinco minutos andando desde mi residencia neerlandesa. El autobús, a las 15:30, no tarda ni media hora en dejarme en la estación de Enschede. Desde allí el tren tarda dos horas hasta el aeropuerto de Schiphol. Allí llegué con las dos horas de adelanto recomendadas más una de propina para ver a Jesús (crack).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nuevas tarifas del canon</title>
      <link>/2007/12/19/nuevas-tarifas-del-canon/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Dec 2007 22:50:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2007/12/19/nuevas-tarifas-del-canon/</guid>
      <description>En los últimos días se está hablando mucho de lo del canon y no puedo resistirme a hablar del tema.
Como resulta que el negocio de la música ya no es lo que era, y cualquiera puede bajarse legalmente la música que le venga en gana, la SGAE está intentando recaudar allá donde pueda: bares, bodas, conciertos benéficos, etc.
En España existe el derecho de copia privada. Como compensación por el dinero que dejan de recaudar, la SGAE, forzando un acuerdo con los distribuidores, impuso un canon a los CDs y DVDs grabables.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Huelga en el Registro Civil</title>
      <link>/2007/12/08/huelga-en-el-registro-civil/</link>
      <pubDate>Fri, 07 Dec 2007 22:03:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2007/12/08/huelga-en-el-registro-civil/</guid>
      <description>Una persona cercana a mi entorno necesita la partida de nacimiento para hacer unos trámites. Pues resulta que aunque no ha salido en ningún medio, los funcionarios del Ministerio de Justicia la consejería de Justicia de la Comunidad de Madrid llevan dos meses semanas meses de huelga. Así que el papelito de marras, imprescindible, no va a poder ser.
Esta mañana ha habido un intento de motín entre la gente que había ahí desde las cuatro de la mañana.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vicisitud y sordidez</title>
      <link>/2007/11/22/vicisitud-y-sordidez/</link>
      <pubDate>Thu, 22 Nov 2007 19:55:35 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2007/11/22/vicisitud-y-sordidez/</guid>
      <description>No puedo dejar de recomendar este blog, hecho por unos onvres muy jrandes.
Desde lecciones sobre como montar cine porno hasta crítica sobre música heavy-gay, pasando por la fórmula 1 y la explicación de por qué Hamilton será siempre un mierda, y que sería de Lost con actores españoles. La última, un repaso por la discografía de otro jrande, Luis Cobos, con los comentarios apócrifos de G. Vázquez.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Por qué me gusta Berlín más que Madrid</title>
      <link>/2007/11/06/por-que-me-gusta-berlin-mas-que-madrid/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Nov 2007 18:52:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2007/11/06/por-que-me-gusta-berlin-mas-que-madrid/</guid>
      <description>Y esto es sólo un ejemplo.
Cada viernes y sábado por la noche un hombre abre su taller de reparación de pianos en Berlín. Tiene tres o cuatro pianos a la vista y un banco de herramientas. Hay una mesa donde hay botellas de vino, agua, vasos y copas.
Además hay muchas sillas. Cincuenta, sesenta, setenta, contar nunca fue lo mío. El taller se empieza a llenar de gente. Hay una pareja de jóvenes.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Y se lo lleva uno que pasaba por ahí</title>
      <link>/2007/10/22/y-se-lo-lleva-uno-que-pasaba-por-ahi/</link>
      <pubDate>Mon, 22 Oct 2007 08:31:38 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2007/10/22/y-se-lo-lleva-uno-que-pasaba-por-ahi/</guid>
      <description>No me puedo resistir a comentar la gran cagada del equipo McLaren. Tienen dos pilotos excelentes y en vez de correr contra el resto han estado compitiendo entre ellos de malas formas. Todo el día en la prensa, escándalo tras escándalo, espionaje incluido.
Mientras en Ferrari se han dedicado a correr, sin montar tanto escándalo, a sumar poco a poco. Massa iba a ganar, encima en su casa, pero por ayudar a su compañero de equipo levanta el pie, le cede la victoria y así ganan los dos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Emigrante</title>
      <link>/2007/10/15/emigrante/</link>
      <pubDate>Mon, 15 Oct 2007 19:30:50 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2007/10/15/emigrante/</guid>
      <description>Desde hoy mismo estoy inscrito en el consulado español de Amsterdam como emigrante en estas latitudes. Ya puedo votar a distancia, recoger el DNI en Amsterdam y demás.
Ha sido curioso reencontrarme con la burocracia española en el reino de la eficiencia.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>No tomen ese avión</title>
      <link>/2007/10/01/no-tomen-ese-avion/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Oct 2007 18:02:10 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2007/10/01/no-tomen-ese-avion/</guid>
      <description>El Real Madrid ha comprado su propio avión. Además van a poner a la venta los asientos que no vayan a ocupar los jugadores.
Además de no tenerle mucho aprecio a ese equipo, se conocen al menos dos casos en los que estuvieron a punto de cascarla en pleno vuelo. Son gafes. No suban ahí.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>No busquen a Madeleine en Irak</title>
      <link>/2007/10/01/no-busquen-a-madeleine-en-irak/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Sep 2007 22:11:09 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2007/10/01/no-busquen-a-madeleine-en-irak/</guid>
      <description>Así se llama el artículo que ha escrito Iñigo Sáenz de Ugarte en su bitácora Guerra Eterna. El autor comenta la gravedad del problema de los niños en Irak comparando con el bombo mediático que se le está dando al caso Madeleine.
Lean el artículo, no tiene desperdicio. Llevo siguiendo ese blog desde hace mucho tiempo y se nota que Sáenz de Ugarte es un periodista de verdad, ni punto de comparación con los periolistos iluminados que pueblan los telediarios.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Los cutres me insultan</title>
      <link>/2007/09/27/los-cutres-me-insultan/</link>
      <pubDate>Thu, 27 Sep 2007 19:46:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2007/09/27/los-cutres-me-insultan/</guid>
      <description>Desde hace mucho tiempo colecciono los DVDs originales de las temporadas de Expediente X. Hace tiempo encargué la novena última temporada y llegó puntualmente a mi hogar.
La primera sorpresa es que han cambiado el empaquetado, pasando de ser un bonito cartón desplegable con citas de la serie a ser una carcasa de plástico con los DVDs apiñados. Además con una pestaña rota&amp;hellip;
Eso no es lo peor de todo. Inserto el primer DVD y me sale un anuncio antipiratería, donde se compara el copiar DVDs a robar móviles y coches.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nuevo modelo de bicicleta para Madrid</title>
      <link>/2007/09/24/nuevo-modelo-de-bicicleta-para-madrid/</link>
      <pubDate>Mon, 24 Sep 2007 15:26:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2007/09/24/nuevo-modelo-de-bicicleta-para-madrid/</guid>
      <description>La bici-contenedor. Ésto sólo puede pasar en Madrid. Vean la noticia en el ex-BOE (ya ha caído en desgracia en La Moncloa).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Farándula</title>
      <link>/2007/09/24/farandula/</link>
      <pubDate>Mon, 24 Sep 2007 09:12:18 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2007/09/24/farandula/</guid>
      <description>Oiga, usted es de la farándula, ¿no?
Mi madre, conociendo a Luis Atienza, ex-ministro y presidente de Red Eléctrica.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Alquileres para todos</title>
      <link>/2007/09/18/alquileres-para-todos/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Sep 2007 20:37:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2007/09/18/alquileres-para-todos/</guid>
      <description>Ha dicho el gobierno que va a soltar 210 euros por mes a los jóvenes que alquilen un piso. Es la noticia del día, échenle un ojo en el BOE. En principio parece buena idea, ¿no?
Pues no lo es.
Creo que el problema no es el joven que no tiene suficiente dinero como para alquilar, sino en que el alquiler es muuuy caro. En vez de rebajar el precio del alquiler, lo que hace el gobierno es ayudar a que se sigan pagando precios de escándalo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Suerte</title>
      <link>/2007/09/17/suerte/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Sep 2007 13:29:40 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2007/09/17/suerte/</guid>
      <description>Y es que hay gente que tiene verdadera suerte.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Y ahora con OpenID</title>
      <link>/2007/09/04/y-ahora-con-openid/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Sep 2007 15:45:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2007/09/04/y-ahora-con-openid/</guid>
      <description>Esta mañana me encontraba demasiado enfermo como para estudiar. He trasteado un poco con el blog y le he añadido soporte para OpenID en los comentarios.
OpenID es un sistema de identificación distribuido. La idea es simple, te identificas con una URL y tienes que demostrar que esa URL de alguna manera te pertenece. Cuando quieras identificarte en un servicio / website utilizas una URL proporcionada por algún servidor de identidades.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lo que faltaba</title>
      <link>/2007/09/01/lo-que-faltaba/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Sep 2007 08:02:19 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2007/09/01/lo-que-faltaba/</guid>
      <description>Google Earth tiene simulador de vuelo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Relatividad</title>
      <link>/2007/08/30/relatividad/</link>
      <pubDate>Thu, 30 Aug 2007 17:31:02 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2007/08/30/relatividad/</guid>
      <description>Comparen.
 * [Ejemplo 1](http://www.adn.es/ciudadanos/20070830/NWS-0964-Policia-temerario-conductor-multas-impone.html): Conducir sin carné, sin seguro, en sentido contrario, saltarse un stop e ir completamente mamado: 2700 euros. * [Ejemplo 2](http://www.adn.es/ciudadanos/20070830/NWS-1105-Principes-Marlaska-Jueves-caricatura-autores.html): hacer una caricatura del heredero y su esposa: 3600 euros.  ¿El precio justo? Pues va a ser que no.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Abrochense los cinturones</title>
      <link>/2007/08/26/abrochense-los-cinturones/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Aug 2007 19:35:34 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2007/08/26/abrochense-los-cinturones/</guid>
      <description>Esta mañana he estado hablando con un americano que ha venido a este país, que parece ser puntero en lo suyo (y en lo de otra mucha gente). No me he querido meter en conversaciones políticas, por si las moscas, pero no me he resistido a preguntar por la crisis inmobiliarias.
Me ha estado comentando la situación, que si la gente comprando la casa muy cara, que si los tipos suben&amp;hellip; vamos, parecía que viniera de España.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Angel</title>
      <link>/2007/08/18/angel/</link>
      <pubDate>Sat, 18 Aug 2007 18:43:16 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2007/08/18/angel/</guid>
      <description>Angel es el nombre de la nueva canción del nuevo disco de Saybia. La escuché por primera vez ayer en el coche volviendo a Enschede.
Me parece la canción más bonita que he oído en mucho tiempo. Tengo el presentimiento de que el nuevo disco se va a salir.
Creo que los daneses son una de las mejores bandas que ha habido en mucho tiempo. Son muy populares por estos mundos de aquí y en España tienen sus discos descatalogados (busqué en la FNAC) y en la radio no los ponen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Desvelado el misterio de la plataforma</title>
      <link>/2007/08/14/desvelado-el-misterio-de-la-plataforma/</link>
      <pubDate>Tue, 14 Aug 2007 18:53:38 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2007/08/14/desvelado-el-misterio-de-la-plataforma/</guid>
      <description>Llevo cuatro años preguntándome por qué el trono de la resi de Enschede y de muchos otros sitios tiene el agujero situado cerca del borde exterior y una plataforma en medio. Las teorías eran varias: que si con lo que mola el tema escatológico, que si es para evitar salpicaduras&amp;hellip;
Hace un momentito acabo de leer una entrada de blog sobre el tema donde el autor se hace mis mismas preguntas y elucubra sobre él.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>El Nintendo es malo malísimo, infernal</title>
      <link>/2007/08/09/el-nintendo-es-malo-malisimo-infernal/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Aug 2007 20:05:46 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2007/08/09/el-nintendo-es-malo-malisimo-infernal/</guid>
      <description>La combinación predicador + YouTube da muchos momentos para echarse unas risas.
Vídeo va:
  PS: Me llegó via Santi (e-mail, a ver para cuando un blog) via Kirai.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Aznar da muuuuucho miedo</title>
      <link>/2007/07/31/aznar-da-muuuuucho-miedo/</link>
      <pubDate>Tue, 31 Jul 2007 13:22:52 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2007/07/31/aznar-da-muuuuucho-miedo/</guid>
      <description>Me he encontrado en Escolar el siguiente vídeo:
  Me acojona. Me acojona mucho. El doctor maligno nos ha estado gobernando durante dos legislaturas.
No sé como este tío puede andar suelto por la calle.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La portada</title>
      <link>/2007/07/23/la-portada/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Jul 2007 16:28:43 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2007/07/23/la-portada/</guid>
      <description>La que se ha liado con la famosa portada de El Jueves.
Esto en un país serio con una legislación seria no pasa.
Ayer mismo ví un video de un humorista neerlandés que en una especie de monólogo emitido por TV aseguraba haber mantenido relaciones con la mismísima reina. Llega a pasar aquí y nos confiscan la tele.
No entiendo por qué se ha secuestrado El Jueves. Los protagonistas de la portada son una pareja pública y cómo tal tienen que aguantar el chaparrón.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Se retira un torero</title>
      <link>/2007/07/12/se-retira-un-torero/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Jul 2007 10:49:08 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2007/07/12/se-retira-un-torero/</guid>
      <description>Ayer anunció su retirada Nacho Azofra. Azofra empezó a jugar al baloncesto desde pequeño en las canchas del Instituto Ramiro de Maeztu, fue subiendo peldaño a peldaño y llegó al equipo ACB, donde ha jugado casi 700 partidos, en el Estudiantes, dos años en Sevilla y uno en Bilbao.
Azofra representa el baloncesto típico de Estudiantes. Vistoso, divertido y comprometido. Era un espectáculo verle jugar: canastas sobre la bocina, pases &amp;ldquo;al hueco&amp;rdquo;, bandejas imposibles, asistencias espectaculares.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>SiCKO</title>
      <link>/2007/07/08/sicko/</link>
      <pubDate>Sun, 08 Jul 2007 15:12:37 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2007/07/08/sicko/</guid>
      <description>Ayer me ví el último documental de Michael Moore y la verdad es que pone los pelos como escarpias.
El principio es engañoso. Cuando parece que la cosa va a ir sobre los americanos que carecen de seguro médico y por tanto de prestaciones sanitarias, la película da un giro y empieza a hablar de aquellos que si tienen seguro pero que por diversas razones no gozan de la atención médica que necesitan.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Microsoft Office Open XML</title>
      <link>/2007/07/06/microsoft-office-open-xml/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Jul 2007 21:04:34 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2007/07/06/microsoft-office-open-xml/</guid>
      <description>El famoso Open XML es el último gol que está intentando meter Microsoft. Se trata nada más y nada menos de su estándar para almacenar documentos. Los de Redmond están intentando colar el engendro como estándar ISO. Hay varias razones por las que esto es una muy mala idea:
 * El estándar en sí ocupa 6000 páginas. Es decir, es difícil de entender y de implementar. * Hay varias patentes que hacen que alguien que quiera implementarlo se la juegue.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>¿Por qué la música suena mal?</title>
      <link>/2007/06/15/por-que-la-musica-suena-mal/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Jun 2007 11:08:27 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2007/06/15/por-que-la-musica-suena-mal/</guid>
      <description>Además de que la mayoría de artistas del panorama musical dejan bastante que desear, hay una razón técnica por la que la música no suena tan bien como antes: los CDs no están bien grabados.
Observen el siguiente vídeo:
  Visto en PresentationZen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pequeñas joyas en YouTube</title>
      <link>/2007/06/14/pequenas-joyas-en-youtube/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Jun 2007 17:31:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2007/06/14/pequenas-joyas-en-youtube/</guid>
      <description>En YouTube es posible encontrar vídeos de programas de humor que por disponibilidad geográfica no se pueden ver en otros sitios. Un par de recomendaciones:
 * _Vaya semanita_. Tremendo programa de la televisión autonómica vasca ETB, hecho por vascos que se ríen de si mismos. No se pierdan la serie _La Biblia contada a los vascos_ y _Los Batasunnis_. * _Polonia_ es un programa de humor de TV3, la televisión autonómica catalana, bastante orientado al humor político y bastante de izquierdas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Y otro</title>
      <link>/2007/05/30/y-otro/</link>
      <pubDate>Wed, 30 May 2007 19:59:28 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2007/05/30/y-otro/</guid>
      <description>Hoy es el día de las secuelas. Los místicos que diseñaron el sistema anticopia de la nueva generación de DVD: HD-DVD y BluRay cambiaron la clave porque la antigua la tiene hasta mi madre y la nueva no ha tardado en caer: 45 5F E1 04 22 CA 29 C4 93 3F 95 05 2B 79 2A B2.
Va a ser que los bits quieren ser libres. No pierdan el tiempo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Seguimos con Movistar</title>
      <link>/2007/05/30/seguimos-con-movistar/</link>
      <pubDate>Wed, 30 May 2007 19:47:21 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2007/05/30/seguimos-con-movistar/</guid>
      <description>Hace unos días puse un enlace a un blog donde explican la estafa de los nuevos contratos de Movistar. Esta vez el autor se despacha con el famoso programa de puntos, que como lo vea la Audiencia Nacional lo ilegaliza.
Pasen y vean.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Página de inicio</title>
      <link>/2007/05/26/pagina-de-inicio/</link>
      <pubDate>Sat, 26 May 2007 19:19:37 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2007/05/26/pagina-de-inicio/</guid>
      <description>Antes tenía Google como página de inicio, no está mal, es simple. Tener las búsquedas a un golpe de clic está bien, pero cualquier navegador ya incluye una caja para hacer búsquedas.
Lo suyo es tener algo más de página de inicio. La tendencia es que la página de inicio sea personalizable, utilizando &amp;ldquo;widgets&amp;rdquo;, es decir, unas cajas con un contenido determinado: noticias, el tiempo, tu correo&amp;hellip; Los que sean muy Google-fanáticos pueden probar iGoogle.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ojito con Movistar</title>
      <link>/2007/05/21/ojito-con-movistar/</link>
      <pubDate>Mon, 21 May 2007 22:03:10 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2007/05/21/ojito-con-movistar/</guid>
      <description>Una de servicio público&amp;hellip; las nuevas tarifas no son tan ventajosas. Lo dice un trabajador de la propia Movistar en su blog.
Ya sabéis niños, no habléis con operadores extraños y nunca aceptéis ofertas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Jaiku</title>
      <link>/2007/05/19/jaiku/</link>
      <pubDate>Sat, 19 May 2007 15:54:12 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2007/05/19/jaiku/</guid>
      <description>Jaiku es un nuevo servicio de esos que llaman de Web 2.0. La idea es que el usuario puede escribir pequeños textos, de hasta 140 caracteres, sobre lo que está haciendo, en plan microblog. Además es posible agregar los mensajes de otras personas (amigos, familiares, etc) dentro de la página de cada usuario.
Quizá alguno ya conozca Twitter, Jaiku es muy similar pero con unos servidores que se caigan cada vez que sopla el viento.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Denkmal</title>
      <link>/2007/05/16/denkmal/</link>
      <pubDate>Wed, 16 May 2007 10:15:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2007/05/16/denkmal/</guid>
      <description>Tengo buenos recuerdos de esa canción. Sólo la escuché una vez, mientras conducía mi coche por las calles de Mannheim, pero pasó a formar parte de la banda sonora de mi vida. No sabía de quién era, ni el nombre, sólo la escuché una vez y se perdio para siempre&amp;hellip;
Cosas de la vida me reencontré con la canción hace relativamente poco. Y de vez en cuando la escucho para animarme un poco.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>09-f9-11-02-9d-74-e3-5b-d8-41-56-c5-63-56-88-c0</title>
      <link>/2007/05/02/09-f9-11-02-9d-74-e3-5b-d8-41-56-c5-63-56-88-c0/</link>
      <pubDate>Wed, 02 May 2007 16:24:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2007/05/02/09-f9-11-02-9d-74-e3-5b-d8-41-56-c5-63-56-88-c0/</guid>
      <description>Este número tan raro es la clave que hace posible descifrar los HD DVD que estén protegidos contra copia, haciendo posible reproducirlos en Linux o en donde nos de la gana.
Esta clave está circulando por Internet. Ninguna compañía ni ningún abogado puede detener eso.
Ya está bien de que a los consumidores nos traten como delincuentes y nos restrinjan la libertad.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>El sheriff</title>
      <link>/2007/02/20/el-sheriff/</link>
      <pubDate>Mon, 19 Feb 2007 23:47:55 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2007/02/20/el-sheriff/</guid>
      <description>Siempre me ha parecido un grandísimo entrenador, a pesar de no tener un palmarés espectacular (eso, si, esa Copa de Europa brilla). Manel Comas tiene para mí ese puntito aficionado-cabrón que hace que me caiga muy bien.
Ya hace unos años, siendo entrenador del Baskonia, inventó el horario Michelín, que consistía nada más y nada menos que después de un mal partido poner a entrenar a los jugadores con el mismo horario que los operarios de la fabrica de neumáticos cercana a la zona.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Telfort fascista</title>
      <link>/2007/01/26/telfort-fascista/</link>
      <pubDate>Fri, 26 Jan 2007 14:45:51 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2007/01/26/telfort-fascista/</guid>
      <description>Llevo meses intentando hacerme un contrato para que no me saquen un riñón cada vez que hago una llamada. La compañía que mejor cubertería tiene por aquí es Telfort. Probé a enviarles varias veces la documentación exigida, pero todo ha sido en vano. Sirva como ejemplo todos los documentos que envié la última vez (copias, eso sí):
 * Pasaporte. * Pegatina en el pasaporte que me acredita como inmigrante bueno.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>iPhone y Keynote</title>
      <link>/2007/01/14/iphone-y-keynote/</link>
      <pubDate>Sat, 13 Jan 2007 23:52:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2007/01/14/iphone-y-keynote/</guid>
      <description>Iba a comentar algo de lo del aparcamiento y las manifestaciones, pero mejor no, que me enciendo.
El otro día Apple presentó su propio teléfono móvil. La verdad es que el bicho impresiona bastante, no tiene teclado y todo se hace tocando la pantalla con los dedos. La interfaz de usuario es bastante sencilla y parece que es posible hacer todo en un momentito.
Pero&amp;hellip; el teléfono tiene varias pegas:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Feliz 2007</title>
      <link>/2007/01/01/feliz-2007/</link>
      <pubDate>Sun, 31 Dec 2006 23:43:38 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2007/01/01/feliz-2007/</guid>
      <description>Acabamos de entrar en el 2007 y ya tengo la sensación de que año va a ser dificil, así que ya saben señores, a centrarse y a hacer las cosas bien.
Ya el 2006 ha acabado jodido, muy jodido, pero esto se puede sacar adelante.
El año pasado el taxista que me acercó a casa en año nuevo le pedía unas cuantas cosas al 2006, y le dije &amp;ldquo;Mire, a mi el año nuevo que me deje como estoy, ya me encargaré yo mismo de que las cosas vayan bien&amp;rdquo;.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Países europeos en los que he estado</title>
      <link>/2006/12/13/paises-europeos-en-los-que-he-estado/</link>
      <pubDate>Wed, 13 Dec 2006 14:44:27 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2006/12/13/paises-europeos-en-los-que-he-estado/</guid>
      <description>Menudas tonterías tienen en Internet: Crea tu propio mapa.
Seguro que a Sergio se le ocurre algo para el trofeo Julian Cano.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Un fascista menos</title>
      <link>/2006/12/11/un-fascista-menos/</link>
      <pubDate>Mon, 11 Dec 2006 12:20:49 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2006/12/11/un-fascista-menos/</guid>
      <description>Ayer cascó Pinochet, en pleno día de los Derechos Humanos. Irónico, ¿no?. Lástima que haya palmado en una cama y no entre rejas, pero la justicia es así.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cómo cocinar a lo autóctono</title>
      <link>/2006/12/10/como-cocinar-a-lo-autoctono/</link>
      <pubDate>Sun, 10 Dec 2006 17:36:17 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2006/12/10/como-cocinar-a-lo-autoctono/</guid>
      <description>Despues de unos días de aclimatación y de estar moviendo cosas ya ha llegado la tranquilidad.
Hay quince habitantes en este pasillo y cada día le toca a uno cocinar. He ido observando la gastronomía del lugar y he llegado a la conclusión de que la cocina autóctona no es más que la importación de diversos elementos de la cocina asiática e italiana.
La receta genérica del lugar viene a ser como:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>El cochecito y las mujeres</title>
      <link>/2006/12/07/el-cochecito-y-las-mujeres/</link>
      <pubDate>Thu, 07 Dec 2006 00:13:37 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2006/12/07/el-cochecito-y-las-mujeres/</guid>
      <description>Comentaba BRo a Marta que los hombres no tenemos ni idea de como tratar a las mujeres. Sirva como ejemplo los piropos surgidos desde las profundidades de cualquier zanja, o la costumbre de hacer sonar el claxon al paso de una mujer de buen ver.
Como consecuencia de esta escasez de entendimiento, el hombre fue a la Luna en busca de mujeres. Por eso llevaron un cochecito, para hacer sonar el claxon a su paso.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Me traslado</title>
      <link>/2006/10/19/me-traslado/</link>
      <pubDate>Thu, 19 Oct 2006 09:23:12 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2006/10/19/me-traslado/</guid>
      <description>Hace unas semanas me comentaron la existencia de una habitación más barata que la mía en el edificio de al lado. A cambio no tiene muebles, pero eso no es un problema que IKEA no pueda solucionar.
Ayer hice la entrevista con los habitantes del inmueble y me han aceptado, así que a finales de Noviembre me traslado.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lost in Translation</title>
      <link>/2006/10/17/lost-in-translation/</link>
      <pubDate>Tue, 17 Oct 2006 09:25:41 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2006/10/17/lost-in-translation/</guid>
      <description>He dejado el blog un poco abandonado. Hasta que no llegue el mes de Noviembre no voy a tener portátil en la residencia y prometo cebarme.
Entre tanto os podéis entretener con el del otro Jorge (a.k.a. Jorgito), Sin Noticias de Holanda.
Por lo demás todo va estupendamente aquí. Vaya calidad de vida.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Se separan</title>
      <link>/2006/10/17/se-separan/</link>
      <pubDate>Tue, 17 Oct 2006 09:22:52 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2006/10/17/se-separan/</guid>
      <description>Hace unas semanas me enteré casi de casualidad; Sexy Sadie se separan. Pedazo de bajón, el pop español sufre una baja más que acusada. Ya os he comentado unas cuantas veces lo mucho que me gustan, vaya calidad.
Lo último que dejaron grabado es una versión del Wonderful Life de Black que deja los pelos como escarpias. Descargas aquí.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ese hombre</title>
      <link>/2006/09/03/ese-hombre/</link>
      <pubDate>Sun, 03 Sep 2006 14:29:19 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2006/09/03/ese-hombre/</guid>
      <description>Acaba de ganar España (o lo que queda de España) el Mundobasket y no puedo por menos que acordarme de ese hombre que está en el banquillo.
No me refiero a Pau Gasol, del que la prensa dice que gana partidos sin jugarlos, sino a un tipo normal, gordo y con greñas, que parece sacado de una peli de los setenta: José Vicente Hernández, Pepu para todos.
Le conozco desde hace muchos años, y siempre me ha parecido un tío sencillo y humilde.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Atención al cliente</title>
      <link>/2006/08/27/atencion-al-cliente/</link>
      <pubDate>Sun, 27 Aug 2006 16:25:28 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2006/08/27/atencion-al-cliente/</guid>
      <description>Una de las cosas que más me llama la atención de este país en el que me encuentro es cómo se mima al cliente.
Si espero más de cinco minutos en la cola del banco se acerca un empleado a preguntar que quiero. Si la operación requiere que espere, me dirigen a una mesa con sillas. Junto a la mesa hay una mesa más pequeña con una máquina de café. El banco me regala el aparcamiento.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cuartos</title>
      <link>/2006/08/24/cuartos/</link>
      <pubDate>Thu, 24 Aug 2006 20:37:32 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2006/08/24/cuartos/</guid>
      <description>El Mundo, el diario de Pedro J. (el del corpiño) ha publicado su ránking de universidades y la Carlos III ha quedado cuarta.
No está mal para una universidad en la que la nota de corte está en el cinco pelado. Si señora, tal y como se lo cuento. Otros años ha llegado hasta la tercera posición, como por ejemplo en el 2005, en el que además se dice de mi universidad / titulación:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Otro brindis al sol</title>
      <link>/2006/08/17/otro-brindis-al-sol/</link>
      <pubDate>Thu, 17 Aug 2006 08:40:38 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2006/08/17/otro-brindis-al-sol/</guid>
      <description>La última de los políticos europeos:
Entre las propuestas que estuvieron ayer sobre la mesa figura un mayor control de los pasajeros a través de datos biométricos como la lectura informática del iris o de las huellas digitales. La UE estudia controlar el iris y las huellas digitales de los pasajeros en los aeropuertos - ELPAIS.es - Internacional
Unos iluminados, vamos. Hasta ahora, en todos los atentados o intentos de atentado han intervenido terroristas con los papeles en regla.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Un grande, en la plaza Mayor</title>
      <link>/2006/08/11/un-grande-en-la-plaza-mayor/</link>
      <pubDate>Fri, 11 Aug 2006 07:59:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2006/08/11/un-grande-en-la-plaza-mayor/</guid>
      <description>Titula así El País: Miles de personas asisten al concierto de Barenboim en Madrid por la paz.
Daniel Barenboim es uno de los grandes de este mundo, junto con el ya fallecido intelectual palestino Edward Said fundó una orquesta intercultural y el hombre va recorriendo el mundo dando conciertos por la Paz.
Compárese con la actitud de los políticos y comprenderán que este hombre está a otro nivel. Siga así, señor.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vueling</title>
      <link>/2006/07/29/vueling/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Jul 2006 17:43:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2006/07/29/vueling/</guid>
      <description>La semana pasada estuve de reuniones en Milán. Como buen estudiante busqué la alternativa más barata para el vuelo y la elegida fue Vueling. La compañía opera desde la famosa Terminal 4 de Barajas, que encontré bastante bonita.
Los aviones son bastante nuevos y los asientos son de sucedáneo de cuero. La compañia trata de &amp;ldquo;tu&amp;rdquo; a los clientes, cosa que no me importa tanto como en el caso de mi ex-caja.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>¿Ha probado a apagarlo y encenderlo de nuevo?</title>
      <link>/2006/06/21/ha-probado-a-apagarlo-y-encenderlo-de-nuevo/</link>
      <pubDate>Wed, 21 Jun 2006 19:21:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2006/06/21/ha-probado-a-apagarlo-y-encenderlo-de-nuevo/</guid>
      <description>Vía varias fuentes de mayor o menos solvencia he descubierto una serie inglesa llamada IT Crowd. Espectacular. Va sobre el típico departamento de Tecnologías de la Información. Vamos, los mataos que te arreglan el ordenador. En la serie, al coger el teléfono lo primero que dicen es el título de esta entrada. La serie se puede conseguir por Internet, como todo lo bueno de esta vida.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mundial</title>
      <link>/2006/06/20/mundial/</link>
      <pubDate>Tue, 20 Jun 2006 19:13:28 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2006/06/20/mundial/</guid>
      <description>A mi no me gusta el fútbol, pero en mi trabajo hay gente a la que le gusta el fútbol y gente a la que le gusta apostar. Cuando se juntan esos dos conceptos, sale la porra. En la porra hay 44 personas metidas, así que el premio es de escándalo.
Una vez montada la porra ha venido un despliegue tecnológico digno de admiración: una web (con AJAX) con actualización casi en tiempo real, un blog donde el Comité Organizador reparte y los demás comentan&amp;hellip; Enorme.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Recomendado: Eskobar</title>
      <link>/2006/06/10/recomendado-eskobar/</link>
      <pubDate>Sat, 10 Jun 2006 20:06:02 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2006/06/10/recomendado-eskobar/</guid>
      <description>No me refiero al del carro, que me parece cutre, sino a la banda sueca que tuve el placer de ver en directo en Linköping. He conseguido un disco suyo y lo he escuchado mientras hacía unas prácticas. La verdad, me he llevado una grata sorpresa. Me recuerdan a Placebo, a los Rasmus y también a Coldplay. En estos tiempos difíciles parece ser que el viento de la buena música sopla del norte.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>El fin de la cosa</title>
      <link>/2006/06/07/el-fin-de-la-cosa/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Jun 2006 14:48:23 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2006/06/07/el-fin-de-la-cosa/</guid>
      <description>Esperaba que se acabara ayer el mundo y tocara recoger todo, pero parece ser que no es así, y mucho menos despues de entregar las mortales prácticas de LIE. Va a ser que no y todavía tenemos que esperar a que baje el telón.
La recomendación del día, utiliza los ciclos de procesador que estás desperdiciando ahora mismo y haz algo útil con ellos como doblar proteínas, buscar vida inteligente en las afueras o predecir el clima.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Con la burocracia hemos topado</title>
      <link>/2006/06/04/con-la-burocracia-hemos-topado/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Jun 2006 09:38:49 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2006/06/04/con-la-burocracia-hemos-topado/</guid>
      <description>Basta que uno tenga un poco de ilusión en algo para que la burocracia se empeñe en joderlo. Es increíble la cantidad de papeles que te pueden llegar a pedir. Además esos papeles tienen que estar en un idioma determinado y no otro, sellado por una institución determinada y claro, como todo lo que lleve sello y/o firma, hay que pasar por caja.
También te pueden pedir un título determinado y no otro.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Barquito pequeñito</title>
      <link>/2006/05/22/barquito-pequenito/</link>
      <pubDate>Mon, 22 May 2006 17:57:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2006/05/22/barquito-pequenito/</guid>
      <description>Admiro esta gente. Se coge un barco y se dedica a dar la vuelta al mundo. Esos barcos se mueven mucho, y a veces el tiempo no acompaña, el barco se rompe y hay que salir por patas, si es posible. O a veces un golpe de mar se lleva al que se sienta al lado y a saber si vuelve.
Igualito que los golfos de los futbolistas, que entrenan dos horas, incluyendo hora y media de rueda de prensa, donde se quejan del estado del terreno de juego.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Grande Pearl Jam</title>
      <link>/2006/05/20/grande-pearl-jam/</link>
      <pubDate>Sat, 20 May 2006 18:40:32 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2006/05/20/grande-pearl-jam/</guid>
      <description>Según leo en Google Blog, la banda de Seattle ha puesto a disposición de sus fans el video de su single &amp;ldquo;Life Wasted&amp;rdquo; descargable desde el servicio de Google Video. Hasta ahí nada nuevo bajo el sol. Sin embargo la novedad está en que dicho videoclip está publicado bajo una licencia Creative Commons que permite la copia y distribución con fines no comerciales y sin obras derivadas.
¿Qué siginfica esto? Marketing viral.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fuenteovejuna</title>
      <link>/2006/05/01/fuenteovejuna/</link>
      <pubDate>Mon, 01 May 2006 14:10:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2006/05/01/fuenteovejuna/</guid>
      <description>Cad día que pasa Madrid se parece más a Fuenteovejuna. Llevan ya meses los vecinos en pie de guerra por esas máquinas tragaperras llamadas parquímetros. Revolucionado anda el Barrio del Pilar, poblado por la clase media que levanta el país de lunes a viernes, tranquilos hasta que les han metido la mano en el bolsillo. Pintan las zonas de rosa, decoran los parquímetros y se niegan a someterse al Faraón.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Amo a Laura, pero esperaré hasta el matrimonio</title>
      <link>/2006/04/28/amo-a-laura-pero-esperare-hasta-el-matrimonio/</link>
      <pubDate>Fri, 28 Apr 2006 21:40:14 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2006/04/28/amo-a-laura-pero-esperare-hasta-el-matrimonio/</guid>
      <description>Cojonuda esta campaña, parodiando el contenido de sitios como HazteOrín. Además de todo el contenido y la estética ñoña, puedes descargarte el hit del momeno, la canción &amp;ldquo;Amo a Laura, pero esperaré hasta el matrimonio&amp;rdquo;, que ya parodian los mismísimos guiñoles del plus. Dicen que detrás de la Asociación Nuevo Renacer está la MTV. Monumental, bravo, bravísimo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Amanece que no es poco</title>
      <link>/2006/04/13/amanece-que-no-es-poco/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Apr 2006 18:46:29 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2006/04/13/amanece-que-no-es-poco/</guid>
      <description>Película cojonuda. Me he estado partiendo la caja todo el rato. Una historia de un pueblo surrealista, al que va Antonio Resines de visita, que por aquel entonces tenía algo más de pelo, aunque tampoco mucho. El pueblo no deja de sorprender a lo largo de la película, con una galería de freakies digna de un programa de madrugada.
Muy recomendable. Guión y dirección de José Luis Cuerda.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Google Calendar</title>
      <link>/2006/04/13/google-calendar/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Apr 2006 18:44:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2006/04/13/google-calendar/</guid>
      <description>Ya ha salido Google Calendar. Aunque tiene muy buena pinta, también tiene serios inconvenientes. El primero, que esta mañana iba muuuuuy lento. El segundo es que no muestra bien las vocales acentuadas, al menos con mi navegador e importando el archivo desde mi programa habitual. El tercero, al importar el archivo con el calendario pone mal las horas (una más tarde). ¿Problemas con el horario de verano? Otro día que tenga más paciencia sigo con él.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Translate</title>
      <link>/2006/04/10/translate/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Apr 2006 20:19:59 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2006/04/10/translate/</guid>
      <description>Excelente el último disco de los mallorquines Sexy Sadie. Producidos por ellos mismos, en un largo proceso documentado en un blog, como ya comenté en su día. El sonido suena a rock puro, de salón, directo, si grandes artificios. Me encantan especialmente Nonsense y The second to last.
También me alegra sobremanera el hecho de que el disco no parece llevar ningún tipo de protección anticopia, lo cual me permite guardar celosamente el origina, llevar una copia en el coche y tenerlo en una carpeta en el ordenador del trabajo y en el mío personal.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>El PIN y la radio</title>
      <link>/2006/04/06/el-pin-y-la-radio/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Apr 2006 20:56:12 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2006/04/06/el-pin-y-la-radio/</guid>
      <description>Hoy me he descojonado enormemente en el trabajo. Uno de mis compañeros estaba vendiendole uno de nuestros productos a un amigo suyo y le ha venido a decir: &amp;ldquo;A ver, te pongo de PIN 1111, ¿serás capaz de recordar cuatro unos?&amp;rdquo;. Unase este hecho al descubrimiento del generador de portadas de libros for Dummies y ya sabreis cual es la imagen que más ha rulado por toda la oficina.
Sin duda la noticia del día es que en breve me va a recoger un taxi para llevarme a Radio Nacional de España.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Otto</title>
      <link>/2006/04/04/otto/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Apr 2006 19:05:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2006/04/04/otto/</guid>
      <description>Ya llevo un par de semanas trabajando para el banco X. La cosa va bien, una vez que ya he conseguido enterarme de donde viene a estar cada cosa.
Ayer toqué techo, ya tengo mi tarjeta monedero electrónico para la máquina del café. El sistema es un poco mágico: para conseguir la tarjeta hay que esperar a que la máquina expendedora entre en servicio, lo cual ocurre cada vez que unos astros determinados se alinean.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>De vuelta</title>
      <link>/2006/04/02/de-vuelta/</link>
      <pubDate>Sun, 02 Apr 2006 21:02:11 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2006/04/02/de-vuelta/</guid>
      <description>Mañana se va a cumplir una semana desde mi vuelta de Cracovia y estoy en un ritmo frenético. Me he pasado toda la semana con sueño entre trabajo, universidad y temas varios de la asociación. Necesito días de 25 horas a la de ya. Lo peor de todo es que lo estoy disfrutando.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>El árbol</title>
      <link>/2006/03/19/el-arbol/</link>
      <pubDate>Sun, 19 Mar 2006 11:41:03 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2006/03/19/el-arbol/</guid>
      <description>Me registre hace un montón de tiempo en verdeqtqverde.org, una iniciativa de la consejería de medio ambiente de la junta de Andalucía. Pues bien, el resultado es que han plantado un árbol en un bosque.
Ya sólo me falta lo del niño, pero toco madera que todavía no ha llegado el momento.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pásalo</title>
      <link>/2006/03/17/pasalo/</link>
      <pubDate>Fri, 17 Mar 2006 21:04:30 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2006/03/17/pasalo/</guid>
      <description>La juventud española se moviliza para convocar macrobotellones. Mientras, un poco más arriba, los jóvenes franceses toman las calles y la Sorbona para protestar contra el nuevo contrato basura aprobado por el gobierno. Si es que nos llevan ventaja. _País_sss que diría Forges.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La colocación</title>
      <link>/2006/03/17/la-colocacion/</link>
      <pubDate>Fri, 17 Mar 2006 20:27:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2006/03/17/la-colocacion/</guid>
      <description>Ya he conseguido la beca que tanto estaba buscando. Ahora trabajo en un banco cercano a mi casa. No en una sucursal sino en las oficinas. Ayudo a la gente que tiene problemas con una aplicación para el móvil, pero en segundo nivel.
Si bien el ambiente entre compañeros no es tan bueno como en el yeyo&amp;rsquo;s, no tengo ninguna queja, y menos aún de la jefatura, donde por suerte el modelo cogotero explotador no se lleva.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Play</title>
      <link>/2006/03/09/play/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Mar 2006 00:18:29 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2006/03/09/play/</guid>
      <description>Tenía el blog un poco abandonado. No es para menos. Después de los exámenes y sus posteriores revisiones no he parado.
A esto me he dedicado últimamente:
 * Buscar trabajo. * Encontrar trabajo. * Cenar con ex-compañeros e ir a karaokes. * Temas varios de la Asociación. * Viaje a Barcelona con los Erasmus. Fotos en breve.  Mientras, en el Mundo Real, los políticos a lo suyo y los de siempre jodidos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Adios ser superior</title>
      <link>/2006/02/28/adios-ser-superior/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Feb 2006 19:34:28 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2006/02/28/adios-ser-superior/</guid>
      <description>El ser superior se marcha del Real Madrid. Lo dice el refrán, cría cuervos y tendrás muchos, y así le ha pasado, una plantilla llena de egos, en la cual cada uno va a lo suyo y el escudo del madrid no es más que un despertador.
No era ningún secreto. El deporte se ha megaprofesionalizado y los jugadores no son más que mercenarios que sólo defienden el color del dinero y el verdiblanco de la tarjeta de yeyo&amp;rsquo;s.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Feromonas</title>
      <link>/2006/02/25/feromonas/</link>
      <pubDate>Sat, 25 Feb 2006 13:17:11 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2006/02/25/feromonas/</guid>
      <description>El otro día lo estuvimos comentando en la fiesta de bienvenida de los Erasmus. Parece ser que los hombres con pareja emiten feromonas que atraen al resto de las féminas. Se podría llamar la ley de &amp;ldquo;o todas o ninguna&amp;rdquo;, pero eso es otra historia. Todo esto está estudiado en psicología.
Lo de la psicología es un mundo. Para entendernos los ingenieros nos preocupamos de cosas materiales del mundo exterior, para hacer la vida más fácil y cómoda.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fin de exámenes</title>
      <link>/2006/02/20/fin-de-examenes/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Feb 2006 19:42:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2006/02/20/fin-de-examenes/</guid>
      <description>Ya tenía ganas de acabar para finiquitar unas cuantas cosas que tenía pendientes. Para empezar actualizar este blog, ahora es más bonito, más funcional y más mejor. Además he puesto Gravatares.
El sábado estuve en un karaoke, por eso llovió tanto. Me lo pasé muy bien con mis ex-compañeros de yeyo&amp;rsquo;s.
Le tengo que dar un vistazo a la octava temporada de Expediente X que reposa desde Navidades en mi estantería.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pasatiempo</title>
      <link>/2006/02/13/pasatiempo/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Feb 2006 19:31:55 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2006/02/13/pasatiempo/</guid>
      <description>En estos tiempos de exámenes, si os queréis relajar nada como mi último descubrimiento, Battle for Wesnoth, un juego de estrategia basado en turnos, cuyos gráficos gustan hasta a mi madre. Por cierto, es libre, y por tanto gratuito.
Tiene un modo multijugador del que Juanra puede dar cuenta, a pesar de lo mal que funciona el ADSL en este país.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>El triplete</title>
      <link>/2006/02/08/el-triplete/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Feb 2006 21:53:10 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2006/02/08/el-triplete/</guid>
      <description>&amp;hellip; dos huevos y un filete. Acaba de palmar el Madrid 6-1, ganando el set el Zaragoza en la Copa del Rey. Competición muy importante si se gana e insignificante si se pierde.
Nada peor que la prepotencia en el deporte. Me alegro.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Google Talk &#43; GMail</title>
      <link>/2006/02/07/google-talk-gmail/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Feb 2006 14:57:27 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2006/02/07/google-talk-gmail/</guid>
      <description>Una pequeña noticia. Los chicos de Google están integrando su servicio Google Talk con GMail.
El primer paso que han dado es poder almacenar las conversaciones de mensajería instantánea como si fueran conversaciones de correo electrónico. Esto ya está disponible en la versión inglesa de los estados juntitos, así como el famoso botón Delete
En el futuro se va a poder charlar directamente desde la interfaz de GMail. Un paso acertado y necesario.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Servicios mínimos</title>
      <link>/2006/02/07/servicios-minimos/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Feb 2006 14:53:32 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2006/02/07/servicios-minimos/</guid>
      <description>Estoy de servicios mínimos. Por alguna extraña razón los exámenes se alinean en esta convocatoria y tengo uno cada dos días. Y lo que es peor, ayer tuve que entregar mi última práctica. A partir del fin de semana que viene aflojan la correa, pero no mucho.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Jiménez no se vende</title>
      <link>/2006/01/31/jimenez-no-se-vende/</link>
      <pubDate>Mon, 30 Jan 2006 23:20:49 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2006/01/31/jimenez-no-se-vende/</guid>
      <description>Jiménez se venda&amp;hellip; porque la que le va a caer ahora no tiene nombre.
El mandril no ha pagado el traspaso, y eso que el Estudiantes había comunicado a la ACB una rebajita de un millón de euros en la clausula.
Ahora, majete, a aguantar.
Ser superior, le dije cuando empezó todo esto que tenía que pasar por caja. El que algo quiere&amp;hellip;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sneeuw</title>
      <link>/2006/01/30/sneeuw/</link>
      <pubDate>Mon, 30 Jan 2006 10:55:55 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2006/01/30/sneeuw/</guid>
      <description>¡¡Que blanquito está todo!! Me gustaría que la nieve fuera blanca o azul. Bromas aparte, han doblado una de las farolas que hay cerca de mi casa y por aquí hay bastantes accidentes. Hay que tener cuidado con el coche, hoy especialmente.
Tengo el curso CCC de conducción sobre nieve, expedido en la prestigiosa escuela de los Países Bajos, donde llueve y nieva en horizontal. Algunos consejos:
 * El coche patina al arrancar, intenta hacerlo con marchas largas para que se transmita menos potencia al suelo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La Fragua</title>
      <link>/2006/01/29/la-fragua/</link>
      <pubDate>Sun, 29 Jan 2006 17:41:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2006/01/29/la-fragua/</guid>
      <description>Este blog es realmente bueno. Sobre todo me hace reír los viernes, cuando publican las viñetas de historias del depósito de cadáveres, porque cuando los forenses no miran, los muertos hablan.
La que más me ha gustado hasta ahora es ésta.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>¿Cómo se graba un disco?</title>
      <link>/2006/01/29/como-se-graba-un-disco/</link>
      <pubDate>Sun, 29 Jan 2006 17:35:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2006/01/29/como-se-graba-un-disco/</guid>
      <description>Interesante iniciativa de los mallorquines Sexy Sadie, han creado un blog desde el que narran el proceso de creación de su próximo disco, Translate. Tiene fotos, Irene, tápate.
Aviso a navegantes: como tenga algún tipo de sistema anticopia, no lo compro lo cual no quiere decir que no lo vaya a escuchar. Hasta ahora los señores de Subterfuge no me han decepcionado.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mafia</title>
      <link>/2006/01/28/ladrones/</link>
      <pubDate>Sat, 28 Jan 2006 21:04:56 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2006/01/28/ladrones/</guid>
      <description>La penúltima de la mafia (ver 3) de la $GAE, cobran en un concierto benéfico, según dicen aquí, pero claro, fue un error, algunos ya se están encomendando a ZP, porque no es la primera vez.
Todavía no hemos llegado al nivel de los EE.UU., donde el equivalente a la SGAE, la RIAA, demandó a una niña de 12 años, que tuvo que llegar a un acuerdo extrajudicial que le salió por 2.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La moneda</title>
      <link>/2006/01/26/la-moneda/</link>
      <pubDate>Thu, 26 Jan 2006 22:57:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2006/01/26/la-moneda/</guid>
      <description>Suspensión del Valencia - Depor por el monedazo a un asistente&amp;hellip; bien jugado. Si hay algo que no soporto en el deporte es la violencia, esa violencia que los propios clubes amparan indirectamente.
Creo que está bien suspendido, espero que cierren el campo (sí, el Camp Nou también se tendría que haber cerrado), le den por perdido el partido y les sacudan una buena multa. Y al energúmeno, un año y tres días de prisión, un veto en recintos deportivos de por vida y dos azotes en el culo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Crispación</title>
      <link>/2006/01/26/crispacion/</link>
      <pubDate>Thu, 26 Jan 2006 22:43:08 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2006/01/26/crispacion/</guid>
      <description>Nunca me ha gustado la política. Siempre he pensado que los políticos viven en un universo paralelo, totalmente alejados de la realidad del resto de los mortales. Pero lo de estas semanas ha sido de escándalo.
Tengo que decir que a mí el Estatut me la bufa. Me da igual, que hagan lo que quieran. Pero desde un partido político cuyo nombre no quiero decir nos vaticinan la ruptura de España, los tanques en la calle, la guerra civil y los niños armados hasta los dientes&amp;hellip; o esa es la impresión que me da a mí.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>El kernel de los exámenes</title>
      <link>/2006/01/23/el-kernel-de-los-examenes/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Jan 2006 18:15:55 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2006/01/23/el-kernel-de-los-examenes/</guid>
      <description>Todo sistema operativo tiene un kernel o núcleo, que se encarga de realizar las tareas más básicas. En el se insertan los drivers, controladores o módulos que hacen que el metal funcione. Sobre el núcleo se ejecutan los programas.
Una de las ventajas de Linux es que el kernel está en contínua evolución, y así de vez en cuando sale una nueva versión. En cambio, el kernel de Windows apenas sufre grandes cambios entre versiones.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Los recetaris automáticos</title>
      <link>/2006/01/23/los-recetaris-automaticos/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Jan 2006 18:05:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2006/01/23/los-recetaris-automaticos/</guid>
      <description>Hay otra clase de recetaris, los automáticos, también conocidos como radares. Estos son cojonudos, se instalan, se dejan ahí y se hinchan a hacer fotos.
Los hay de dos clases, los criminales y los hideputa:
 * Los criminales son los que instala tráfico. Si te despistas un poco no ves el cartelón que los anuncia. * Los hideputa son los del Ayuntamiento, que no están anunciados.  Aquí hay una pequeña diferencia.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Los recetaris</title>
      <link>/2006/01/22/los-recetaris/</link>
      <pubDate>Sun, 22 Jan 2006 18:19:35 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2006/01/22/los-recetaris/</guid>
      <description>Una pequeña reflexión sobre los recetaris.
Así llamaba un ex-compañero de yeyo&amp;rsquo;s a los municipales, que tras recibir la llamada de alguien, acudían prestos, en un par de lecheras, bloc en mano, a dispensar recetas a mansalva.
Aquello era una masacre, decenas de coches multados.
Si bien la mayoría de las multas son técnicamente correctas, no puedo por menos de sospechar de los criterios que se siguen para multar en unas ocasiones sí y en otras no.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Obras</title>
      <link>/2006/01/18/obras/</link>
      <pubDate>Wed, 18 Jan 2006 17:58:59 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2006/01/18/obras/</guid>
      <description>Afortunadamente las de la M-30 sólo las sufro cuando voy a ver al Estudiantes, que este año juega en el Madrid Arena, Casa de Campo. Las que sufro diariamente son las de la conexión del PAU de Las Tablas con la M-40, que afectan a la incorporación desde la A-1.
Algún gran pensador de este siglo debió decidir hacer el carril de aceleración en curva, con lo cual los coches toman la M-40 a 30 km/h y se montan unos atascos monumentales.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Me voy de congreso</title>
      <link>/2006/01/13/me-voy-de-congreso/</link>
      <pubDate>Fri, 13 Jan 2006 12:50:35 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2006/01/13/me-voy-de-congreso/</guid>
      <description>Ya es oficial, ya tengo los billetes para Cracovia, provincia de Polonia. Del 22 al 27 de Marzo estaré por allí de congreso y un poco de turismo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mudanza</title>
      <link>/2006/01/13/mudanza/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Jan 2006 23:28:34 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2006/01/13/mudanza/</guid>
      <description>Hasta ahora esta página web vivía en mi propio ordenador, en casita.
Hace ya unas semanas vi una oferta de Dreamhost, un proveedor de hosting americano, y la verdad es que viene cargadito.
Veinte gigas de capacidad, un terabit al mes de transferencia, chopocientas cuentas de correo con filtro de spam, Jabber, CVS, SSH, instalaciones con un sólo clic, etc. Y siguen mejorando. Todo ello por unos cien dólares por dos años, código promocional by Juanra mediante.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Revolución VoIP</title>
      <link>/2006/01/08/revolucion-voip/</link>
      <pubDate>Sun, 08 Jan 2006 18:38:08 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2006/01/08/revolucion-voip/</guid>
      <description>Hace unos días comenté el lanzamiento de Google Talk, el programa de mensajería instantánea de Google, basado en Jabber. Esto hace que se pueda utilizar el servicio desde cualquier cliente compatible, como es mi caso con Kopete.
Ahora Google ha publicado las especificaciones del servicio de llamadas de voz, Jingle que han sido elaboradas junto a la Jabber Software Foundation. Es decir, en un futuro relativamente cercano, la mayor parte de los clientes de Jabber podrán utilizar Jingle para hacer llamadas de voz entre sí, independientemente del programa, sistema operativo y dispositivo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Google Pack</title>
      <link>/2006/01/07/google-pack/</link>
      <pubDate>Sat, 07 Jan 2006 12:47:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2006/01/07/google-pack/</guid>
      <description>Acaba de salir hace unas horas un nuevo producto de la empresa de Mountain Valley: Google Pack. La idea es muy sencilla de entender: los usuarios de Windows necesitan unos programas básicos:
 * Navegador Firefox * Adobe Reader * Google Earth, Google Desktop * Picasa * ...  Y alguno más, como el AdAware y una demo del antivirus Norton. Descargarse e instalar todos estos programas lleva un tiempo considerable.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>A vueltas con la Televisión Digital Terrestre</title>
      <link>/2006/01/07/a-vueltas-con-la-television-digital-terrestre/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Jan 2006 23:51:09 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2006/01/07/a-vueltas-con-la-television-digital-terrestre/</guid>
      <description>Instalado el sistema operativo y configurada la tarjeta correspondiente, comento mis primeras impresiones.
La tarjeta es de las más baratas del mercado y lleva un decodificador MPEG-2 incorporado para desahogar al procesador del ordenador en la descodificación del video. El software para Windows deja bastante que desear.
Una vez que me quedé tranquilo al ver la cara de Iñaki presentando su telediario en la televisión independiente, procedo a instalar el sistema operativo de mi elección y a configurar las infinitas utilidades.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gas Natural Servicios</title>
      <link>/2006/01/07/gas-natural-servicios/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Jan 2006 23:35:21 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2006/01/07/gas-natural-servicios/</guid>
      <description>Monumental lo que acabo de leer ahora mismo en &amp;ldquo;El Teleoperador&amp;rdquo;, el pobre casi fallece congelado por culpa de Gas Natural Servicios y lo relata con todo lujo de detalles, llamadas incluidas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>El mejor chiste de rubias</title>
      <link>/2006/01/05/el-mejor-chiste-de-rubias/</link>
      <pubDate>Thu, 05 Jan 2006 19:29:52 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2006/01/05/el-mejor-chiste-de-rubias/</guid>
      <description>Via Microsiervos me llega el mejor chiste de rubias de la historia, que lleva ya unos días rulando por ahí.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La neurona cabrona</title>
      <link>/2006/01/05/la-neurona-cabrona/</link>
      <pubDate>Thu, 05 Jan 2006 00:21:12 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2006/01/05/la-neurona-cabrona/</guid>
      <description>Hoy he ido a visitar a mis abuelos. Mi abuelo, 85 años ya, se queja de que la memoria le juega malas pasadas y echa la culpa a la neurona cabrona. Lo dice bajito, como para que no se enfade.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>MythTV</title>
      <link>/2006/01/04/mythtv/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Jan 2006 12:35:59 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2006/01/04/mythtv/</guid>
      <description>Mi padre ha venido hace un rato con un ordenador bajo el brazo. Ya tengo un uso pensado para la nueva máquina.
La idea es en principio sencilla. Con una tarjeta sintonizadora de Televisión Digital Terrestre (DVB-T) ya se puede ver la tele en ese ordenador.
Vamos un poco más allá. Con MythTV podemos darle una vuelta más. Así podremos acceder a la guía de programación, grabar programas, pausar la tele en directo, ver películas en DivX, escuchar MP3, jugar a juegos, leer noticias desde Internet y consultar el tiempo, entre otros.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cambios</title>
      <link>/2006/01/03/cambios/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Jan 2006 10:55:05 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2006/01/03/cambios/</guid>
      <description>2006 va a ser un año de cambios y he empezado por cambiar de sistema de gestión de contenidos para esta web. De Drupal me paso a Wordpress.
Drupal lo incluye todo, es un sistema muy bueno para comunidades, donde hay mucha gente escribiendo diversos tipos de contenido y hay que controlarlo todo.
Sin embargo, yo lo que quiero es un sistema para blog, completo y sencillo.
Agradecería todo tipo de comentarios, ya sea en esta entrada o por correo electrónico.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Se acaba el 2005</title>
      <link>/2005/12/30/se-acaba-el-2005/</link>
      <pubDate>Fri, 30 Dec 2005 21:53:19 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2005/12/30/se-acaba-el-2005/</guid>
      <description>Apenas queda un poco más de un día para que se acabe el 2005 y toca reflexionar sobre lo que nos ha dado el año mundial de la rima.
Momento de reflexión personal o pausa para ir al baño
Y llega el momento de hacer propósitos para el año que empieza. Pero de los de verdad, nada de los de dietas, gimnasios y tabaco, que sabemos cómo acaban.
Feliz 2006. Happy 2006.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Adios a yeyo&#39;s</title>
      <link>/2005/12/29/adios-a-yeyos/</link>
      <pubDate>Thu, 29 Dec 2005 16:40:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2005/12/29/adios-a-yeyos/</guid>
      <description>Hoy ya he llegado al límite de aguantar a mi jefe y al gerente y he pedido la cuenta.
Normalmente cuando uno dimite de un trabajo los compañeros suelen lamentar la decisión y tal. En mi caso han venido a felicitarme, la frase más repetida ha sido &amp;ldquo;Enhorabuena&amp;rdquo; o &amp;ldquo;Felicidades&amp;rdquo;, seguida de un &amp;ldquo;quién pudiera&amp;hellip;&amp;rdquo;.
Algo no va bien en yeyo&amp;rsquo;s, pues.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Casi...</title>
      <link>/2005/12/20/casi/</link>
      <pubDate>Tue, 20 Dec 2005 19:12:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2005/12/20/casi/</guid>
      <description>Casi fallece mi disco duro. Estaba dando los típicos síntomas de que iba a cascar totalmente en breve plazo, así que decidí apagar el ordenador durante el fin de semana.
El Lunes compré dos discos de 200 Gb y los puse en RAID-1, lo cual significa que un disco es una copia de otro. Así si se jode uno no pierdo ni un bit de información.
Sobre el RAID he montado particiones LVM, pero eso os lo explicaré cuando seais mayores.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bancos</title>
      <link>/2005/12/09/bancos/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Dec 2005 10:58:28 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2005/12/09/bancos/</guid>
      <description>Últimamente observo con desagrado como la calidad de la atención en los bancos va cayendo en picado. Uno espera que en el sitio donde guardan sus escasos ahorros le traten de una manera más o menos digna, pero esto no sucede así. Aquí van un par de ejemplos de casos reales.
Banesto Acabo de venir de hacer un ingreso. La cajera tutea a todo el mundo y comenta las operaciones como si fuera una pescadera, con todos mis respetos a dicha profesión.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Día de la Constitución en yeyo&#39;s</title>
      <link>/2005/12/05/dia-de-la-constitucion-en-yeyos/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Dec 2005 20:18:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2005/12/05/dia-de-la-constitucion-en-yeyos/</guid>
      <description>Vía La Fragua</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mucho odio</title>
      <link>/2005/12/05/mucho-odio/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Dec 2005 20:15:04 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2005/12/05/mucho-odio/</guid>
      <description>El otro día me puse a escuchar la COPE de camino a la universidad. Estaba el Jiménez - Losantos. Un espectáculo, arremetió contra todo lo que se movía:
 * Montilla * La Caixa * Los socialistas * El GAL * Perpignan * ZP * ...  Vamos, contra todo lo que le pillaba a mano. El caso es que el tío me puso de mala leche. Vaya formas. Me pregunto cómo hay gente que puede aguantar semejante programa.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Harás carrera, pero no verdad.</title>
      <link>/2005/11/14/haras-carrera-pero-no-verdad/</link>
      <pubDate>Mon, 14 Nov 2005 22:31:13 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2005/11/14/haras-carrera-pero-no-verdad/</guid>
      <description>Vía Escolar.net leo esta noticia sobre un tertuliano del programa de Cristina López Schlijting. O situo: por la mañana Jiménez Losantos raja contra un político, el tertuliano en cuestión comenta que le parece una critica vomitiva y la tal Cristina le dice que está mal criticar sin estar Jiménez Losantos presente.
Creo que estás acojonada porque no puedes discrepar de Jiménez Losantos. Así harás carrera, pero no harás verdad responde el tertuliano, Carlos Díaz.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sony la caga</title>
      <link>/2005/11/14/sony-la-caga/</link>
      <pubDate>Mon, 14 Nov 2005 22:20:37 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2005/11/14/sony-la-caga/</guid>
      <description>Ahora tratan a sus clientes como delincuentes. Algunos de sus discos vienen protegidos con la tecnología XCP para restringir las copias. Básicamente lo que hace es aprovechar la poca seguridad de Windows para instalar un rootkit (programa para hacerse con el control del ordenador) y abrir una vulnerabilidad que ya están aprovechando algunos virus.
La compañía ya está retirando los discos del mercado y ha puesto a disposición de sus delincuentes clientes un desinstalador.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ya es Navidad en yeyo&#39;s</title>
      <link>/2005/11/06/ya-es-navidad-en-yeyos/</link>
      <pubDate>Sun, 06 Nov 2005 21:30:46 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2005/11/06/ya-es-navidad-en-yeyos/</guid>
      <description>El sábado había unos operarios colocando un gigantesco árbol de Navidad. Los anuncios comenzarán en breve. En otro orden de cosas, se rumorean que desde la central están investigando por qué se va la gente. No se molesten, llámenme a casa y se lo explico yo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Noche de brujas</title>
      <link>/2005/11/01/noche-de-brujas/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Nov 2005 11:55:21 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2005/11/01/noche-de-brujas/</guid>
      <description>Camino por Gran Vía disfrazado para la ocasión. Alguna gente me mira, otros van a lo suyo. La mayoría de las chicas van disfrazadas de brujas y a algunas les queda natural el disfraz.
Ayer era uno de esos días en los que tienes la sensación de haber pasado antes por ahí. Misma situación, mismo comportamiento, mismo escenario, mismo actor. Como si no hubiera pasado nada. Como si el tiempo diera vueltas, como un hamster en la rueda.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ya está bien</title>
      <link>/2005/10/31/ya-esta-bien/</link>
      <pubDate>Mon, 31 Oct 2005 18:06:43 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2005/10/31/ya-esta-bien/</guid>
      <description>Si no lo digo reviento. No estoy nada contento por el nacimiento de la futura heredera. República ya.
Mal empezamos, nace en una clínica privada. No les vale los hospitales públicos que les pagamos con nuestros impuestos.
Irá a un colegio privado, por supuesto y a una universidad extranjera. No pagará hipoteca durante treinta y pico años como la mayoría de españoles.
Y mientras tanto todo el mundo preocupado por la reforma de la Constitución.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ik ben de nieuwe collega</title>
      <link>/2005/10/16/ik-ben-de-nieuw-collega/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Oct 2005 19:45:30 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2005/10/16/ik-ben-de-nieuw-collega/</guid>
      <description>La semana pasada empecé mis clases de neerlandés en la escuela oficial de idiomas. Repetid conmigo, niños: &amp;ldquo;neerlandés&amp;rdquo;, ese es el nombre correcto, y no holandés.
En clase hay de todo, como en la viña del señor. Muchas chicas que se apuntan a conocer el idioma por tener pareja belga / neerlandesa, una señora ya entrada en años que quiere hablar la lengua natal de su marido, una chica artista que quiere entender la documentación sobre pintores holandeses neerlandeses, azafatas&amp;hellip;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>80.000</title>
      <link>/2005/10/13/80000/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Oct 2005 10:12:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2005/10/13/80000/</guid>
      <description>Mi coche ha cumplido 80.000 kilómetros. Y ahí sigue como un campeón. Me ha acompañado en los últimos años, incluso en mis viajes por Europa, sin cansarse. Yo le perdono las pequeñas averías que tiene de vez en cuando, y el me perdona cuando hago el bestia. Que bonito.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La pecera de Miguel</title>
      <link>/2005/10/10/la-pecera-de-miguel/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Oct 2005 22:32:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2005/10/10/la-pecera-de-miguel/</guid>
      <description>Todos tenemos un pequeño filósofo dentro. Los hay que ponen a su filósofo a hablar de fútbol, de gran hermano o del famoseo de este bendito país. Otros sin embargo, en un proceso introspectivo, ponen a su filósofo a buscar el sentido de la vida, a lo monty pyton.
Es curioso que algo tan complicado como la vida se pueda llegar a resumir en teorías sencillas, de andar por casa, de todo a cien.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vacaciones</title>
      <link>/2005/09/27/vacaciones-2/</link>
      <pubDate>Tue, 27 Sep 2005 16:11:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2005/09/27/vacaciones-2/</guid>
      <description>Llegó el momento que más esperaba, mis merecidas vacaciones de Septiembre. Gracias a una estupenda oferta de Iberia pude volver a ver Holanda, así que hacia allá fui, a ver si seguí todo en su sitio.
The Terminal Es curioso lo del aeropuerto de Schiphol. Cuando llegas desde España el avión tiene que dar toda la vuelta y el tiempo que pasa desde que el avión toca tierra hasta que llegas a la terminal se hace eterno.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ánimo Martín</title>
      <link>/2005/08/24/animo-martin/</link>
      <pubDate>Wed, 24 Aug 2005 13:24:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2005/08/24/animo-martin/</guid>
      <description>Leo en acb.com que Martín Tello, periodista del mundo de la canasta, ha sufrido un grave accidente en el que ha fallecido su esposa. Desde aquí le quiro mandar un fuerte abrazo y desearle una pronta recuperación, así como mostrarle mis condolencias por tan grave pérdida. Espero poder leer sus cronicas llenas de pasión hacia el baloncesto en general y el Estudiantes en particular.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Google Talk</title>
      <link>/2005/08/24/google-talk/</link>
      <pubDate>Wed, 24 Aug 2005 12:44:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2005/08/24/google-talk/</guid>
      <description>Es sin duda la noticia del día. Tras varios meses de rumores ya está lanzado el servicio de mensajería instantánea de Google: Google Talk. Una vez descargado e instalado el cliente desde la página oficial del servicio tan sólo es necesario hacer login con el nombre de usuario y contraseña de Gmail. Si alguno todavía no lo tiene que me lo pida.
Por dentro está basado en Jabber, así que además del cliente oficial se pueden utilizar la infinidad de clientes Jabber disponibles.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Rewind</title>
      <link>/2005/08/15/rewind/</link>
      <pubDate>Mon, 15 Aug 2005 22:55:17 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2005/08/15/rewind/</guid>
      <description>Acabo de ver una de mis películas españolas favoritas, Rewind, quizás la que más. Además de tener buenos recuerdos de la primera vez que la vi, en el cine, la película es absolutamente genial. Grabada en un apartamento con una cámara digital, la escasez de presupuesto no impide desarrollar una gran historia.
En el reparto está María Adánez y Enrique Simón, más conocido por aquel concurso del supermercado. La historia va de un antenista porrero que organiza una cena con unos amigos y su pretendida.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pase por caja, ser superior</title>
      <link>/2005/08/11/pase-por-caja-ser-superior/</link>
      <pubDate>Thu, 11 Aug 2005 13:43:43 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2005/08/11/pase-por-caja-ser-superior/</guid>
      <description>No me refiero a ninguno de mis clientes, aunque hay veces que hay que tratarlos así, sino a este señor personaje Florentino.
En este verano baloncestístico hay dos focos de noticias:
 * El equipazo que está haciendo el Girona con el dinero de la inmobiliaria que les patrocina. * El ridículo del mandril, equipo _patrimonio de la humanidad_ (como el acueducto) según el _ser superior_.  Voy a incidir sobre este último punto, ya que al ser superior le tienen que estar sentando mal las ostras que degusta a bordo de su yate.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Adios a Vistalegre</title>
      <link>/2005/07/31/adios-a-vistalegre/</link>
      <pubDate>Sun, 31 Jul 2005 11:05:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2005/07/31/adios-a-vistalegre/</guid>
      <description>Ya era un secreto a voces, el Estu no iba a jugar más en el palacio Vistalegre. Es un recinto privado y cuesta bastante alquilarlo, aunque fue el Estudiantes el que lo hizo conocido. Personalmente estoy contento, ya le cogí manía al sitio desde el primer día.
Se cierra un ciclo para mí, lleno de buenos recuerdos y de malos. El cambio me va a venir muy bien para olvidar estos últimos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Primero dispara y luego pregunta</title>
      <link>/2005/07/25/primero-dispara-y-luego-pregunta/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Jul 2005 18:14:11 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2005/07/25/primero-dispara-y-luego-pregunta/</guid>
      <description>La noticia ha pasado más o menos desapercibida para la gravedad de la misma. Se han escrito muchas cosas, pero así en breve la cosa queda así:
 * Un brasileño habitante de uno de los barrios vigilados por la policía londinense es seguido por agentes de incógnito. * Se cuela en el metro. * Ignora las advertencias de los agentes de incógnito. * Le pegan siete tiros.  Esta es la versión resumida.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>En este bar hay más cabrones que botellines</title>
      <link>/2005/07/17/en-este-bar-hay-mas-cabrones-que-botellines/</link>
      <pubDate>Sun, 17 Jul 2005 22:34:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2005/07/17/en-este-bar-hay-mas-cabrones-que-botellines/</guid>
      <description>Eso dice un colega sobre el bar que montó hace ya tiempo. Unos chinos juegan a los dardos, los perdedores vuelven en calzoncillos a sus casas. Los amigos de mi colega que bromean sobre sus respectivas novias. Otro grupo de amigos abandona la terraza por aquello de que toca cerrar. Un servidor, que ya sólo trabaja los fines de semana, hace lo mismo.
España es el país de Europa con más bares por habitante.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>¿En efectivo o con tarjeta?</title>
      <link>/2005/07/11/en-efectivo-o-con-tarjeta/</link>
      <pubDate>Sun, 10 Jul 2005 23:56:25 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2005/07/11/en-efectivo-o-con-tarjeta/</guid>
      <description>Estos días estoy trabajando en unos conocidos grandes almacenes. Empecé allá por el mes de Junio, a finales, para ir cogiendo el tranquillo a las cosas antes de las rebajas. Los días antes de las rebajas son muy calmados, la gente va a pasear y echar el ojo a algún artículo que intentarán llevarse al día siguiente.
El primer día de rebajas es un poco locura. Siempre hay gente y no hay respiro.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Salvajes</title>
      <link>/2005/07/07/salvajes/</link>
      <pubDate>Thu, 07 Jul 2005 22:32:50 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2005/07/07/salvajes/</guid>
      <description>It&amp;rsquo;s difficult to write when things don&amp;rsquo;t make sense. What is happening in the mind of someone who kills hundreds of people that commute to work? How brain-damaged can be someone who kills in the name of a god? How twisted can be a reading of a sacred book? Difficult questions for difficult times.
All I can say and do is giving my all my support to the victims&amp;rsquo; families, to the city of London and its citizens, and to all human people who believe in a free world in peace.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Batman begins</title>
      <link>/2005/06/22/batman-begins/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Jun 2005 11:25:38 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2005/06/22/batman-begins/</guid>
      <description>Ayer fui a ver la película aprovechando el descanso post-penúltimo examen. La película está bastante bien, sobre todo comparada con las anteriores de la saga (excepto las dos primeras). La película vuelve al comienzo, al asesinato de los padres de Bruce Wayne, y como éste se convierte en Batman, el hombre murciélago. Es decir, es una precuela que no es consistente con las películas anteriores.
Entrenamiento a cargo de un chino, junto a un grupo más o menos extraño, viajes a lugares lejanos, gansters, matones, corrupción generalizada&amp;hellip; el comienzo es muy bueno.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cosas que hacer cuando estás de exámenes</title>
      <link>/2005/06/05/cosas-que-hacer-cuando-estas-de-examenes/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Jun 2005 09:23:25 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2005/06/05/cosas-que-hacer-cuando-estas-de-examenes/</guid>
      <description>Aquí va una pequeña relación de cosas más o menos inútiles que puedes hacer durante los exámenes.
 * Instalar Unicode en tu ordenador. Sí, ahora puedo leer chino, árabe y ruso. * Escribir un diario comparándolo con el horóscopo. * Instalar [captchas](http://es.wikipedia.org/wiki/Captcha) [aquí](http://www.jorgeml.net/wp-login.php?action=register). * Ver capítulos muy antiguos de &amp;quot;el coche fantástico&amp;quot; * Hacerse una cuenta de [Audioscrobbler](http://www.audioscrobbler.com/user/jorgeml/) y configurar mi reproductor multimedia. * Hacer pruebas del portal para móviles.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Diario versus horóscopo</title>
      <link>/2005/06/03/diario-versus-horoscopo/</link>
      <pubDate>Fri, 03 Jun 2005 22:59:32 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2005/06/03/diario-versus-horoscopo/</guid>
      <description>Todos los días cojo el 20 minutos y leo el horóscopo. Todos los días viene algo diferente y más o menos interesante. Lo que viene a continuación es una comparación entre lo que dice el horóscopo y lo que sucede en realidad, más o menos.
Lunes 23 de Mayo de 2005 Cáncer: Muchos nativos van a empezar un proceso de búsqueda de respuestas y de análisis de sus expectativas vitales.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nee</title>
      <link>/2005/06/02/nee/</link>
      <pubDate>Thu, 02 Jun 2005 09:03:19 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2005/06/02/nee/</guid>
      <description>Los holandeses, al igual que los franceses, han dicho no al &amp;ldquo;tratado por el cual se establece una constitución para Europa&amp;rdquo;. Con una alta participación. España, como no, a su aire.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La huelga de la ACB</title>
      <link>/2005/05/24/la-huelga-de-la-acb/</link>
      <pubDate>Tue, 24 May 2005 21:07:31 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2005/05/24/la-huelga-de-la-acb/</guid>
      <description>En círculos baloncestísticos no se habla de otra cosa que no sea de la famosa huelga convocada por la ABP (Asociación de Baloncestistas Profesionales) para la tercera jornada de play-offs, y que ha sido desconvocada in extremis. Pequeñas reflexiones:
 * El momento no podría ser peor, el play-off, cuando la gente presta más atención al basket. * Los que salen en la foto de convocatoria están de vacaciones, no juegan el play-off.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Jorge es unidireccional</title>
      <link>/2005/05/23/jorge-es-unidireccional/</link>
      <pubDate>Mon, 23 May 2005 19:57:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2005/05/23/jorge-es-unidireccional/</guid>
      <description>Me lo dijo Juan hace unas semanas y todavía no he conseguido entender muy bien que significa. El caso es que tampoco me disgusta, porque sé que lo dice con cariño. Si hay un psicólogo en la sala se ruega me eche una mano.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Episodio III: La venganza del Sith</title>
      <link>/2005/05/20/episodio-iii-la-venganza-del-sith/</link>
      <pubDate>Fri, 20 May 2005 14:03:59 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2005/05/20/episodio-iii-la-venganza-del-sith/</guid>
      <description>Ayer fui a ver la película con el sector friki y allegados. El filme está muy bien, acción a tope, efectos especiales por doquier y un argumento sólido de transición de las dos primeras a la trilogía clásica, con guiños contínuos a ésta. Muy recomendable.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>El triplete: dos huevos y un filete</title>
      <link>/2005/05/15/el-triplete-dos-huevos-y-un-filete/</link>
      <pubDate>Sun, 15 May 2005 15:19:34 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2005/05/15/el-triplete-dos-huevos-y-un-filete/</guid>
      <description>Un año más el Madrid se va de vacío. Y eso que los madridistas de pro, como Tomás Roncero, vaticinaban un triplete histórico del equipo galáctico. Pues va a ser que no. Ha ganado el Barça la liga, un equipo a priori inferior, pero que se ha limitado a jugar al fútbol con ganas. Que siga así la cosa, el antimadridismo, cada día más grande y feliz.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Se fue a por tabaco y no vuelve en 45 años</title>
      <link>/2005/05/14/se-fue-a-por-tabaco-y-no-vuelve-en-45-anos/</link>
      <pubDate>Sat, 14 May 2005 14:30:51 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2005/05/14/se-fue-a-por-tabaco-y-no-vuelve-en-45-anos/</guid>
      <description>Según cuenta 20minutos, el hombre dijo que se iba a por tabaco y no volvió en 45 años. Estaría buscando una máquina que diera cambio o comparando precios. Si ya lo dicen las autoridades sanitarias, lo de fumar es malísimo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Roberto Carlos, ese humanista</title>
      <link>/2005/05/13/roberto-carlos-ese-humanista/</link>
      <pubDate>Fri, 13 May 2005 15:22:56 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2005/05/13/roberto-carlos-ese-humanista/</guid>
      <description>No me refiero al cantante, sino al futbolista. La última de este tío (no le voy a llamar señor) es regalarle su camiseta a José Luis Ochaíta, presidente de la peña Ultras Sur. Conocido por sus sanas aficiones humanistas y gran intelectual, vamos.
Roberto Carlos, antes Macaco, ahora es amigo de los ultras, los que antes le insultaban (recuerdo al lector que Roberto Carlos no es de raza aria precisamente). Se puede leer más sobre la historia en la web de la cadena ser.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Baloncesto como en los viejos tiempos</title>
      <link>/2005/05/11/baloncesto-como-en-los-viejos-tiempos/</link>
      <pubDate>Wed, 11 May 2005 22:39:23 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2005/05/11/baloncesto-como-en-los-viejos-tiempos/</guid>
      <description>Acabo de volver de un partido de baloncesto. Vuelvo a tener las mismas buenas sensaciones que hace ya algún tiempo. He disfrutado un montón y eso que el partido no ha sido muy bueno. Será que los tiempos cambian, ¿o son las personas? Da igual.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Habemus chupóptero</title>
      <link>/2005/05/09/habemus-chupoptero/</link>
      <pubDate>Mon, 09 May 2005 20:18:49 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2005/05/09/habemus-chupoptero/</guid>
      <description>La Casa Real (los monarcas, no el Real Mandril) ha anunciado en un comunicado oficial que la prinzesa de Asturias está embarazada.
Ahora sólo falta que nos digan quién es el padre.
Mi cartera está triste. Una boca más que mantener.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Me voy...</title>
      <link>/2005/04/28/me-voy/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Apr 2005 21:11:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2005/04/28/me-voy/</guid>
      <description>&amp;hellip; unos días a San Sebastián (Donosti, no de los Reyes), Santander, único lugar de este país donde hay una estatua de Franco y seguramente vaya a ver el Guggenheim.
Días de descanso, desenfreno, desfase, playa, reflexión y sólo el de arriba sabe que más.
Me los merezco, ¿no?
PS: No voy a responder al correo, ni al móvil ni a ningún otro tipo de forma de comunicación que pueda acarrear problemas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mariano, el sucesor</title>
      <link>/2005/04/26/mariano-el-sucesor/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Apr 2005 20:56:03 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2005/04/26/mariano-el-sucesor/</guid>
      <description>Magnífica noticia en el día de hoy: Mariano se va exiliado con la beca Erasmus a la Universidad de Twente. Enorme vida la que se le avecina, me ha hecho ilusión hasta a mí. Le invito a que supere el listón que dejé por ahí, todavía alguno y alguna se acuerda. Me alegro, amigo, te lo mereces.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Resucitando al tercer día</title>
      <link>/2005/04/25/resucitando-al-tercer-dia/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Apr 2005 15:21:21 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2005/04/25/resucitando-al-tercer-dia/</guid>
      <description>Lo del congreso de este fin de semana ha estado muy bien, pero ha sido una paliza. Entre reunión y reunión había comidas, cenas y salidas por ahí. Murcia es una ciudad mucho más bonita de lo que pensaba. El domingo fue día libre así que un servidor aprovechó para tostarse en la playa.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Monika</title>
      <link>/2005/04/17/monika/</link>
      <pubDate>Sun, 17 Apr 2005 21:31:37 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2005/04/17/monika/</guid>
      <description>The best thing you can do after watching the Taekwondo World Series in the new &amp;ldquo;Palacio de los Deportes&amp;rdquo; is walking in the close Retiro Park. The best thing that can happen to you while walking is receiving a phone call from a nice German girl. Actually I was the one that started the thing, with a message to Monika saying happy birthday on her voicemail. It was nice to hear her voice again, this time without tea.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>El camino del exceso</title>
      <link>/2005/04/15/el-camino-del-exceso/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Apr 2005 14:29:31 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2005/04/15/el-camino-del-exceso/</guid>
      <description>Este fin de semana comienza mi gira ESN. Empezamos con una fiesta en casa de un compañero de clase, Erasmus en Madrid. Mañana cena internacional, el domingo Taekwondo.
La semana que viene, la Plataforma Nacional en Murcia (esa playaaaaa), el finde siguiente San Sebastián y Santander, única ciudad con estatua de Paco Franco en pie&amp;hellip;
¿Alguien da más?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Comienzan las fiestas</title>
      <link>/2005/04/09/comienzan-las-fiestas/</link>
      <pubDate>Sat, 09 Apr 2005 15:28:18 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2005/04/09/comienzan-las-fiestas/</guid>
      <description>Ayer cuando llegué a casa pude escuchar la fiesta de uno de mis vecinos. Si bien me encantan las fiestas, las de mis vecinos las sufro.
Varios inconvenientes. El primero, la música a todo volumen, de tal manera que parecía que tenía encendido el equipo de música dentro de la habitación. ¿Puede la gente de la fiesta oir algo? Seguimos: la climatología que no acompaña y la gente que no hace caso al hombre del tiempo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>El conciertazo</title>
      <link>/2005/04/03/el-conciertazo/</link>
      <pubDate>Sun, 03 Apr 2005 11:10:31 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2005/04/03/el-conciertazo/</guid>
      <description>Ayer estuve en el flamante nuevo Palacio de los Deportes. Bajó Dios del cielo, se encarnó en Mark Knopfler y guitarra en mano, dio un señor concierto.
El escenario no podía ser mejor, el recientemente reconstruido Palacio de los Deportes de la Comunidad. Si bien el exterior es bastante raro, por no decir feo, el interior impresiona. Los tonos oscuros hacen que parezca mucho más grande de lo que es (y lo es).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Se nos va el Papa</title>
      <link>/2005/04/03/se-nos-va-el-papa/</link>
      <pubDate>Sun, 03 Apr 2005 11:08:44 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2005/04/03/se-nos-va-el-papa/</guid>
      <description>Nos ha dejado &amp;ldquo;el Polaco&amp;rdquo;, como yo llamaba cariñosamente al Papa. La verdad es que daba lástima las condiciones en las que tenían al pobre hombre, ahora podrá descansar en paz.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La orla</title>
      <link>/2005/03/29/la-orla/</link>
      <pubDate>Tue, 29 Mar 2005 20:58:21 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2005/03/29/la-orla/</guid>
      <description>Mañana me hago las fotos de la Orla. Esta tarde estaba descojonado pensando en las fotos de la gente cuando entró a la carrera, visibles en esa gran herramienta llamada Aula Global, y las pintas que gastan ahora, con todo el cartón al aire. Es que los años, sobre todo si son muchos, no pasan en balde.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Goodbye! Lenin</title>
      <link>/2005/03/28/goodbye-lenin/</link>
      <pubDate>Mon, 28 Mar 2005 16:35:03 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2005/03/28/goodbye-lenin/</guid>
      <description>Monumental película la que acabo de ver. Va sobre una mujer que está en coma durante la caída del muro de Berlín y la posterior reunificación alemana. La mujer, socialista de pro, puede sufrir una recaída si se entera, así que su hijo intenta eso no pase, montando un mundo paralelo.
La película está muy bien, es entretenida y emotiva. Muy recomendable.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>D.E.P.</title>
      <link>/2005/03/28/dep/</link>
      <pubDate>Mon, 28 Mar 2005 10:09:43 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2005/03/28/dep/</guid>
      <description>Día triste para el mundo de la radio y la música, Joaquín Luqui nos ha dejado. El amor de este hombre por la música nos ha contagiado a muchos. Descanse en paz.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Los pájaros chinos no entienden a los estadounidenses</title>
      <link>/2005/03/26/los-pajaros-chinos-no-entienden-a-los-estadounidenses/</link>
      <pubDate>Sat, 26 Mar 2005 12:33:16 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2005/03/26/los-pajaros-chinos-no-entienden-a-los-estadounidenses/</guid>
      <description>Según la noticia parece ser que deben hablar idiomas distintos.
Lo de los idiomas es un tema más que curioso. Por ejemplo, de la pronunciación inglesa (parecida a los listenings del colegio) a la americana hay un abismo.
El otro día en el autobús con los Erasmus el busero puso un disco de Dover y pregunté a los americanos si entendían algo de las letras y la respuesta fue: &amp;ldquo;Ah! ¿Pero están cantando en inglés?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Las mujeres son más complejas</title>
      <link>/2005/03/16/las-mujeres-son-mas-complejas/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Mar 2005 20:22:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2005/03/16/las-mujeres-son-mas-complejas/</guid>
      <description>Productivo día para la ciencia. La secuenciación del cromosoma X demuestra que las mujeres son más complejas que los hombres. Esto que he afirmado cientos de veces en la cafetería, se ve demostrado científicamente.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>A más cuernos, más fértil</title>
      <link>/2005/03/16/a-mas-cuernos-mas-fertil/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Mar 2005 19:35:21 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2005/03/16/a-mas-cuernos-mas-fertil/</guid>
      <description>Solo aplica a ciervos. Me gustaría saber que motivaciones tiene la gente que hace estos estudios, como queriendo demostrar algo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>EMI mató al CD</title>
      <link>/2005/03/14/emi-mato-al-cd/</link>
      <pubDate>Mon, 14 Mar 2005 18:41:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2005/03/14/emi-mato-al-cd/</guid>
      <description>Los que me conoceis sabeis que soy Heroinómano, de los de Héroes del Silencio, claro está. El otro día fui a la FNAC y me hice con dos discos &amp;ldquo;Antología audiovisual&amp;rdquo; y &amp;ldquo;El ruido y la furia&amp;rdquo;. Ambos dos vienen en una caja de cartón, acompañados de un DVD en el mismo envase.
Dentro hay un dispositivo que parece un CD, se debe introducir en una lectora de CD&amp;rsquo;s pero NO es un CD.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Internet mató a la radio</title>
      <link>/2005/03/14/internet-mato-a-la-radio/</link>
      <pubDate>Mon, 14 Mar 2005 15:06:22 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2005/03/14/internet-mato-a-la-radio/</guid>
      <description>Está mal la radio. Se ha impuesto la moda Kiss FM, es decir, los cuatro mismos discos repitiendose continuamente, presentados por un locutor con una personalidad plana y que interviene lo mínimo posible. Así han cerrado la Gramola tal y como la conocimos.
Afortunadamente, los amantes de la buena música (y variada) tenemos alternativa.
Instalé la nueva versión de Amarok y ofrece radio por Internet. Entre los streams he encontrado una estación llamada Groove Salad, que pertenece a SomaFM.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Un poquito de venganza</title>
      <link>/2005/03/09/un-poquito-de-venganza/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Mar 2005 18:57:02 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2005/03/09/un-poquito-de-venganza/</guid>
      <description>Un poco de Googlebombing. Primero a los amigos del spam en esta web, los del Online Poker, por tocar los cojones, mayormente. En segundo lugar a los del gobierno europeo por dar luz verde a las patentes de software, como si de una república bananera (Banana Republic) se tratara.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hace mucho frío</title>
      <link>/2005/02/28/hace-mucho-frio/</link>
      <pubDate>Mon, 28 Feb 2005 19:37:40 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2005/02/28/hace-mucho-frio/</guid>
      <description>&amp;hellip; pero no tanto como en Finlandia, de donde volví ayer mismo. Las fotos ya están puestas, incluyen las del chapuzón en el lago helado. Los que quieran más detalles que me manden un correo (con detalles no me refiero a las fotos sin censurar, lo siento nenas).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>En casa del herrero</title>
      <link>/2005/02/05/en-casa-del-herrero/</link>
      <pubDate>Sat, 05 Feb 2005 13:23:19 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2005/02/05/en-casa-del-herrero/</guid>
      <description>iPod&amp;rsquo;s a mansalva. Lo dice Wired aquí. Para los que sean lo suficientemente vagos como para no leer el artículo, mayormente, lo que pasa es que en el campus de Microsoft (Redmon, WA), el reproductor de MP3 más utilizado es el Apple iPod, de la competencia, así que hay mucho resquemor.
Microsoft vende software para reproductores de MP3 que algunas marcas utilizan, pero no Apple. He visto un par de iPod&amp;rsquo;s, y además de un diseño simple y bonito, son fáciles de manejar, la calidad es muy buena y el software del PC (iTunes) es cojonudo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>El madelman secuestrado y el sueldo del Nescafé</title>
      <link>/2005/02/02/el-madelman-secuestrado-y-el-sueldo-del-nescafe/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Feb 2005 13:35:21 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2005/02/02/el-madelman-secuestrado-y-el-sueldo-del-nescafe/</guid>
      <description>Con esto de los exámenes el patio es un descontrol. Lo primero, la metedura de pata de las agencias que distribuyeron las fotos de un soldado americano secuestrado, que resultó ser un madelman. Lo segundo, un tipo que Nestle colocó en las etiquetas del Nescafé sin permiso, y claro, juez mediante, ahora le llega el sueldito.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Luto en Puerto Hurraco</title>
      <link>/2005/02/01/luto-en-puerto-hurraco/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Feb 2005 22:18:06 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2005/02/01/luto-en-puerto-hurraco/</guid>
      <description>Muere una de las protagonistas de una página negra de la historia de este país. La noticia, aquí.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Spam en los comentarios</title>
      <link>/2005/02/01/spam-en-los-comentarios/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Feb 2005 22:13:50 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2005/02/01/spam-en-los-comentarios/</guid>
      <description>Ha aparecido spam de casinos virtuales, poker y demás juegos en mi web. Además de reenviarselos a Juan por si se quiere echar unas partidillas, he pasado unos minutos borrandolos. Como medida de prevencón a partir de ahora los comentarios anónimos requieren la aprobación del administrador, es decir, yo. Molesten las disculpas.
Update: El spam viene vía &amp;ldquo;Trackback&amp;rdquo;, que son algo así como comentarios remotos. Como el módulo de spam de Drupal no filtra el trackback, lo desactivo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Labordeta es un ser superior</title>
      <link>/2005/01/31/labordeta-es-un-ser-superior/</link>
      <pubDate>Mon, 31 Jan 2005 21:18:08 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2005/01/31/labordeta-es-un-ser-superior/</guid>
      <description>Éste, de verdad.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Florentino es un ser superior</title>
      <link>/2005/01/29/florentino-es-un-ser-superior/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Jan 2005 15:24:40 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2005/01/29/florentino-es-un-ser-superior/</guid>
      <description>Lo dijo Butragueño. El gran maestro de la prosa, uno de los grandes oradores de este país junto al rey, ha venido a decir eso. Lo mejor de todo es que lo dice en serio.
Me recuerda a esto que dijo uno:
&amp;ldquo;Seguro que cuando empiece el Centenario aparcerán las nuevas tablas del Rey Salomón o Moisés o Burt Lancaster. Estoy seguro de que el Real Madrid tiene que hacer algo, porque son geniales, excepcionales y tienen tanto poder que se abrirán los cielos y la tierra y por eso tengo cierto temor porque no sé lo que nos puede pasar o no a los demás.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LUC3M - Brindis al Sol</title>
      <link>/2005/01/11/luc3m-brindis-al-sol/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Jan 2005 19:58:33 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2005/01/11/luc3m-brindis-al-sol/</guid>
      <description>Va el servicio de Informática y saca su propia distribución Live, basada en Debian. Como linuxero, debería alegrarme, pero pensándolo bien y por muchas razones, considero la distribución LUC3M un brindis al sol.
De nada sirve hacer una distribución propia de tu universidad si no está instalada en los ordenadores de la universidad, que por cierto, escasean de manera alarmante. Además la mayoría de los profesores, sobre todo aquellos de carreras no muy relacionadas con el mundo de la informática, apenas salen de Windows, Office y Matlab.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lo has vuelto a hacer, Bill</title>
      <link>/2005/01/08/lo-has-vuelto-a-hacer-bill/</link>
      <pubDate>Sat, 08 Jan 2005 09:07:37 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2005/01/08/lo-has-vuelto-a-hacer-bill/</guid>
      <description>Se te ha vuelto a quedar colgado el ordenador en una presentación. Intentaste enviar las fotos desde la cámara al media center por wifi y se te ha colgado. Yo utilizo un cable para enchufarlo al USB, pero me funciona, y muy bien.
Además cuando uno de tus esbirros intentó personalizar su coche en ese juego tan bueno que vas a sacar para la Xbox, se quedó colgado. Una consola con pantallazo azul (ver adjunto).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>El nuevo presi de Estudiantes</title>
      <link>/2005/01/06/el-nuevo-presi-de-estudiantes/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Jan 2005 19:20:30 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2005/01/06/el-nuevo-presi-de-estudiantes/</guid>
      <description>No me gusta nada. Para empezar ha salido con minoría de votos (y mayoría de acciones): 103 frente a los 247 votos de la plataforma alternativa. Es decir, de consenso, nada. Si acaso conchencho, ya que Chencho, al que tengo un gran aprecio, iba en su candidatura. tiene dos meses para arreglar el chiringuito, si no toca apagar las luces, echar el cierre y despedirse.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Empezando fuerte</title>
      <link>/2005/01/03/empezando-fuerte/</link>
      <pubDate>Sun, 02 Jan 2005 23:32:16 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2005/01/03/empezando-fuerte/</guid>
      <description>Pues no empieza bien el año. Ya el día de año nuevo estuve esperando una jartá de tiempo a que apareciera un taxi libre cuyo conductor me quisiera llevar. Al final acabé llamando a casa.
Hoy se ha escojonciado el ADSL. Evidentemente si estás leyendo esto, ya está funcionando el tema. Veremos cuanto tarda Telefónica en arreglar esto, pero no me pilla en la mejor semana precisamente. Señor Murphy, feliz año.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Los amantes del círculo polar</title>
      <link>/2005/01/03/los-amantes-del-circulo-polar/</link>
      <pubDate>Sun, 02 Jan 2005 23:27:16 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2005/01/03/los-amantes-del-circulo-polar/</guid>
      <description>Acabo de ver esta película, así que recuerde la primera conocida de Julio Medem. Está muy bien, me ha gustado bastante, de lo mejorcito que he visto últimamente.
La historia está muy bien trabajada: historias de amor que se hacen y se deshacen entre ¿casualidades?, y llevan hacia lugares comunes. Personajes en busca de sí mismos, hacia un destino.
Los actores lo hacen bastante bien.
La película tiene fragmentos rodados en Finlandia y el nombre de uno de los personajes es Aki, como mi amigo finlandés ¿otra casualidad?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Adios 2004</title>
      <link>/2004/12/31/adios-2004/</link>
      <pubDate>Fri, 31 Dec 2004 22:10:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2004/12/31/adios-2004/</guid>
      <description>Quedan pocos minutos para que acabe el 2004 y llega el momento de hacer balance, antes de que el alcohol disuelva mis recuerdos. Este año que acaba ha sido excelente cuando menos.
A los pocos días de año nuevo volví a los Países Bajos, mi patria chica, a seguir con mi aventura Erasmus. Allí pasaron muchas cosas, pero eso es otra historia. A mediados / finales de Marzo volví a casa, a lo de siempre.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La junta...</title>
      <link>/2004/12/31/la-junta/</link>
      <pubDate>Fri, 31 Dec 2004 13:49:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2004/12/31/la-junta/</guid>
      <description>&amp;hellip; de dar por c____ al que pregunta. Ayer fui a la junta de accionistas del estudiantes. Empezó tarde, muy tarde, con casi dos horas de retraso debido al caos a la hora de acreditarse. Y empezó calentita&amp;hellip;
Los miembros de la plataforma &amp;ldquo;Estudiantes siempre de todos&amp;rdquo; exigieron al secretario del consejo que comprobara que los representantes de las cinco empresas que controlan la mayoría del capital estaban acreditados correctamente (escrituras y demás).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Feliz Año 2005</title>
      <link>/2004/12/31/feliz-ano-2005/</link>
      <pubDate>Fri, 31 Dec 2004 13:47:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2004/12/31/feliz-ano-2005/</guid>
      <description>Os deseo a todos un feliz año 2005 lleno de alegría e ilusiones. Además os recuerdo que es el año mundial de la rima. Cuidado con las uvas y los excesos. Recordad: si bebeis, no madrugueis (ni cojais el coche).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Skype</title>
      <link>/2004/12/29/skype/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Dec 2004 17:45:35 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2004/12/29/skype/</guid>
      <description>Skype es una implementación muy popular de la tecnología VoIP (Voice Over IP, voz sobre IP). Para los no duchos en el tema, IP es el protocolo sobre el que funciona Internet. La idea es coger la voz, hacerla paquetitos y meterla en paquetes IP que viajan a través de la red. Los más avispados ya estarán asociando la idea de Internet con la gratuidad y&amp;hellip;
Tienen razón: teléfono gratuito, con tal de que la otra persona esté utilizando Skype también.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mala memoria</title>
      <link>/2004/12/29/mala-memoria/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Dec 2004 17:40:40 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2004/12/29/mala-memoria/</guid>
      <description>Por fin he arreglado el problema de la memoria. Todo se debe a comprar memoria marca Pakito, que lo que tiene es que al tiempo falla. Por suerte ha fallado dentro de la garantía de dos años que me da la tienda donde compro las cosas.
Lo de la memoria es curioso: uno no está del todo seguro de que esté bien, pero puede saber con seguridad que está mal. Una manera muy eficaz de comprobarlo es compilar el kernel de Linux varias veces, si no casca probablemente esté bien.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Crueles Intenciones 2</title>
      <link>/2004/12/25/crueles-intenciones-2/</link>
      <pubDate>Sat, 25 Dec 2004 18:54:59 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2004/12/25/crueles-intenciones-2/</guid>
      <description>Uno iba ilusionado pensando en la primera parte, se prepara para ver esta &amp;ldquo;precuela&amp;rdquo; y se decepciona. Para empezar los actores no son los mismos y no están a la altura. El guión es completamente soso, recurriendo a la carne fresca cuando falta imaginación, y con un giro al final que no viene de ningún sitio y no va a ninguna parte. Un bodrio en toda regla.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Feliz Navidad</title>
      <link>/2004/12/25/feliz-navidad/</link>
      <pubDate>Sat, 25 Dec 2004 12:18:34 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2004/12/25/feliz-navidad/</guid>
      <description>Pues eso, en estas fechas tan entrañables, la Reina y yo&amp;hellip; (perdón)&amp;hellip; que felices fiestas, que os traigan muchos regalos los Reyes (los Magos, no los Borbones), que no os cebéis con el turrón y que seais un poco más felices.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Downtime</title>
      <link>/2004/12/21/downtime/</link>
      <pubDate>Tue, 21 Dec 2004 00:55:17 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2004/12/21/downtime/</guid>
      <description>Alguno se ha preocupado porque el chiringuito ha estado cerrado unos días. No pasa nada. Mejor dicho, ha pasado. Últimamente el ordenador no iba fino, y pensé que había que reinstalar. El sábado por la mañana, con los discos de la Mandrake en la mano, me dispuse a realizar tan magna tarea.
Si pensaba que iba a ser fácil&amp;hellip; me equivoqué. La Mandrake cascaba recién instalada, LMQLP, así que decidí probar con la gentoo, con igual suerte.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gmail</title>
      <link>/2004/12/13/gmail-2/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Dec 2004 20:59:02 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2004/12/13/gmail-2/</guid>
      <description>Cada vez utilizo más el correo de Google, Gmail, y cada vez me gusta más. Lo último que han puesto es el acceso POP3 que permite utilizar tu programa de correo habitual para leer y enviar el correo Gmail.
Me gustan las etiquetas para clasificar los mensajes. Me gusta el filtro antispam que no pasa una. Y sobre todo me gusta su interfaz, sin banners que causen epilepsia. Y mi hermano feliz porque le han ampliado la cuenta de Hotmail a 250 Mb.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Día del encuentro</title>
      <link>/2004/12/11/dia-del-encuentro/</link>
      <pubDate>Sat, 11 Dec 2004 10:10:22 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2004/12/11/dia-del-encuentro/</guid>
      <description>Ayer fue uno de estos días donde hay alineación de astros y pasan cosas increíbles. Para empezar vi a los Men In Green con su campaña de alcoholemia a las 17 en una glorieta de Leganés (ciudad sin ley). Más tarde estuve en una fiesta Erasmus y resultó ser que uno de los finlandeses que había allí conoce a una finlandesa que conocí en Holanda durante mi Erasmus. Que pequeña es Finlandia (y que frío hace).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Como conejos</title>
      <link>/2004/12/09/como-conejos/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Dec 2004 12:59:33 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2004/12/09/como-conejos/</guid>
      <description>Otro hijo más de los duques de PallMall. Si bien el nacimiento de un nuevo bebé en cualquier familia española me produce alegría, pensar que hay un nueva boca que alimentar y unos nuevos caprichos que satisfacer con mis impuestos me produce dolor de estomago.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Organizando la música</title>
      <link>/2004/12/07/organizando-la-musica/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Dec 2004 23:15:10 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2004/12/07/organizando-la-musica/</guid>
      <description>Soy un maniatico en lo que se refiere a tener organizada la música del ordenador. Algunos ya sabeis que para no andar trasteando con CDs (y no haber tenido que llevarmelos a Holanda), pasé toda mi colección de CDs a MP3 con la ayuda del audiocd:/ de KDE, una de las cosas que me llevaría a una isla desierta.
Si bien para escuchar y hacer pequeñas modificaciones a las etiquetas de los archivos con Amarok me basta, a veces necesito algo más.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>27.03.04 de Sexy Sadie</title>
      <link>/2004/12/05/27-03-04-de-sexy-sadie/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Dec 2004 22:20:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2004/12/05/27-03-04-de-sexy-sadie/</guid>
      <description>Voy a comprarlo a la FNAC que han abierto cerca de mi casa, donde la dependienta me vacila. Por 14,50 € viene un CD con un DVD. Se trata de la grabación del concierto en la sala Arena de Madrid, el día que da título al álbum.
El CD está muy bien, son buenos tocando en directo, verdadera prueba de fuego para los músicos. Interpretan los temas clásicos de la banda (You know that&amp;rsquo;s the way&amp;hellip;, Stay behind me), algunos recientes (I don&amp;rsquo;t know, someone like you), algunos casi inéditos (No way out) e incluso se atreven con el American Girl de Tom Petty.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Los increibles</title>
      <link>/2004/12/05/los-increibles/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Dec 2004 22:20:13 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2004/12/05/los-increibles/</guid>
      <description>Conocí la película a través de algún blog, no recuerdo bien cual. El caso es que el trailer acabó en mi ordenador y me enganchó. También es cierto que lloré viendo Finding Nemo, así que entiendo que alguno dude de mis gustos cinematográficos.
Uno, que es fan de Pixar desde la película del pececillo, acudió al cine con grandes expectativas que no fueron defraudadas. La película, técnicamente hablando, es una maravilla, habiendo grandes efectos de animación.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mi primo es un crack</title>
      <link>/2004/12/04/mi-primo-es-un-crack/</link>
      <pubDate>Fri, 03 Dec 2004 23:45:30 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2004/12/04/mi-primo-es-un-crack/</guid>
      <description>Tengo un primo profesional del basket (LEB2) y hoy le he ido a ver, que jugaba en una localidad del noroeste de Madrid. Ha jugado mucho y bien. En su día llevaba su camiseta del Huelva a Vistalegre, de color blanco. Ahora juega de azul, como el Estu, así que espero que tenga a bien regalarme una de esas para presumir de primo de Zumosol.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Plataforma Nacional</title>
      <link>/2004/11/28/plataforma-nacional/</link>
      <pubDate>Sun, 28 Nov 2004 20:39:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2004/11/28/plataforma-nacional/</guid>
      <description>Ya estoy de vuelta de la Plataforma Nacional, donde conocí a más gente de ESN de España, destacando los fuera de serie de Murcia.
Después de la plataforma me fui a la cena internacional. Ganaron los finlandeses, que trajeron vodka negro y carne de alce, así como curioso.
Espero tener unos días tranquilos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>¿Por qué soy del Estudiantes?</title>
      <link>/2004/11/22/por-que-soy-del-estudiantes/</link>
      <pubDate>Mon, 22 Nov 2004 17:38:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2004/11/22/por-que-soy-del-estudiantes/</guid>
      <description>Es una pregunta dificil de responder, con muchas argumentaciones. La última es una pequeña comparativa.
Motivado porque uno de los chicos de ESN había llegado a hablar con la secretaria del Buitre, pensé que yo no podía ser menos. Llamé por teléfono al Estu y en diez minutos ya teníamos un convenio. Precios especiales para los partidos entre semana. Compramos diez entradas el primer día (Partizán) y las regalamos. Éxito total.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Soy GNU/Hurd</title>
      <link>/2004/11/11/soy-gnuhurd/</link>
      <pubDate>Thu, 11 Nov 2004 17:12:58 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2004/11/11/soy-gnuhurd/</guid>
      <description>Which OS are You?
Cojonudo. Un S.O. mítico, tan estupendo y maravilloso que sigue todavía incompleto.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Subversion</title>
      <link>/2004/11/07/subversion/</link>
      <pubDate>Sun, 07 Nov 2004 13:01:44 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2004/11/07/subversion/</guid>
      <description>Lo estaba pidiendo a gritos. Este fin de semana me he dedicado a instalar y poner en marcha Subversion, un sistema de control de versiones. Para los que no tengais ni idea de para que sirve os lo explico.
Imaginaros que teneis que hacer unas prácticas de programación con un compañero. Una situación común es que los dos os bajais el mismo fichero de Internet y empezais a hacer cambios. También es común que cada uno empieze a tocar cosas por su cuenta.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Como está el patio</title>
      <link>/2004/11/07/como-esta-el-patio/</link>
      <pubDate>Sun, 07 Nov 2004 12:39:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2004/11/07/como-esta-el-patio/</guid>
      <description>Leo en cadenaser.com que un tío acaba a puñaladas con sus amigos después de ver a su novia en una película porno. Tal cual. Parece ser que la chica tenía un papel destacado en el filme y uno de los actores que salían era su mejor amigo. Eso pasa por ver esas películas, seguro que en Bambi no ves a ningún conocido. El equipo que hace esta web va a comenzar a visionar películas de este género tan humanista en busca de la famosa película y la de las patatas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cuatro años más</title>
      <link>/2004/11/04/cuatro-anos-mas/</link>
      <pubDate>Thu, 04 Nov 2004 14:47:54 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2004/11/04/cuatro-anos-mas/</guid>
      <description>Al menos eso dice todo el mundo. Totalmente lamentable que haya vuelto a salir el Bush. Creo que es porque la gente prefiere lo malo conocido a lo bueno por conocer y porque la campaña del miedo permanente en el cuerpo hace que la gente vote conservadora (lo de España es diferente, para variar).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Viaje a Sevilla</title>
      <link>/2004/11/01/viaje-a-sevilla/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Nov 2004 15:51:46 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2004/11/01/viaje-a-sevilla/</guid>
      <description>El pasado fin de semana me fui a Sevilla con los chicos y chicas de ESN (Sergio, Nacho, Irene, Mela y Teresa) y 69 erasmitos y erasmitas. Salimos el Viernes por la mañana, temprano, en un autobús de dos plantas, y tras recoger a Irene en marcha, nos dirigimos hacia Sevilla.
Hicimos una parada en Córdoba, para visitar la Alhambra (Nacho dixit) y comer en un restaurante árabe con unas vistas preciosas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Microondas y demás</title>
      <link>/2004/10/25/microondas-y-demas/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Oct 2004 19:58:02 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2004/10/25/microondas-y-demas/</guid>
      <description>Hoy me he rallado muchisimo en clase. Nos han explicado la carta de Smith, que viene a ser un círculo de unos diez centímetros de radio, con un montón de círculos dentro, de distintos radios y centros. A la salida he reflexionado sobre lo mucho que me ha costado entenderlo, así que el tal Smith, padre de la criatura&amp;hellip; ¿estará loco? ¿aburrido?
Yo digo que el tal Smith es un genio, pero hay otros &amp;ldquo;genios&amp;rdquo; de la ingeniería.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>60.000</title>
      <link>/2004/10/22/60000/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Oct 2004 17:05:02 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2004/10/22/60000/</guid>
      <description>Hoy he cumplido 60.000 kilómetros con mi coche. Estoy bastante contento con él, me ha acompañado a fiestas de Derecho, en mi viaje por Europa, a muchos otros sitios. Hemos soportado el calor de Agosto, el frío y la lluvia de Holanda, e incluso ha patinado sobre hielo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Colega, ¿dónde está mi email?</title>
      <link>/2004/10/19/colega-donde-esta-mi-email/</link>
      <pubDate>Tue, 19 Oct 2004 18:31:50 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2004/10/19/colega-donde-esta-mi-email/</guid>
      <description>Mi proveedor me ha dado la opción de actualizar todo el sistema de correo a una versión más moderna, más bonita y que lava más blanco. Llegó el caos: ahora tengo que comprobar el correo en dos sitios distintos, al menos hasta que los cambios de DNS se propaguen por Internet. Eso sí, merece la pena, el nuevo sistema va más rápido y -tachán- parece que va a permitir filtrado IMAP (basado en Sieve).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vote for change</title>
      <link>/2004/10/12/vote-for-change/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Oct 2004 21:26:17 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2004/10/12/vote-for-change/</guid>
      <description>Although I don&amp;rsquo;t like politics and I don&amp;rsquo;t want this web to get involved in them, this time I&amp;rsquo;ll write about the American elections. As many of my friends, I support John Kerry for November elections because I really hate George W. Bush.
George W. Bush started the war in Iraq in search for the lost ark of WMD and involved my country in that one. WMD were never found and the country is living a chaotic and insecure situation.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Surprising September</title>
      <link>/2004/10/02/surprising-september/</link>
      <pubDate>Sat, 02 Oct 2004 19:20:40 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2004/10/02/surprising-september/</guid>
      <description>September is a critical month because usually it&amp;rsquo;s full of exams. I took 3 out of 4 and I passed 2 of them. Not bad but it could be better. It&amp;rsquo;s even surprising considering how bad were most of my exams. Most of the time I have been sitting on the chair studying.
I&amp;rsquo;m still looking for Irina, my Russian friend, I haven&amp;rsquo;t received news from her in a lot of time.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Welcome meeting</title>
      <link>/2004/10/02/welcome-meeting/</link>
      <pubDate>Sat, 02 Oct 2004 19:13:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2004/10/02/welcome-meeting/</guid>
      <description>El viernes empezó la semana de introducción para los Erasmus que vienen. La reunión de bienvenida fue en un aula grande (el aula magna está de obras). Nuestro presi comentó las actividades, entre ellas la visita a la &amp;ldquo;Alhambra&amp;rdquo; de Córdoba, para descojone del público.
Por la tarde estuvimos en el Retiro con un grupo majo y después de pasar por casa para cenar nos fuimos de marcha por Huertas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Dismiss</title>
      <link>/2004/09/29/dismiss/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Sep 2004 19:36:55 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2004/09/29/dismiss/</guid>
      <description>Ayer antes de ir al estudio de mercado estuve viendo un rato &amp;ldquo;Dismiss&amp;rdquo;, un programa de la MTV. El programa en cuestión consiste en emparejar a un chico (o una chica) y se le ofrecen dos candidatas (o candidatos). Desconozco si hay variaciones en plan dos chicos para un chico o dos chicas para una chica.
Cada candidata propone una cita, donde acudirá el trio, según crea que le pueda gustar al chico.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Otro estudio de mercado</title>
      <link>/2004/09/29/otro-estudio-de-mercado/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Sep 2004 09:40:11 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2004/09/29/otro-estudio-de-mercado/</guid>
      <description>El de ayer iba sobre los canales de documentales de una plataforma de televisión digital por satélite. Tres horas hablando sobre el tema, sobre folios, jardines, bonsais, insectos y Félix Rodríguez de la Fuente. Y 48 euros para la cartera. Menudo negocio.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Shangri-la, de Mark Knopfler</title>
      <link>/2004/09/27/shangri-la-de-mark-knopfler/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Sep 2004 16:07:04 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2004/09/27/shangri-la-de-mark-knopfler/</guid>
      <description>Esta mañana me lo he comprado, lo he escuchado a medias entre el coche y el ordenador y la primera impresión ha sido buena. Ya comentaré más según lo vaya escuchando más.
He aprovechado la visita a la tienda de publicidad muy tonta para llevarme un disco actustico en directo de Pearl Jam a beneficio de YouthCare que promete.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Trilogía clásica Star Wars</title>
      <link>/2004/09/27/trilogia-clasica-star-wars/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Sep 2004 16:03:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2004/09/27/trilogia-clasica-star-wars/</guid>
      <description>Aprovechando el resfriado de este fin de semana, me he visto las tres películas de la saga galáctica. Recomendable poseer un sistema de cine en casa para que las explosiones de los planetas no desmerezcan.
La trilogía que se acaba de poner a la venta en DVD está basada en la edición especial en VHS. Vienen cuatro discos, uno por película y otro de extras. Las películas tienen un sonido 5.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Festival de cine de Castrillo de la Valduerna</title>
      <link>/2004/09/25/festival-de-cine-de-castrillo-de-la-valduerna/</link>
      <pubDate>Sat, 25 Sep 2004 10:49:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2004/09/25/festival-de-cine-de-castrillo-de-la-valduerna/</guid>
      <description>Debido a que en el pueblo de Dani solo hay un bar y poco más, nos dedicamos al visionado de películas. Aquí está la crítica de las películas que vimos&amp;hellip;
 * El milagro de P. Tinto: humor español del bueno. Muy entretenida. * El día de la bestia: acción a tope y crítica a la telebasura. Santiago Segura... enorme. * Intacto: guión trabajado. Entretenida. Según Dani una rallada. * Love Actually: ya he hablado de ella [antes](http://www.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gmail</title>
      <link>/2004/09/19/gmail/</link>
      <pubDate>Sun, 19 Sep 2004 19:34:04 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2004/09/19/gmail/</guid>
      <description>Hace algún tiempo me llegó una invitación para Gmail, cortesía de Maarten. Para los que no lo sepais, Gmail es el servicio de correo de Google, como Hotmail pero en serio.
Sin duda, la principal característica es el Giga de capacidad (1 Giga = 1000 Megas), que hará que la mayoría de los usuarios se olviden de borrar para no sobrepasar la cuota. El correo se organiza con etiquetas, en lugar de carpetas, y se puede buscar un mensaje con un buscador al estilo Google, como no.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Love Actually</title>
      <link>/2004/09/14/love-actually/</link>
      <pubDate>Tue, 14 Sep 2004 09:17:16 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2004/09/14/love-actually/</guid>
      <description>Aprovechando una oferta en unos grandes almacenes, me he hecho con el DVD de Love Actually. La primera vez que vi la película fue en Holanda, tras pagar ocho euros en taquilla. Tengo buenos recuerdos de aquello.
La película tiene un reparto excelente: Hugh Grant haciendo de primer ministro británico, Liam Neeson haciendo de padrastro (sin sable laser), Emma Thompson, etc. etc. Además hay un par de cameos, sobre todo al final.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Burning uptime</title>
      <link>/2004/09/13/burning-uptime/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Sep 2004 18:33:41 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2004/09/13/burning-uptime/</guid>
      <description>Para aquellos que no lo sepan, se llama &amp;ldquo;uptime&amp;rdquo; al tiempo que permanece encendido un PC. Exactamente se mide como el tiempo desde el último reinicio. Los administradores de sistemas compiten entre ellos a ver quién mantiene la máquina encendida durante más tiempo. Una comparativa de servidores se puede ver aquí. La información sobre mi servidor se puede ver aquí. Mi record personal está en mes y pico. Hoy he tenido un &amp;ldquo;downtime&amp;rdquo; de varias horas, os lo cuento.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Outfoxed</title>
      <link>/2004/09/12/outfoxed/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Sep 2004 21:03:49 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2004/09/12/outfoxed/</guid>
      <description>La vi ayer. Es un documental que recomendaba Chema en su blog y que trata sobre la orientación ideológica de la cadena americana FOX (si, los de los Simpson y Expediente X). Extrema derecha pura y dura.
Después de escandalizarme con el tema he estado reflexionando. Creo que no existe la objetividad como tal ya que cada uno cuenta la fiesta según le va. Y que si uno quiere estar informado, lo mejor es acudir a las fuentes directamente, cosa imposible en la mayoría de las veces.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ESN</title>
      <link>/2004/09/05/esn/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Sep 2004 07:17:28 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2004/09/05/esn/</guid>
      <description>Ya soy miembro de pleno derecho de la asociación ESN - Carlos III. Para aquellos que no hayais oído nunca hablar de la Erasmus Student Network: es, como su propio nombre parece indicar, la asociación encargada de acoger a los Erasmus.
Ayer tuvimos una reunión en un sitio céntrico de Madrid donde entre otras cosas estuvimos estableciendo las actividades y demás. Promete.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hoy, hace un año.</title>
      <link>/2004/09/01/hoy-hace-un-ano/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Sep 2004 08:05:23 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2004/09/01/hoy-hace-un-ano/</guid>
      <description>Tal día como hoy, pero hace un año, alrededor del mediodía, un servidor aparcaba su coche en la entrada de la Universidad de Twente.
Tras llegar desde París, un viaje más o menos largo (unas seis horas), esperé a que el bedel llamara a mi mentor, que me acompañó a mi habitación. Por el camino quedé impresionado por el inmenso campus, con gran cantidad de edificios y numerosos campos de fútbol.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Summer of &#39;04</title>
      <link>/2004/08/29/summer-of-04/</link>
      <pubDate>Sun, 29 Aug 2004 21:02:02 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2004/08/29/summer-of-04/</guid>
      <description>In this post I&amp;rsquo;ll describe more or less how was my summer holidays. Although summer is not officially over, the exams&amp;rsquo; season is about to start. I&amp;rsquo;d like to share the experiences of what has happened until now.
During the last days of June I was looking for a job that allowed me to have a wealthier economy for the rest of the summer. Unfortunately I couldn&amp;rsquo;t find anything.
July was quite a regular month, nothing really special excepting my birthday, but not a big deal.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Blogs que vienen y van</title>
      <link>/2004/08/24/blogs-que-vienen-y-van/</link>
      <pubDate>Tue, 24 Aug 2004 14:31:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2004/08/24/blogs-que-vienen-y-van/</guid>
      <description>El de la doble de Letizia Ortiz lleva muerto desde hace ni se sabe. El de 14bucks también. Se ha quedado con 24,86$ y un decánter para aceite de oliva que seguro que le interesa a mi padre. El blog sigue sin dar señales de vida. Lo mismo el hombre ya es millonario y pasa de él.
El que quiero empezar a seguir es el de Mark Cuban. Este señor fue el creador de broadcast.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Yo, robot</title>
      <link>/2004/08/23/yo-robot/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Aug 2004 20:00:55 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2004/08/23/yo-robot/</guid>
      <description>La semana pasada fui a ver dicha película totalmente gratis aprovechando los puntos de la BP que tenía acumulados. El filme me gustó. El guión es sencillo pero completo y sin contradicciones así aparentes, cosa dificil en una película de ciencia ficción reciente. El reparto está bien. Will Smith no lo hace del todo mal, aunque me pasé toda la película esperando alguna coña en plan príncipe de bel-air. En resumen: recomendable.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fallece Ángel Álvarez</title>
      <link>/2004/08/23/fallece-angel-alvarez/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Aug 2004 15:06:29 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2004/08/23/fallece-angel-alvarez/</guid>
      <description>El que fuera director de &amp;ldquo;Vuelo 605&amp;rdquo;, hasta hace unos pocos meses en M-80, nos ha dejado. Los que nos gusta la buena música y la buena radio estamos de luto. Ahora que emite desde el cielo, descanse en paz.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Leaving Tsunami</title>
      <link>/2004/08/22/leaving-tsunami/</link>
      <pubDate>Sun, 22 Aug 2004 14:59:37 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2004/08/22/leaving-tsunami/</guid>
      <description>Ya es oficial: Juan cierra el Tsunami en Septiembre. Ayer estuve allí por última vez antes del cierre. La noche fue algo emotiva sobre todo a la hora de la despedida.
Hace dos años Juan se encargó del local, que andaba de capa caída. Con la ayuda de sus amigos lo llenó de gente y empezó a ir bien. Trabajando detrás de la barra, Juan y un servidor. Después vendrían Mar y Sandra, que alegraban más la vista que el que escribe esto.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Guante blanco, manga ancha (parte II)</title>
      <link>/2004/07/27/guante-blanco-manga-ancha-parte-ii/</link>
      <pubDate>Tue, 27 Jul 2004 15:54:49 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2004/07/27/guante-blanco-manga-ancha-parte-ii/</guid>
      <description>Ya he terminado de leer el libro, y me ha gustado bastante. Como ya había comentado, el libro describe la historia negra del real madrid y está enfocado a un público antimadridista o cuando menos escéptico.
Aunque en un libro así sea fácil caer en el tópico y la crítica fácil, el autor argumenta todos los trapicheos de la &amp;ldquo;Casa Blanca&amp;rdquo;, aportando numerosos datos.
Se pueden destacar las citas que aparecen al principio de cada capítulo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Spiderman 2</title>
      <link>/2004/07/22/spiderman-2/</link>
      <pubDate>Thu, 22 Jul 2004 10:04:44 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2004/07/22/spiderman-2/</guid>
      <description>Fui a ver la película el pasado Sábado a Kinépolis. Me gustó, es entretenida. Como puntos fuertes, comentaré que los personajes están más trabajados, sobre todo Peter Parker, que es un penas. La chica, en su estilo.
También son destacable las coñas, especialmente el salto a lo Matrix que le dolió a todo el cine.
Las escenas de acción son espectaculares, especialmente la pelea en el metro.
Como punto flojo, las contínuas &amp;ldquo;patadas&amp;rdquo; a la ciencia, que hacen revolverse en su butaca a todo aquel que tenga más de tres neuronas científicas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Elecciones en el Mandril</title>
      <link>/2004/07/12/elecciones-en-el-mandril/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Jul 2004 12:18:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2004/07/12/elecciones-en-el-mandril/</guid>
      <description>Si hace una semana tocaban las de Hispalinux, el Domingo pasado tocó las del Mandril.
Poco que comentar, ganó Florentimo, que pasará a la historia por vender la ciudad deportiva para comprar galácticos. Ayudado por los políticos, claro.
El mandril está bastante mal de pelas, lo de los ingresos vender camisetas no se lo creen ni ellos, se quedarán sin un duro y vendrán de nuevo los políticos a salvarles el cuello.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Elecciones en Hispalinux</title>
      <link>/2004/07/04/elecciones-en-hispalinux/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Jul 2004 22:20:17 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2004/07/04/elecciones-en-hispalinux/</guid>
      <description>Hoy tocaba acudir a las urnas. La votación, nada fuera de lo común. No había sobres y las papeletas se introducían dobladas en la urna, que era una caja de madera. A la salida, me he ido con parte de los de linux-madrid en busca de un bar mientras proseguía el escrutinio. Todos los bares estaban cerrados y ha ganado la candidatura &amp;ldquo;continuista&amp;rdquo;.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>De fiesta</title>
      <link>/2004/07/03/de-fiesta/</link>
      <pubDate>Sat, 03 Jul 2004 15:29:05 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2004/07/03/de-fiesta/</guid>
      <description>Ayer estuve en una fiesta en una casa de una zona residencial de las afueras de Madrid, como se suele decir.
La fiesta muy bien, gente joven y también gente muy mayor. Todos bastante arregladitos, un servidor incluido. La organización de la fiesta, impecable.
Vi a gente que hacía mucho tiempo que no conocía y conocí a mucha gente nueva.
Las chicas muy majas y guapas, pero se fueron pronto porque la mayoría habían quedado (?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Una de bitácoras</title>
      <link>/2004/07/02/una-de-bitacoras/</link>
      <pubDate>Fri, 02 Jul 2004 19:22:05 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2004/07/02/una-de-bitacoras/</guid>
      <description>Esta mañana he ido a unas conferencias sobre bitácoras y software libre en la URJC, campus de Móstoles.
Las charlas han sido bastante interesantes. La primera, a cargo de grex, ha sido una pequeña introducción a las redes sociales.
Después ha sido el turndo de Fernand0, que ha hablado sobre la blogosfera y sobre unos estudios que han hecho sobre como se van enlazando unas con otras.
La tercera charla ha estado a cargo de JJ, y ha introducido modelos matemáticos para el estudio de las redes sociales.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Too lost in June</title>
      <link>/2004/07/01/too-lost-in-june/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Jul 2004 10:18:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2004/07/01/too-lost-in-june/</guid>
      <description>June is famous for several reasons. The first one is that summer comes finally, with a huge increase of temperature and sun every single day. As a consequence of that, female clothes shrinks, but that is another story. June is also exams time, this year I also had a lot of lab assignments, most of them with little value but quite time-consuming.
Another important news in this June is that my team played the basketball finals.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Por fin libre</title>
      <link>/2004/06/25/por-fin-libre/</link>
      <pubDate>Fri, 25 Jun 2004 15:33:22 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2004/06/25/por-fin-libre/</guid>
      <description>A estas alturas de Junio suele venir una buena noticia: el fin de los exámenes. No se ha dado mal la cosas, aunque podría estar mejor.
Ahora a descansar y a buscar curro.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Venus, examenes, basket</title>
      <link>/2004/06/14/venus-examenes-basket/</link>
      <pubDate>Mon, 14 Jun 2004 21:45:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2004/06/14/venus-examenes-basket/</guid>
      <description>Es época de exámenes, de acabar prácticas a última hora y demás actitudes perniciosas para la salud, sobre todo mental.
Pasó Venus dejando huella. Si es que las alineaciones de astros no traen nada bueno, o si. El miercoles 9 de Junio gran partido de baloncesto y aún mejor post-partido. El viernes más de lo mismo. El domingo, víspera de examen, la cosa fue a peor, que se le va a hacer, no se puede tener todo en la vida.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Y encima cuartos</title>
      <link>/2004/06/05/y-encima-cuartos/</link>
      <pubDate>Sat, 05 Jun 2004 22:15:14 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2004/06/05/y-encima-cuartos/</guid>
      <description>Leo indignado en elmundo.es una comparativa, carrera por carrera, de las distintas universidades.
Mi indignación viene al comprobar que mi universidad, la Carlos III sólo ha quedado cuarta, detrás de la Politécnica de Madrid, de la de Cataluña y de la de Valencia. En la reseña sólo comentan que hay segundo ciclo bilingüe y una labor de investigación reconocida. Lo primero es una virtud de las formas, no de los contenidos, lo cual es un problema.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Una web y unas películas</title>
      <link>/2004/06/04/una-web-y-unas-peliculas/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Jun 2004 19:58:54 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2004/06/04/una-web-y-unas-peliculas/</guid>
      <description>Empiezo por la web: http://letizia-ortiz.blogspot.com/ . Como se puede entrever en la dirección del enlace, se trata de un blog (de ficción, eso sí) &amp;ldquo;supuestamente&amp;rdquo; escrito por la princesa de Asturias. Aunque ficticio, es divertido, y lo dice un republicano convencido.
Sobre las películas, ultimamente he visto unas cuantas. &amp;ldquo;Días de fútbol&amp;rdquo; es muy divertida, se pasa un rato entretenido. Monumental el punto del Ossobuco.
&amp;ldquo;Troya&amp;rdquo; también está entretenida, hay leches y barcos a mansalva y uno se pasa tres cuartos de película queriendo dar de collejas a Lego&amp;hellip; Orlando Bloom (Paris en la película).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Guante blanco, manga ancha (parte I).</title>
      <link>/2004/06/01/guante-blanco-manga-ancha-parte-i/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Jun 2004 15:22:35 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2004/06/01/guante-blanco-manga-ancha-parte-i/</guid>
      <description>Hoy he estado por el centro. Me he pasado por la FNAC y tenían el libro &amp;ldquo;Guante blanco, manga ancha. Historia negra del Real Madrid&amp;rdquo;. Le he echado un vistazo rápido. Comentan en la contraportada que ya el &amp;ldquo;Moncloa&amp;rdquo; se retiró de un partido allá en 1905 por las injusticias arbitrales. Además el Madrid consiguió que por primera vez se expulsara de competición europea a un futbolista por protestar&amp;hellip; siendo sordomudo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Enjoying May in Madrid</title>
      <link>/2004/05/30/enjoying-may-in-madrid/</link>
      <pubDate>Sun, 30 May 2004 20:21:27 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2004/05/30/enjoying-may-in-madrid/</guid>
      <description>As we say in Spanish, &amp;ldquo;nothing new under the sun&amp;rdquo;. We have sun, a lot. But also storms. We were still in that period when the weather is changing.
Maybe it was because one of those changes that I got sick and I spent a Monday in bed while my classmates thought that I had a hangover. On Monday.
I am still working on my assignments. Sometimes I wish I was studying an easier major at university so I could have more time for enjoying myself.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Una de basket</title>
      <link>/2004/05/17/una-de-basket/</link>
      <pubDate>Mon, 17 May 2004 18:26:11 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2004/05/17/una-de-basket/</guid>
      <description>Nos hemos metido en la final de la copa del baloncesto de la universidad. Para aquellos que os venga bien venir, es el viernes 21 a las 15 en el polideportivo de la universidad. El partido de hoy ha ido bien, hemos palmado por unos cinco puntos, suficientes como para meternos en la final. Yo he contribuido con un triple y algún rebote de esos, creo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Rush April</title>
      <link>/2004/05/02/rush-april/</link>
      <pubDate>Sun, 02 May 2004 21:44:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2004/05/02/rush-april/</guid>
      <description>This month I&amp;rsquo;m really busy with university. In the Netherlands I had a lot of assignments, specially the ones about programming, and I could arrange my schedule and do the shopping, the ironing and so on.
Back in Madrid the things are different. Most subjects have a more or less complex lab assignment, with three hours lab session, previous theoric work and afterwards you have to submit a report about what you&amp;rsquo;ve seen (or not) in the lab.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Unreleashed March</title>
      <link>/2004/04/05/unreleashed-march/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Apr 2004 18:34:25 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2004/04/05/unreleashed-march/</guid>
      <description>The bad thing about March is that I had to leave the Netherlands. And the exams. I took 5 courses and I had to do 4 exams. For a Nederlander, that&amp;rsquo;s a lot.
I had to do some paperwork before leaving. Too bad that I forgot to log out in the Enschede municipality and my &amp;ldquo;Italian successor&amp;rdquo; (the new guy on my room) had some problems with the paperwork. Sorry.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>