<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>deporte on it&#39;s my life</title>
    <link>/tags/deporte/</link>
    <description>Recent content in deporte on it&#39;s my life</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-gb</language>
    <lastBuildDate>Tue, 20 Jun 2006 19:13:28 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/tags/deporte/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Mundial</title>
      <link>/2006/06/20/mundial/</link>
      <pubDate>Tue, 20 Jun 2006 19:13:28 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2006/06/20/mundial/</guid>
      <description>A mi no me gusta el fútbol, pero en mi trabajo hay gente a la que le gusta el fútbol y gente a la que le gusta apostar. Cuando se juntan esos dos conceptos, sale la porra. En la porra hay 44 personas metidas, así que el premio es de escándalo.
Una vez montada la porra ha venido un despliegue tecnológico digno de admiración: una web (con AJAX) con actualización casi en tiempo real, un blog donde el Comité Organizador reparte y los demás comentan&amp;hellip; Enorme.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>El triplete</title>
      <link>/2006/02/08/el-triplete/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Feb 2006 21:53:10 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2006/02/08/el-triplete/</guid>
      <description>&amp;hellip; dos huevos y un filete. Acaba de palmar el Madrid 6-1, ganando el set el Zaragoza en la Copa del Rey. Competición muy importante si se gana e insignificante si se pierde.
Nada peor que la prepotencia en el deporte. Me alegro.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Jiménez no se vende</title>
      <link>/2006/01/31/jimenez-no-se-vende/</link>
      <pubDate>Mon, 30 Jan 2006 23:20:49 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2006/01/31/jimenez-no-se-vende/</guid>
      <description>Jiménez se venda&amp;hellip; porque la que le va a caer ahora no tiene nombre.
El mandril no ha pagado el traspaso, y eso que el Estudiantes había comunicado a la ACB una rebajita de un millón de euros en la clausula.
Ahora, majete, a aguantar.
Ser superior, le dije cuando empezó todo esto que tenía que pasar por caja. El que algo quiere&amp;hellip;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La moneda</title>
      <link>/2006/01/26/la-moneda/</link>
      <pubDate>Thu, 26 Jan 2006 22:57:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2006/01/26/la-moneda/</guid>
      <description>Suspensión del Valencia - Depor por el monedazo a un asistente&amp;hellip; bien jugado. Si hay algo que no soporto en el deporte es la violencia, esa violencia que los propios clubes amparan indirectamente.
Creo que está bien suspendido, espero que cierren el campo (sí, el Camp Nou también se tendría que haber cerrado), le den por perdido el partido y les sacudan una buena multa. Y al energúmeno, un año y tres días de prisión, un veto en recintos deportivos de por vida y dos azotes en el culo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ánimo Martín</title>
      <link>/2005/08/24/animo-martin/</link>
      <pubDate>Wed, 24 Aug 2005 13:24:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2005/08/24/animo-martin/</guid>
      <description>Leo en acb.com que Martín Tello, periodista del mundo de la canasta, ha sufrido un grave accidente en el que ha fallecido su esposa. Desde aquí le quiro mandar un fuerte abrazo y desearle una pronta recuperación, así como mostrarle mis condolencias por tan grave pérdida. Espero poder leer sus cronicas llenas de pasión hacia el baloncesto en general y el Estudiantes en particular.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pase por caja, ser superior</title>
      <link>/2005/08/11/pase-por-caja-ser-superior/</link>
      <pubDate>Thu, 11 Aug 2005 13:43:43 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2005/08/11/pase-por-caja-ser-superior/</guid>
      <description>No me refiero a ninguno de mis clientes, aunque hay veces que hay que tratarlos así, sino a este señor personaje Florentino.
En este verano baloncestístico hay dos focos de noticias:
 * El equipazo que está haciendo el Girona con el dinero de la inmobiliaria que les patrocina. * El ridículo del mandril, equipo _patrimonio de la humanidad_ (como el acueducto) según el _ser superior_.  Voy a incidir sobre este último punto, ya que al ser superior le tienen que estar sentando mal las ostras que degusta a bordo de su yate.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Adios a Vistalegre</title>
      <link>/2005/07/31/adios-a-vistalegre/</link>
      <pubDate>Sun, 31 Jul 2005 11:05:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2005/07/31/adios-a-vistalegre/</guid>
      <description>Ya era un secreto a voces, el Estu no iba a jugar más en el palacio Vistalegre. Es un recinto privado y cuesta bastante alquilarlo, aunque fue el Estudiantes el que lo hizo conocido. Personalmente estoy contento, ya le cogí manía al sitio desde el primer día.
Se cierra un ciclo para mí, lleno de buenos recuerdos y de malos. El cambio me va a venir muy bien para olvidar estos últimos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La huelga de la ACB</title>
      <link>/2005/05/24/la-huelga-de-la-acb/</link>
      <pubDate>Tue, 24 May 2005 21:07:31 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2005/05/24/la-huelga-de-la-acb/</guid>
      <description>En círculos baloncestísticos no se habla de otra cosa que no sea de la famosa huelga convocada por la ABP (Asociación de Baloncestistas Profesionales) para la tercera jornada de play-offs, y que ha sido desconvocada in extremis. Pequeñas reflexiones:
 * El momento no podría ser peor, el play-off, cuando la gente presta más atención al basket. * Los que salen en la foto de convocatoria están de vacaciones, no juegan el play-off.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>El triplete: dos huevos y un filete</title>
      <link>/2005/05/15/el-triplete-dos-huevos-y-un-filete/</link>
      <pubDate>Sun, 15 May 2005 15:19:34 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2005/05/15/el-triplete-dos-huevos-y-un-filete/</guid>
      <description>Un año más el Madrid se va de vacío. Y eso que los madridistas de pro, como Tomás Roncero, vaticinaban un triplete histórico del equipo galáctico. Pues va a ser que no. Ha ganado el Barça la liga, un equipo a priori inferior, pero que se ha limitado a jugar al fútbol con ganas. Que siga así la cosa, el antimadridismo, cada día más grande y feliz.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Roberto Carlos, ese humanista</title>
      <link>/2005/05/13/roberto-carlos-ese-humanista/</link>
      <pubDate>Fri, 13 May 2005 15:22:56 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2005/05/13/roberto-carlos-ese-humanista/</guid>
      <description>No me refiero al cantante, sino al futbolista. La última de este tío (no le voy a llamar señor) es regalarle su camiseta a José Luis Ochaíta, presidente de la peña Ultras Sur. Conocido por sus sanas aficiones humanistas y gran intelectual, vamos.
Roberto Carlos, antes Macaco, ahora es amigo de los ultras, los que antes le insultaban (recuerdo al lector que Roberto Carlos no es de raza aria precisamente). Se puede leer más sobre la historia en la web de la cadena ser.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Baloncesto como en los viejos tiempos</title>
      <link>/2005/05/11/baloncesto-como-en-los-viejos-tiempos/</link>
      <pubDate>Wed, 11 May 2005 22:39:23 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2005/05/11/baloncesto-como-en-los-viejos-tiempos/</guid>
      <description>Acabo de volver de un partido de baloncesto. Vuelvo a tener las mismas buenas sensaciones que hace ya algún tiempo. He disfrutado un montón y eso que el partido no ha sido muy bueno. Será que los tiempos cambian, ¿o son las personas? Da igual.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Florentino es un ser superior</title>
      <link>/2005/01/29/florentino-es-un-ser-superior/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Jan 2005 15:24:40 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2005/01/29/florentino-es-un-ser-superior/</guid>
      <description>Lo dijo Butragueño. El gran maestro de la prosa, uno de los grandes oradores de este país junto al rey, ha venido a decir eso. Lo mejor de todo es que lo dice en serio.
Me recuerda a esto que dijo uno:
&amp;ldquo;Seguro que cuando empiece el Centenario aparcerán las nuevas tablas del Rey Salomón o Moisés o Burt Lancaster. Estoy seguro de que el Real Madrid tiene que hacer algo, porque son geniales, excepcionales y tienen tanto poder que se abrirán los cielos y la tierra y por eso tengo cierto temor porque no sé lo que nos puede pasar o no a los demás.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>