<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>internet on it&#39;s my life</title>
    <link>/tags/internet/</link>
    <description>Recent content in internet on it&#39;s my life</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-gb</language>
    <lastBuildDate>Sun, 21 Nov 2010 11:54:08 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/tags/internet/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Jugando con el router</title>
      <link>/2010/11/21/jugando-con-el-router/</link>
      <pubDate>Sun, 21 Nov 2010 11:54:08 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2010/11/21/jugando-con-el-router/</guid>
      <description>Hace unas semanas me decidí a cambiar el router de casa, entre otras cosas porque la tele recomienda utilizar WiFi tipo N para el streaming de video en alta definición.
En lugar de comprar el último modelo con todas las prestaciones de alguna marca conocida (Linksys, Netgear, etc.) me decidí por el económico TP-Link TL-WR1043ND por menos de la mitad de lo que cuesta un router de los caros.
Aunque el hardware es relativamente decente, el software tiene algunas lagunas, por ejemplo la calidad de servicio (QoS) no es nada intuitiva de configurar.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Manifiesto: En defensa de los derechos fundamentales en Internet</title>
      <link>/2009/12/02/manifiesto-en-defensa-de-los-derechos-fundamentales-en-internet/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Dec 2009 20:03:51 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2009/12/02/manifiesto-en-defensa-de-los-derechos-fundamentales-en-internet/</guid>
      <description>Ante la inclusión en el Anteproyecto de Ley de Economía sostenible de modificaciones legislativas que afectan al libre ejercicio de las libertades de expresión, información y el derecho de acceso a la cultura a través de Internet, los periodistas, bloggers, usuarios, profesionales y creadores de internet manifestamos nuestra firme oposición al proyecto, y declaramos que…
 1. Los derechos de autor no pueden situarse por encima de los derechos fundamentales de los ciudadanos, como el derecho a la privacidad, a la seguridad, a la presunción de inocencia, a la tutela judicial efectiva y a la libertad de expresión.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Probando Google Wave</title>
      <link>/2009/10/17/probando-google-wave/</link>
      <pubDate>Sat, 17 Oct 2009 07:02:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2009/10/17/probando-google-wave/</guid>
      <description>Desde hace unos días estoy probando Google Wave, cortesía de un compañero de trabajo que me pasó una invitación. Me está causando buena impresión, pero no creo que cambie la vida de nadie. A Google Wave todavía le queda bastante desarrollo por delante y personalmente me cuesta encontrar situaciones diarias en las que Google Wave pueda ser tan revolucionario.
Creo sin embargo, que en el mundo laboral va a ser un tremendo éxito como reemplazo parcial del correo electrónico.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Skype Mobile: no es oro todo lo que reluce</title>
      <link>/2009/01/10/skype-mobile-no-es-oro-todo-lo-que-reluce/</link>
      <pubDate>Sat, 10 Jan 2009 16:31:58 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2009/01/10/skype-mobile-no-es-oro-todo-lo-que-reluce/</guid>
      <description>Leo en varios medios que Skype ha lanzado su versión móvil. Esto en principio parece una muy buena noticia, pero en realidad no es para tanto. Ignorando el hecho de que el protocolo Skype es secreto y propietario, al contrario de la gran mayoría de los protocolos de Internet, la versión móvil de Skype no es tan revolucionaria como la versión PC. Veamos por qué.
La gran innovación de Skype fue conseguir una muy buena calidad de llamadas gratuitas entre los usuarios del servicio.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nuevas tarifas del canon</title>
      <link>/2007/12/19/nuevas-tarifas-del-canon/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Dec 2007 22:50:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2007/12/19/nuevas-tarifas-del-canon/</guid>
      <description>En los últimos días se está hablando mucho de lo del canon y no puedo resistirme a hablar del tema.
Como resulta que el negocio de la música ya no es lo que era, y cualquiera puede bajarse legalmente la música que le venga en gana, la SGAE está intentando recaudar allá donde pueda: bares, bodas, conciertos benéficos, etc.
En España existe el derecho de copia privada. Como compensación por el dinero que dejan de recaudar, la SGAE, forzando un acuerdo con los distribuidores, impuso un canon a los CDs y DVDs grabables.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vicisitud y sordidez</title>
      <link>/2007/11/22/vicisitud-y-sordidez/</link>
      <pubDate>Thu, 22 Nov 2007 19:55:35 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2007/11/22/vicisitud-y-sordidez/</guid>
      <description>No puedo dejar de recomendar este blog, hecho por unos onvres muy jrandes.
Desde lecciones sobre como montar cine porno hasta crítica sobre música heavy-gay, pasando por la fórmula 1 y la explicación de por qué Hamilton será siempre un mierda, y que sería de Lost con actores españoles. La última, un repaso por la discografía de otro jrande, Luis Cobos, con los comentarios apócrifos de G. Vázquez.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Y ahora con OpenID</title>
      <link>/2007/09/04/y-ahora-con-openid/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Sep 2007 15:45:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2007/09/04/y-ahora-con-openid/</guid>
      <description>Esta mañana me encontraba demasiado enfermo como para estudiar. He trasteado un poco con el blog y le he añadido soporte para OpenID en los comentarios.
OpenID es un sistema de identificación distribuido. La idea es simple, te identificas con una URL y tienes que demostrar que esa URL de alguna manera te pertenece. Cuando quieras identificarte en un servicio / website utilizas una URL proporcionada por algún servidor de identidades.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Y otro</title>
      <link>/2007/05/30/y-otro/</link>
      <pubDate>Wed, 30 May 2007 19:59:28 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2007/05/30/y-otro/</guid>
      <description>Hoy es el día de las secuelas. Los místicos que diseñaron el sistema anticopia de la nueva generación de DVD: HD-DVD y BluRay cambiaron la clave porque la antigua la tiene hasta mi madre y la nueva no ha tardado en caer: 45 5F E1 04 22 CA 29 C4 93 3F 95 05 2B 79 2A B2.
Va a ser que los bits quieren ser libres. No pierdan el tiempo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Jaiku</title>
      <link>/2007/05/19/jaiku/</link>
      <pubDate>Sat, 19 May 2007 15:54:12 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2007/05/19/jaiku/</guid>
      <description>Jaiku es un nuevo servicio de esos que llaman de Web 2.0. La idea es que el usuario puede escribir pequeños textos, de hasta 140 caracteres, sobre lo que está haciendo, en plan microblog. Además es posible agregar los mensajes de otras personas (amigos, familiares, etc) dentro de la página de cada usuario.
Quizá alguno ya conozca Twitter, Jaiku es muy similar pero con unos servidores que se caigan cada vez que sopla el viento.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>09-f9-11-02-9d-74-e3-5b-d8-41-56-c5-63-56-88-c0</title>
      <link>/2007/05/02/09-f9-11-02-9d-74-e3-5b-d8-41-56-c5-63-56-88-c0/</link>
      <pubDate>Wed, 02 May 2007 16:24:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2007/05/02/09-f9-11-02-9d-74-e3-5b-d8-41-56-c5-63-56-88-c0/</guid>
      <description>Este número tan raro es la clave que hace posible descifrar los HD DVD que estén protegidos contra copia, haciendo posible reproducirlos en Linux o en donde nos de la gana.
Esta clave está circulando por Internet. Ninguna compañía ni ningún abogado puede detener eso.
Ya está bien de que a los consumidores nos traten como delincuentes y nos restrinjan la libertad.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>El fin de la cosa</title>
      <link>/2006/06/07/el-fin-de-la-cosa/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Jun 2006 14:48:23 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2006/06/07/el-fin-de-la-cosa/</guid>
      <description>Esperaba que se acabara ayer el mundo y tocara recoger todo, pero parece ser que no es así, y mucho menos despues de entregar las mortales prácticas de LIE. Va a ser que no y todavía tenemos que esperar a que baje el telón.
La recomendación del día, utiliza los ciclos de procesador que estás desperdiciando ahora mismo y haz algo útil con ellos como doblar proteínas, buscar vida inteligente en las afueras o predecir el clima.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Grande Pearl Jam</title>
      <link>/2006/05/20/grande-pearl-jam/</link>
      <pubDate>Sat, 20 May 2006 18:40:32 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2006/05/20/grande-pearl-jam/</guid>
      <description>Según leo en Google Blog, la banda de Seattle ha puesto a disposición de sus fans el video de su single &amp;ldquo;Life Wasted&amp;rdquo; descargable desde el servicio de Google Video. Hasta ahí nada nuevo bajo el sol. Sin embargo la novedad está en que dicho videoclip está publicado bajo una licencia Creative Commons que permite la copia y distribución con fines no comerciales y sin obras derivadas.
¿Qué siginfica esto? Marketing viral.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Revolución VoIP</title>
      <link>/2006/01/08/revolucion-voip/</link>
      <pubDate>Sun, 08 Jan 2006 18:38:08 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2006/01/08/revolucion-voip/</guid>
      <description>Hace unos días comenté el lanzamiento de Google Talk, el programa de mensajería instantánea de Google, basado en Jabber. Esto hace que se pueda utilizar el servicio desde cualquier cliente compatible, como es mi caso con Kopete.
Ahora Google ha publicado las especificaciones del servicio de llamadas de voz, Jingle que han sido elaboradas junto a la Jabber Software Foundation. Es decir, en un futuro relativamente cercano, la mayor parte de los clientes de Jabber podrán utilizar Jingle para hacer llamadas de voz entre sí, independientemente del programa, sistema operativo y dispositivo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Google Pack</title>
      <link>/2006/01/07/google-pack/</link>
      <pubDate>Sat, 07 Jan 2006 12:47:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2006/01/07/google-pack/</guid>
      <description>Acaba de salir hace unas horas un nuevo producto de la empresa de Mountain Valley: Google Pack. La idea es muy sencilla de entender: los usuarios de Windows necesitan unos programas básicos:
 * Navegador Firefox * Adobe Reader * Google Earth, Google Desktop * Picasa * ...  Y alguno más, como el AdAware y una demo del antivirus Norton. Descargarse e instalar todos estos programas lleva un tiempo considerable.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Google Talk</title>
      <link>/2005/08/24/google-talk/</link>
      <pubDate>Wed, 24 Aug 2005 12:44:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2005/08/24/google-talk/</guid>
      <description>Es sin duda la noticia del día. Tras varios meses de rumores ya está lanzado el servicio de mensajería instantánea de Google: Google Talk. Una vez descargado e instalado el cliente desde la página oficial del servicio tan sólo es necesario hacer login con el nombre de usuario y contraseña de Gmail. Si alguno todavía no lo tiene que me lo pida.
Por dentro está basado en Jabber, así que además del cliente oficial se pueden utilizar la infinidad de clientes Jabber disponibles.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Internet mató a la radio</title>
      <link>/2005/03/14/internet-mato-a-la-radio/</link>
      <pubDate>Mon, 14 Mar 2005 15:06:22 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2005/03/14/internet-mato-a-la-radio/</guid>
      <description>Está mal la radio. Se ha impuesto la moda Kiss FM, es decir, los cuatro mismos discos repitiendose continuamente, presentados por un locutor con una personalidad plana y que interviene lo mínimo posible. Así han cerrado la Gramola tal y como la conocimos.
Afortunadamente, los amantes de la buena música (y variada) tenemos alternativa.
Instalé la nueva versión de Amarok y ofrece radio por Internet. Entre los streams he encontrado una estación llamada Groove Salad, que pertenece a SomaFM.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>En casa del herrero</title>
      <link>/2005/02/05/en-casa-del-herrero/</link>
      <pubDate>Sat, 05 Feb 2005 13:23:19 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2005/02/05/en-casa-del-herrero/</guid>
      <description>iPod&amp;rsquo;s a mansalva. Lo dice Wired aquí. Para los que sean lo suficientemente vagos como para no leer el artículo, mayormente, lo que pasa es que en el campus de Microsoft (Redmon, WA), el reproductor de MP3 más utilizado es el Apple iPod, de la competencia, así que hay mucho resquemor.
Microsoft vende software para reproductores de MP3 que algunas marcas utilizan, pero no Apple. He visto un par de iPod&amp;rsquo;s, y además de un diseño simple y bonito, son fáciles de manejar, la calidad es muy buena y el software del PC (iTunes) es cojonudo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lo has vuelto a hacer, Bill</title>
      <link>/2005/01/08/lo-has-vuelto-a-hacer-bill/</link>
      <pubDate>Sat, 08 Jan 2005 09:07:37 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2005/01/08/lo-has-vuelto-a-hacer-bill/</guid>
      <description>Se te ha vuelto a quedar colgado el ordenador en una presentación. Intentaste enviar las fotos desde la cámara al media center por wifi y se te ha colgado. Yo utilizo un cable para enchufarlo al USB, pero me funciona, y muy bien.
Además cuando uno de tus esbirros intentó personalizar su coche en ese juego tan bueno que vas a sacar para la Xbox, se quedó colgado. Una consola con pantallazo azul (ver adjunto).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Skype</title>
      <link>/2004/12/29/skype/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Dec 2004 17:45:35 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2004/12/29/skype/</guid>
      <description>Skype es una implementación muy popular de la tecnología VoIP (Voice Over IP, voz sobre IP). Para los no duchos en el tema, IP es el protocolo sobre el que funciona Internet. La idea es coger la voz, hacerla paquetitos y meterla en paquetes IP que viajan a través de la red. Los más avispados ya estarán asociando la idea de Internet con la gratuidad y&amp;hellip;
Tienen razón: teléfono gratuito, con tal de que la otra persona esté utilizando Skype también.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Organizando la música</title>
      <link>/2004/12/07/organizando-la-musica/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Dec 2004 23:15:10 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2004/12/07/organizando-la-musica/</guid>
      <description>Soy un maniatico en lo que se refiere a tener organizada la música del ordenador. Algunos ya sabeis que para no andar trasteando con CDs (y no haber tenido que llevarmelos a Holanda), pasé toda mi colección de CDs a MP3 con la ayuda del audiocd:/ de KDE, una de las cosas que me llevaría a una isla desierta.
Si bien para escuchar y hacer pequeñas modificaciones a las etiquetas de los archivos con Amarok me basta, a veces necesito algo más.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Colega, ¿dónde está mi email?</title>
      <link>/2004/10/19/colega-donde-esta-mi-email/</link>
      <pubDate>Tue, 19 Oct 2004 18:31:50 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2004/10/19/colega-donde-esta-mi-email/</guid>
      <description>Mi proveedor me ha dado la opción de actualizar todo el sistema de correo a una versión más moderna, más bonita y que lava más blanco. Llegó el caos: ahora tengo que comprobar el correo en dos sitios distintos, al menos hasta que los cambios de DNS se propaguen por Internet. Eso sí, merece la pena, el nuevo sistema va más rápido y -tachán- parece que va a permitir filtrado IMAP (basado en Sieve).</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>