<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>madrid on it&#39;s my life</title>
    <link>/tags/madrid/</link>
    <description>Recent content in madrid on it&#39;s my life</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-gb</language>
    <lastBuildDate>Tue, 29 Sep 2009 15:25:21 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/tags/madrid/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>No a Madrid 2016</title>
      <link>/2009/09/29/no-a-madrid-2016/</link>
      <pubDate>Tue, 29 Sep 2009 15:25:21 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2009/09/29/no-a-madrid-2016/</guid>
      <description>Aunque sea a costa de perder unos cuantos amigos no puedo por menos que manifestar públicamente mi oposición a la candidatura de Madrid para albergar los Juegos Olímpicos de 2016. Esta es una selección de mis razones:
 * No hay dinero. Los Juegos Olímpicos cuestan un pastizal, Grecia todavía no ha terminado de pagar los suyos y el Ayuntamiento de Madrid tiene una deuda tremenda por lo de la M-30.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Huelga en el Registro Civil</title>
      <link>/2007/12/08/huelga-en-el-registro-civil/</link>
      <pubDate>Fri, 07 Dec 2007 22:03:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2007/12/08/huelga-en-el-registro-civil/</guid>
      <description>Una persona cercana a mi entorno necesita la partida de nacimiento para hacer unos trámites. Pues resulta que aunque no ha salido en ningún medio, los funcionarios del Ministerio de Justicia la consejería de Justicia de la Comunidad de Madrid llevan dos meses semanas meses de huelga. Así que el papelito de marras, imprescindible, no va a poder ser.
Esta mañana ha habido un intento de motín entre la gente que había ahí desde las cuatro de la mañana.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Por qué me gusta Berlín más que Madrid</title>
      <link>/2007/11/06/por-que-me-gusta-berlin-mas-que-madrid/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Nov 2007 18:52:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2007/11/06/por-que-me-gusta-berlin-mas-que-madrid/</guid>
      <description>Y esto es sólo un ejemplo.
Cada viernes y sábado por la noche un hombre abre su taller de reparación de pianos en Berlín. Tiene tres o cuatro pianos a la vista y un banco de herramientas. Hay una mesa donde hay botellas de vino, agua, vasos y copas.
Además hay muchas sillas. Cincuenta, sesenta, setenta, contar nunca fue lo mío. El taller se empieza a llenar de gente. Hay una pareja de jóvenes.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Salvajes</title>
      <link>/2005/07/07/salvajes/</link>
      <pubDate>Thu, 07 Jul 2005 22:32:50 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2005/07/07/salvajes/</guid>
      <description>It&amp;rsquo;s difficult to write when things don&amp;rsquo;t make sense. What is happening in the mind of someone who kills hundreds of people that commute to work? How brain-damaged can be someone who kills in the name of a god? How twisted can be a reading of a sacred book? Difficult questions for difficult times.
All I can say and do is giving my all my support to the victims&amp;rsquo; families, to the city of London and its citizens, and to all human people who believe in a free world in peace.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Enjoying May in Madrid</title>
      <link>/2004/05/30/enjoying-may-in-madrid/</link>
      <pubDate>Sun, 30 May 2004 20:21:27 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2004/05/30/enjoying-may-in-madrid/</guid>
      <description>As we say in Spanish, &amp;ldquo;nothing new under the sun&amp;rdquo;. We have sun, a lot. But also storms. We were still in that period when the weather is changing.
Maybe it was because one of those changes that I got sick and I spent a Monday in bed while my classmates thought that I had a hangover. On Monday.
I am still working on my assignments. Sometimes I wish I was studying an easier major at university so I could have more time for enjoying myself.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>