<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>todo a cien on it&#39;s my life</title>
    <link>/tags/todo-a-cien/</link>
    <description>Recent content in todo a cien on it&#39;s my life</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-gb</language>
    <lastBuildDate>Tue, 29 Jan 2008 22:01:24 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/tags/todo-a-cien/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Elecciones 2008: mi programa</title>
      <link>/2008/01/30/elecciones-2008-mi-programa/</link>
      <pubDate>Tue, 29 Jan 2008 22:01:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2008/01/30/elecciones-2008-mi-programa/</guid>
      <description>Están aquí al lado las elecciones, y antes de ponerme a ver los distintos programas de los partidos me he puesto a hacer una lista de cosas que me gustaría hacer si me presentara:
 * Reforma de la universidad: criterios de selección del profesorado, mayor apoyo a las becas Erasmus, etc. * Supresión de las becas universitarias y sustitución por créditos a interés cero a devolver cuando el sueldo supere un umbral, condicionado a acabar la carrera en menos de X años.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Con la burbuja estábamos mejor</title>
      <link>/2008/01/04/con-la-burbuja-estabamos-mejor/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Jan 2008 15:28:13 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2008/01/04/con-la-burbuja-estabamos-mejor/</guid>
      <description>Sensacional artículo del siempre genial Toño Fraguas, en línea con lo que dije hace un par de días por aquí. Lean, lean, y que no les pase nada. Recuerden que el que avisa no es traidor, es avisador.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Feliz 2008</title>
      <link>/2008/01/03/feliz-2008/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Jan 2008 13:40:14 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2008/01/03/feliz-2008/</guid>
      <description>Ya se que me he retrasado un poco, pero bueno. Feliz 2008 a todos mis lectores.
He empezado el año en cama, con las amígdalas del tamaño del balón oficial de la Eurocopa. Ya estoy mejor pero hasta la semana que viene voy a estar más dopado que un ciclista.
Viene un año chungo, la verdad. Va a haber una crisis económica del copón, vayan mirando el Euríbor, el IPC, el paro y el precio del petróleo y vayan preparándose porque va a caer una que va a crujir el misterio.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Abrochense los cinturones</title>
      <link>/2007/08/26/abrochense-los-cinturones/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Aug 2007 19:35:34 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2007/08/26/abrochense-los-cinturones/</guid>
      <description>Esta mañana he estado hablando con un americano que ha venido a este país, que parece ser puntero en lo suyo (y en lo de otra mucha gente). No me he querido meter en conversaciones políticas, por si las moscas, pero no me he resistido a preguntar por la crisis inmobiliarias.
Me ha estado comentando la situación, que si la gente comprando la casa muy cara, que si los tipos suben&amp;hellip; vamos, parecía que viniera de España.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Desvelado el misterio de la plataforma</title>
      <link>/2007/08/14/desvelado-el-misterio-de-la-plataforma/</link>
      <pubDate>Tue, 14 Aug 2007 18:53:38 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2007/08/14/desvelado-el-misterio-de-la-plataforma/</guid>
      <description>Llevo cuatro años preguntándome por qué el trono de la resi de Enschede y de muchos otros sitios tiene el agujero situado cerca del borde exterior y una plataforma en medio. Las teorías eran varias: que si con lo que mola el tema escatológico, que si es para evitar salpicaduras&amp;hellip;
Hace un momentito acabo de leer una entrada de blog sobre el tema donde el autor se hace mis mismas preguntas y elucubra sobre él.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Feliz 2007</title>
      <link>/2007/01/01/feliz-2007/</link>
      <pubDate>Sun, 31 Dec 2006 23:43:38 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2007/01/01/feliz-2007/</guid>
      <description>Acabamos de entrar en el 2007 y ya tengo la sensación de que año va a ser dificil, así que ya saben señores, a centrarse y a hacer las cosas bien.
Ya el 2006 ha acabado jodido, muy jodido, pero esto se puede sacar adelante.
El año pasado el taxista que me acercó a casa en año nuevo le pedía unas cuantas cosas al 2006, y le dije &amp;ldquo;Mire, a mi el año nuevo que me deje como estoy, ya me encargaré yo mismo de que las cosas vayan bien&amp;rdquo;.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>El cochecito y las mujeres</title>
      <link>/2006/12/07/el-cochecito-y-las-mujeres/</link>
      <pubDate>Thu, 07 Dec 2006 00:13:37 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2006/12/07/el-cochecito-y-las-mujeres/</guid>
      <description>Comentaba BRo a Marta que los hombres no tenemos ni idea de como tratar a las mujeres. Sirva como ejemplo los piropos surgidos desde las profundidades de cualquier zanja, o la costumbre de hacer sonar el claxon al paso de una mujer de buen ver.
Como consecuencia de esta escasez de entendimiento, el hombre fue a la Luna en busca de mujeres. Por eso llevaron un cochecito, para hacer sonar el claxon a su paso.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Atención al cliente</title>
      <link>/2006/08/27/atencion-al-cliente/</link>
      <pubDate>Sun, 27 Aug 2006 16:25:28 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2006/08/27/atencion-al-cliente/</guid>
      <description>Una de las cosas que más me llama la atención de este país en el que me encuentro es cómo se mima al cliente.
Si espero más de cinco minutos en la cola del banco se acerca un empleado a preguntar que quiero. Si la operación requiere que espere, me dirigen a una mesa con sillas. Junto a la mesa hay una mesa más pequeña con una máquina de café. El banco me regala el aparcamiento.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Otro brindis al sol</title>
      <link>/2006/08/17/otro-brindis-al-sol/</link>
      <pubDate>Thu, 17 Aug 2006 08:40:38 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2006/08/17/otro-brindis-al-sol/</guid>
      <description>La última de los políticos europeos:
Entre las propuestas que estuvieron ayer sobre la mesa figura un mayor control de los pasajeros a través de datos biométricos como la lectura informática del iris o de las huellas digitales. La UE estudia controlar el iris y las huellas digitales de los pasajeros en los aeropuertos - ELPAIS.es - Internacional
Unos iluminados, vamos. Hasta ahora, en todos los atentados o intentos de atentado han intervenido terroristas con los papeles en regla.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>El fin de la cosa</title>
      <link>/2006/06/07/el-fin-de-la-cosa/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Jun 2006 14:48:23 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2006/06/07/el-fin-de-la-cosa/</guid>
      <description>Esperaba que se acabara ayer el mundo y tocara recoger todo, pero parece ser que no es así, y mucho menos despues de entregar las mortales prácticas de LIE. Va a ser que no y todavía tenemos que esperar a que baje el telón.
La recomendación del día, utiliza los ciclos de procesador que estás desperdiciando ahora mismo y haz algo útil con ellos como doblar proteínas, buscar vida inteligente en las afueras o predecir el clima.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Con la burocracia hemos topado</title>
      <link>/2006/06/04/con-la-burocracia-hemos-topado/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Jun 2006 09:38:49 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2006/06/04/con-la-burocracia-hemos-topado/</guid>
      <description>Basta que uno tenga un poco de ilusión en algo para que la burocracia se empeñe en joderlo. Es increíble la cantidad de papeles que te pueden llegar a pedir. Además esos papeles tienen que estar en un idioma determinado y no otro, sellado por una institución determinada y claro, como todo lo que lleve sello y/o firma, hay que pasar por caja.
También te pueden pedir un título determinado y no otro.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pásalo</title>
      <link>/2006/03/17/pasalo/</link>
      <pubDate>Fri, 17 Mar 2006 21:04:30 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2006/03/17/pasalo/</guid>
      <description>La juventud española se moviliza para convocar macrobotellones. Mientras, un poco más arriba, los jóvenes franceses toman las calles y la Sorbona para protestar contra el nuevo contrato basura aprobado por el gobierno. Si es que nos llevan ventaja. _País_sss que diría Forges.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Feromonas</title>
      <link>/2006/02/25/feromonas/</link>
      <pubDate>Sat, 25 Feb 2006 13:17:11 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2006/02/25/feromonas/</guid>
      <description>El otro día lo estuvimos comentando en la fiesta de bienvenida de los Erasmus. Parece ser que los hombres con pareja emiten feromonas que atraen al resto de las féminas. Se podría llamar la ley de &amp;ldquo;o todas o ninguna&amp;rdquo;, pero eso es otra historia. Todo esto está estudiado en psicología.
Lo de la psicología es un mundo. Para entendernos los ingenieros nos preocupamos de cosas materiales del mundo exterior, para hacer la vida más fácil y cómoda.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Crispación</title>
      <link>/2006/01/26/crispacion/</link>
      <pubDate>Thu, 26 Jan 2006 22:43:08 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2006/01/26/crispacion/</guid>
      <description>Nunca me ha gustado la política. Siempre he pensado que los políticos viven en un universo paralelo, totalmente alejados de la realidad del resto de los mortales. Pero lo de estas semanas ha sido de escándalo.
Tengo que decir que a mí el Estatut me la bufa. Me da igual, que hagan lo que quieran. Pero desde un partido político cuyo nombre no quiero decir nos vaticinan la ruptura de España, los tanques en la calle, la guerra civil y los niños armados hasta los dientes&amp;hellip; o esa es la impresión que me da a mí.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Los recetaris automáticos</title>
      <link>/2006/01/23/los-recetaris-automaticos/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Jan 2006 18:05:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2006/01/23/los-recetaris-automaticos/</guid>
      <description>Hay otra clase de recetaris, los automáticos, también conocidos como radares. Estos son cojonudos, se instalan, se dejan ahí y se hinchan a hacer fotos.
Los hay de dos clases, los criminales y los hideputa:
 * Los criminales son los que instala tráfico. Si te despistas un poco no ves el cartelón que los anuncia. * Los hideputa son los del Ayuntamiento, que no están anunciados.  Aquí hay una pequeña diferencia.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Los recetaris</title>
      <link>/2006/01/22/los-recetaris/</link>
      <pubDate>Sun, 22 Jan 2006 18:19:35 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2006/01/22/los-recetaris/</guid>
      <description>Una pequeña reflexión sobre los recetaris.
Así llamaba un ex-compañero de yeyo&amp;rsquo;s a los municipales, que tras recibir la llamada de alguien, acudían prestos, en un par de lecheras, bloc en mano, a dispensar recetas a mansalva.
Aquello era una masacre, decenas de coches multados.
Si bien la mayoría de las multas son técnicamente correctas, no puedo por menos de sospechar de los criterios que se siguen para multar en unas ocasiones sí y en otras no.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Obras</title>
      <link>/2006/01/18/obras/</link>
      <pubDate>Wed, 18 Jan 2006 17:58:59 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2006/01/18/obras/</guid>
      <description>Afortunadamente las de la M-30 sólo las sufro cuando voy a ver al Estudiantes, que este año juega en el Madrid Arena, Casa de Campo. Las que sufro diariamente son las de la conexión del PAU de Las Tablas con la M-40, que afectan a la incorporación desde la A-1.
Algún gran pensador de este siglo debió decidir hacer el carril de aceleración en curva, con lo cual los coches toman la M-40 a 30 km/h y se montan unos atascos monumentales.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La neurona cabrona</title>
      <link>/2006/01/05/la-neurona-cabrona/</link>
      <pubDate>Thu, 05 Jan 2006 00:21:12 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2006/01/05/la-neurona-cabrona/</guid>
      <description>Hoy he ido a visitar a mis abuelos. Mi abuelo, 85 años ya, se queja de que la memoria le juega malas pasadas y echa la culpa a la neurona cabrona. Lo dice bajito, como para que no se enfade.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Se acaba el 2005</title>
      <link>/2005/12/30/se-acaba-el-2005/</link>
      <pubDate>Fri, 30 Dec 2005 21:53:19 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2005/12/30/se-acaba-el-2005/</guid>
      <description>Apenas queda un poco más de un día para que se acabe el 2005 y toca reflexionar sobre lo que nos ha dado el año mundial de la rima.
Momento de reflexión personal o pausa para ir al baño
Y llega el momento de hacer propósitos para el año que empieza. Pero de los de verdad, nada de los de dietas, gimnasios y tabaco, que sabemos cómo acaban.
Feliz 2006. Happy 2006.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Día de la Constitución en yeyo&#39;s</title>
      <link>/2005/12/05/dia-de-la-constitucion-en-yeyos/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Dec 2005 20:18:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2005/12/05/dia-de-la-constitucion-en-yeyos/</guid>
      <description>Vía La Fragua</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mucho odio</title>
      <link>/2005/12/05/mucho-odio/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Dec 2005 20:15:04 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2005/12/05/mucho-odio/</guid>
      <description>El otro día me puse a escuchar la COPE de camino a la universidad. Estaba el Jiménez - Losantos. Un espectáculo, arremetió contra todo lo que se movía:
 * Montilla * La Caixa * Los socialistas * El GAL * Perpignan * ZP * ...  Vamos, contra todo lo que le pillaba a mano. El caso es que el tío me puso de mala leche. Vaya formas. Me pregunto cómo hay gente que puede aguantar semejante programa.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ya es Navidad en yeyo&#39;s</title>
      <link>/2005/11/06/ya-es-navidad-en-yeyos/</link>
      <pubDate>Sun, 06 Nov 2005 21:30:46 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2005/11/06/ya-es-navidad-en-yeyos/</guid>
      <description>El sábado había unos operarios colocando un gigantesco árbol de Navidad. Los anuncios comenzarán en breve. En otro orden de cosas, se rumorean que desde la central están investigando por qué se va la gente. No se molesten, llámenme a casa y se lo explico yo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Noche de brujas</title>
      <link>/2005/11/01/noche-de-brujas/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Nov 2005 11:55:21 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2005/11/01/noche-de-brujas/</guid>
      <description>Camino por Gran Vía disfrazado para la ocasión. Alguna gente me mira, otros van a lo suyo. La mayoría de las chicas van disfrazadas de brujas y a algunas les queda natural el disfraz.
Ayer era uno de esos días en los que tienes la sensación de haber pasado antes por ahí. Misma situación, mismo comportamiento, mismo escenario, mismo actor. Como si no hubiera pasado nada. Como si el tiempo diera vueltas, como un hamster en la rueda.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ya está bien</title>
      <link>/2005/10/31/ya-esta-bien/</link>
      <pubDate>Mon, 31 Oct 2005 18:06:43 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2005/10/31/ya-esta-bien/</guid>
      <description>Si no lo digo reviento. No estoy nada contento por el nacimiento de la futura heredera. República ya.
Mal empezamos, nace en una clínica privada. No les vale los hospitales públicos que les pagamos con nuestros impuestos.
Irá a un colegio privado, por supuesto y a una universidad extranjera. No pagará hipoteca durante treinta y pico años como la mayoría de españoles.
Y mientras tanto todo el mundo preocupado por la reforma de la Constitución.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La pecera de Miguel</title>
      <link>/2005/10/10/la-pecera-de-miguel/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Oct 2005 22:32:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2005/10/10/la-pecera-de-miguel/</guid>
      <description>Todos tenemos un pequeño filósofo dentro. Los hay que ponen a su filósofo a hablar de fútbol, de gran hermano o del famoseo de este bendito país. Otros sin embargo, en un proceso introspectivo, ponen a su filósofo a buscar el sentido de la vida, a lo monty pyton.
Es curioso que algo tan complicado como la vida se pueda llegar a resumir en teorías sencillas, de andar por casa, de todo a cien.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>En este bar hay más cabrones que botellines</title>
      <link>/2005/07/17/en-este-bar-hay-mas-cabrones-que-botellines/</link>
      <pubDate>Sun, 17 Jul 2005 22:34:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2005/07/17/en-este-bar-hay-mas-cabrones-que-botellines/</guid>
      <description>Eso dice un colega sobre el bar que montó hace ya tiempo. Unos chinos juegan a los dardos, los perdedores vuelven en calzoncillos a sus casas. Los amigos de mi colega que bromean sobre sus respectivas novias. Otro grupo de amigos abandona la terraza por aquello de que toca cerrar. Un servidor, que ya sólo trabaja los fines de semana, hace lo mismo.
España es el país de Europa con más bares por habitante.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cosas que hacer cuando estás de exámenes</title>
      <link>/2005/06/05/cosas-que-hacer-cuando-estas-de-examenes/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Jun 2005 09:23:25 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2005/06/05/cosas-que-hacer-cuando-estas-de-examenes/</guid>
      <description>Aquí va una pequeña relación de cosas más o menos inútiles que puedes hacer durante los exámenes.
 * Instalar Unicode en tu ordenador. Sí, ahora puedo leer chino, árabe y ruso. * Escribir un diario comparándolo con el horóscopo. * Instalar [captchas](http://es.wikipedia.org/wiki/Captcha) [aquí](http://www.jorgeml.net/wp-login.php?action=register). * Ver capítulos muy antiguos de &amp;quot;el coche fantástico&amp;quot; * Hacerse una cuenta de [Audioscrobbler](http://www.audioscrobbler.com/user/jorgeml/) y configurar mi reproductor multimedia. * Hacer pruebas del portal para móviles.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Diario versus horóscopo</title>
      <link>/2005/06/03/diario-versus-horoscopo/</link>
      <pubDate>Fri, 03 Jun 2005 22:59:32 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2005/06/03/diario-versus-horoscopo/</guid>
      <description>Todos los días cojo el 20 minutos y leo el horóscopo. Todos los días viene algo diferente y más o menos interesante. Lo que viene a continuación es una comparación entre lo que dice el horóscopo y lo que sucede en realidad, más o menos.
Lunes 23 de Mayo de 2005 Cáncer: Muchos nativos van a empezar un proceso de búsqueda de respuestas y de análisis de sus expectativas vitales.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Jorge es unidireccional</title>
      <link>/2005/05/23/jorge-es-unidireccional/</link>
      <pubDate>Mon, 23 May 2005 19:57:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2005/05/23/jorge-es-unidireccional/</guid>
      <description>Me lo dijo Juan hace unas semanas y todavía no he conseguido entender muy bien que significa. El caso es que tampoco me disgusta, porque sé que lo dice con cariño. Si hay un psicólogo en la sala se ruega me eche una mano.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Habemus chupóptero</title>
      <link>/2005/05/09/habemus-chupoptero/</link>
      <pubDate>Mon, 09 May 2005 20:18:49 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2005/05/09/habemus-chupoptero/</guid>
      <description>La Casa Real (los monarcas, no el Real Mandril) ha anunciado en un comunicado oficial que la prinzesa de Asturias está embarazada.
Ahora sólo falta que nos digan quién es el padre.
Mi cartera está triste. Una boca más que mantener.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Me voy...</title>
      <link>/2005/04/28/me-voy/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Apr 2005 21:11:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2005/04/28/me-voy/</guid>
      <description>&amp;hellip; unos días a San Sebastián (Donosti, no de los Reyes), Santander, único lugar de este país donde hay una estatua de Franco y seguramente vaya a ver el Guggenheim.
Días de descanso, desenfreno, desfase, playa, reflexión y sólo el de arriba sabe que más.
Me los merezco, ¿no?
PS: No voy a responder al correo, ni al móvil ni a ningún otro tipo de forma de comunicación que pueda acarrear problemas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Comienzan las fiestas</title>
      <link>/2005/04/09/comienzan-las-fiestas/</link>
      <pubDate>Sat, 09 Apr 2005 15:28:18 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2005/04/09/comienzan-las-fiestas/</guid>
      <description>Ayer cuando llegué a casa pude escuchar la fiesta de uno de mis vecinos. Si bien me encantan las fiestas, las de mis vecinos las sufro.
Varios inconvenientes. El primero, la música a todo volumen, de tal manera que parecía que tenía encendido el equipo de música dentro de la habitación. ¿Puede la gente de la fiesta oir algo? Seguimos: la climatología que no acompaña y la gente que no hace caso al hombre del tiempo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Se nos va el Papa</title>
      <link>/2005/04/03/se-nos-va-el-papa/</link>
      <pubDate>Sun, 03 Apr 2005 11:08:44 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2005/04/03/se-nos-va-el-papa/</guid>
      <description>Nos ha dejado &amp;ldquo;el Polaco&amp;rdquo;, como yo llamaba cariñosamente al Papa. La verdad es que daba lástima las condiciones en las que tenían al pobre hombre, ahora podrá descansar en paz.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La orla</title>
      <link>/2005/03/29/la-orla/</link>
      <pubDate>Tue, 29 Mar 2005 20:58:21 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2005/03/29/la-orla/</guid>
      <description>Mañana me hago las fotos de la Orla. Esta tarde estaba descojonado pensando en las fotos de la gente cuando entró a la carrera, visibles en esa gran herramienta llamada Aula Global, y las pintas que gastan ahora, con todo el cartón al aire. Es que los años, sobre todo si son muchos, no pasan en balde.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Los pájaros chinos no entienden a los estadounidenses</title>
      <link>/2005/03/26/los-pajaros-chinos-no-entienden-a-los-estadounidenses/</link>
      <pubDate>Sat, 26 Mar 2005 12:33:16 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2005/03/26/los-pajaros-chinos-no-entienden-a-los-estadounidenses/</guid>
      <description>Según la noticia parece ser que deben hablar idiomas distintos.
Lo de los idiomas es un tema más que curioso. Por ejemplo, de la pronunciación inglesa (parecida a los listenings del colegio) a la americana hay un abismo.
El otro día en el autobús con los Erasmus el busero puso un disco de Dover y pregunté a los americanos si entendían algo de las letras y la respuesta fue: &amp;ldquo;Ah! ¿Pero están cantando en inglés?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Las mujeres son más complejas</title>
      <link>/2005/03/16/las-mujeres-son-mas-complejas/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Mar 2005 20:22:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2005/03/16/las-mujeres-son-mas-complejas/</guid>
      <description>Productivo día para la ciencia. La secuenciación del cromosoma X demuestra que las mujeres son más complejas que los hombres. Esto que he afirmado cientos de veces en la cafetería, se ve demostrado científicamente.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>A más cuernos, más fértil</title>
      <link>/2005/03/16/a-mas-cuernos-mas-fertil/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Mar 2005 19:35:21 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2005/03/16/a-mas-cuernos-mas-fertil/</guid>
      <description>Solo aplica a ciervos. Me gustaría saber que motivaciones tiene la gente que hace estos estudios, como queriendo demostrar algo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>El madelman secuestrado y el sueldo del Nescafé</title>
      <link>/2005/02/02/el-madelman-secuestrado-y-el-sueldo-del-nescafe/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Feb 2005 13:35:21 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2005/02/02/el-madelman-secuestrado-y-el-sueldo-del-nescafe/</guid>
      <description>Con esto de los exámenes el patio es un descontrol. Lo primero, la metedura de pata de las agencias que distribuyeron las fotos de un soldado americano secuestrado, que resultó ser un madelman. Lo segundo, un tipo que Nestle colocó en las etiquetas del Nescafé sin permiso, y claro, juez mediante, ahora le llega el sueldito.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Empezando fuerte</title>
      <link>/2005/01/03/empezando-fuerte/</link>
      <pubDate>Sun, 02 Jan 2005 23:32:16 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2005/01/03/empezando-fuerte/</guid>
      <description>Pues no empieza bien el año. Ya el día de año nuevo estuve esperando una jartá de tiempo a que apareciera un taxi libre cuyo conductor me quisiera llevar. Al final acabé llamando a casa.
Hoy se ha escojonciado el ADSL. Evidentemente si estás leyendo esto, ya está funcionando el tema. Veremos cuanto tarda Telefónica en arreglar esto, pero no me pilla en la mejor semana precisamente. Señor Murphy, feliz año.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Adios 2004</title>
      <link>/2004/12/31/adios-2004/</link>
      <pubDate>Fri, 31 Dec 2004 22:10:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2004/12/31/adios-2004/</guid>
      <description>Quedan pocos minutos para que acabe el 2004 y llega el momento de hacer balance, antes de que el alcohol disuelva mis recuerdos. Este año que acaba ha sido excelente cuando menos.
A los pocos días de año nuevo volví a los Países Bajos, mi patria chica, a seguir con mi aventura Erasmus. Allí pasaron muchas cosas, pero eso es otra historia. A mediados / finales de Marzo volví a casa, a lo de siempre.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Feliz Navidad</title>
      <link>/2004/12/25/feliz-navidad/</link>
      <pubDate>Sat, 25 Dec 2004 12:18:34 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2004/12/25/feliz-navidad/</guid>
      <description>Pues eso, en estas fechas tan entrañables, la Reina y yo&amp;hellip; (perdón)&amp;hellip; que felices fiestas, que os traigan muchos regalos los Reyes (los Magos, no los Borbones), que no os cebéis con el turrón y que seais un poco más felices.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Día del encuentro</title>
      <link>/2004/12/11/dia-del-encuentro/</link>
      <pubDate>Sat, 11 Dec 2004 10:10:22 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2004/12/11/dia-del-encuentro/</guid>
      <description>Ayer fue uno de estos días donde hay alineación de astros y pasan cosas increíbles. Para empezar vi a los Men In Green con su campaña de alcoholemia a las 17 en una glorieta de Leganés (ciudad sin ley). Más tarde estuve en una fiesta Erasmus y resultó ser que uno de los finlandeses que había allí conoce a una finlandesa que conocí en Holanda durante mi Erasmus. Que pequeña es Finlandia (y que frío hace).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Como conejos</title>
      <link>/2004/12/09/como-conejos/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Dec 2004 12:59:33 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2004/12/09/como-conejos/</guid>
      <description>Otro hijo más de los duques de PallMall. Si bien el nacimiento de un nuevo bebé en cualquier familia española me produce alegría, pensar que hay un nueva boca que alimentar y unos nuevos caprichos que satisfacer con mis impuestos me produce dolor de estomago.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Como está el patio</title>
      <link>/2004/11/07/como-esta-el-patio/</link>
      <pubDate>Sun, 07 Nov 2004 12:39:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2004/11/07/como-esta-el-patio/</guid>
      <description>Leo en cadenaser.com que un tío acaba a puñaladas con sus amigos después de ver a su novia en una película porno. Tal cual. Parece ser que la chica tenía un papel destacado en el filme y uno de los actores que salían era su mejor amigo. Eso pasa por ver esas películas, seguro que en Bambi no ves a ningún conocido. El equipo que hace esta web va a comenzar a visionar películas de este género tan humanista en busca de la famosa película y la de las patatas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Surprising September</title>
      <link>/2004/10/02/surprising-september/</link>
      <pubDate>Sat, 02 Oct 2004 19:20:40 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2004/10/02/surprising-september/</guid>
      <description>September is a critical month because usually it&amp;rsquo;s full of exams. I took 3 out of 4 and I passed 2 of them. Not bad but it could be better. It&amp;rsquo;s even surprising considering how bad were most of my exams. Most of the time I have been sitting on the chair studying.
I&amp;rsquo;m still looking for Irina, my Russian friend, I haven&amp;rsquo;t received news from her in a lot of time.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Por fin libre</title>
      <link>/2004/06/25/por-fin-libre/</link>
      <pubDate>Fri, 25 Jun 2004 15:33:22 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2004/06/25/por-fin-libre/</guid>
      <description>A estas alturas de Junio suele venir una buena noticia: el fin de los exámenes. No se ha dado mal la cosas, aunque podría estar mejor.
Ahora a descansar y a buscar curro.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Venus, examenes, basket</title>
      <link>/2004/06/14/venus-examenes-basket/</link>
      <pubDate>Mon, 14 Jun 2004 21:45:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2004/06/14/venus-examenes-basket/</guid>
      <description>Es época de exámenes, de acabar prácticas a última hora y demás actitudes perniciosas para la salud, sobre todo mental.
Pasó Venus dejando huella. Si es que las alineaciones de astros no traen nada bueno, o si. El miercoles 9 de Junio gran partido de baloncesto y aún mejor post-partido. El viernes más de lo mismo. El domingo, víspera de examen, la cosa fue a peor, que se le va a hacer, no se puede tener todo en la vida.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Y encima cuartos</title>
      <link>/2004/06/05/y-encima-cuartos/</link>
      <pubDate>Sat, 05 Jun 2004 22:15:14 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2004/06/05/y-encima-cuartos/</guid>
      <description>Leo indignado en elmundo.es una comparativa, carrera por carrera, de las distintas universidades.
Mi indignación viene al comprobar que mi universidad, la Carlos III sólo ha quedado cuarta, detrás de la Politécnica de Madrid, de la de Cataluña y de la de Valencia. En la reseña sólo comentan que hay segundo ciclo bilingüe y una labor de investigación reconocida. Lo primero es una virtud de las formas, no de los contenidos, lo cual es un problema.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>