<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>www on it&#39;s my life</title>
    <link>/tags/www/</link>
    <description>Recent content in www on it&#39;s my life</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-gb</language>
    <lastBuildDate>Wed, 26 Nov 2008 09:24:01 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/tags/www/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Be legal, my friend</title>
      <link>/2008/11/26/be-legal-my-friend/</link>
      <pubDate>Wed, 26 Nov 2008 09:24:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2008/11/26/be-legal-my-friend/</guid>
      <description>Lamentable campaña del Ministerio de Cultura (ministro dimisión ya) y brillante respuesta de David Bravo. Sin más comentarios que hacer, no formen corrillo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Si algo funciona, no lo toques</title>
      <link>/2008/04/22/si-algo-funciona-no-lo-toques/</link>
      <pubDate>Tue, 22 Apr 2008 17:41:28 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2008/04/22/si-algo-funciona-no-lo-toques/</guid>
      <description>Ya sé que esto va a parecer el blog de la OCU pero no puedo evitar comentar la chapuza que han hecho en Openbank.
Openbank era un banco estupendo. Tenía todo tipo de servicios, la web era sencilla y funcionaba bastante bien. Lo más raro que tenían era una comisión de un euro por cada operación en ventanilla a partir de la segunda, como si el empleado del banco se desgastara.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vicisitud y sordidez</title>
      <link>/2007/11/22/vicisitud-y-sordidez/</link>
      <pubDate>Thu, 22 Nov 2007 19:55:35 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2007/11/22/vicisitud-y-sordidez/</guid>
      <description>No puedo dejar de recomendar este blog, hecho por unos onvres muy jrandes.
Desde lecciones sobre como montar cine porno hasta crítica sobre música heavy-gay, pasando por la fórmula 1 y la explicación de por qué Hamilton será siempre un mierda, y que sería de Lost con actores españoles. La última, un repaso por la discografía de otro jrande, Luis Cobos, con los comentarios apócrifos de G. Vázquez.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Y ahora con OpenID</title>
      <link>/2007/09/04/y-ahora-con-openid/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Sep 2007 15:45:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2007/09/04/y-ahora-con-openid/</guid>
      <description>Esta mañana me encontraba demasiado enfermo como para estudiar. He trasteado un poco con el blog y le he añadido soporte para OpenID en los comentarios.
OpenID es un sistema de identificación distribuido. La idea es simple, te identificas con una URL y tienes que demostrar que esa URL de alguna manera te pertenece. Cuando quieras identificarte en un servicio / website utilizas una URL proporcionada por algún servidor de identidades.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pequeñas joyas en YouTube</title>
      <link>/2007/06/14/pequenas-joyas-en-youtube/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Jun 2007 17:31:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2007/06/14/pequenas-joyas-en-youtube/</guid>
      <description>En YouTube es posible encontrar vídeos de programas de humor que por disponibilidad geográfica no se pueden ver en otros sitios. Un par de recomendaciones:
 * _Vaya semanita_. Tremendo programa de la televisión autonómica vasca ETB, hecho por vascos que se ríen de si mismos. No se pierdan la serie _La Biblia contada a los vascos_ y _Los Batasunnis_. * _Polonia_ es un programa de humor de TV3, la televisión autonómica catalana, bastante orientado al humor político y bastante de izquierdas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Página de inicio</title>
      <link>/2007/05/26/pagina-de-inicio/</link>
      <pubDate>Sat, 26 May 2007 19:19:37 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2007/05/26/pagina-de-inicio/</guid>
      <description>Antes tenía Google como página de inicio, no está mal, es simple. Tener las búsquedas a un golpe de clic está bien, pero cualquier navegador ya incluye una caja para hacer búsquedas.
Lo suyo es tener algo más de página de inicio. La tendencia es que la página de inicio sea personalizable, utilizando &amp;ldquo;widgets&amp;rdquo;, es decir, unas cajas con un contenido determinado: noticias, el tiempo, tu correo&amp;hellip; Los que sean muy Google-fanáticos pueden probar iGoogle.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Jaiku</title>
      <link>/2007/05/19/jaiku/</link>
      <pubDate>Sat, 19 May 2007 15:54:12 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2007/05/19/jaiku/</guid>
      <description>Jaiku es un nuevo servicio de esos que llaman de Web 2.0. La idea es que el usuario puede escribir pequeños textos, de hasta 140 caracteres, sobre lo que está haciendo, en plan microblog. Además es posible agregar los mensajes de otras personas (amigos, familiares, etc) dentro de la página de cada usuario.
Quizá alguno ya conozca Twitter, Jaiku es muy similar pero con unos servidores que se caigan cada vez que sopla el viento.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Amo a Laura, pero esperaré hasta el matrimonio</title>
      <link>/2006/04/28/amo-a-laura-pero-esperare-hasta-el-matrimonio/</link>
      <pubDate>Fri, 28 Apr 2006 21:40:14 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2006/04/28/amo-a-laura-pero-esperare-hasta-el-matrimonio/</guid>
      <description>Cojonuda esta campaña, parodiando el contenido de sitios como HazteOrín. Además de todo el contenido y la estética ñoña, puedes descargarte el hit del momeno, la canción &amp;ldquo;Amo a Laura, pero esperaré hasta el matrimonio&amp;rdquo;, que ya parodian los mismísimos guiñoles del plus. Dicen que detrás de la Asociación Nuevo Renacer está la MTV. Monumental, bravo, bravísimo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Google Calendar</title>
      <link>/2006/04/13/google-calendar/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Apr 2006 18:44:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2006/04/13/google-calendar/</guid>
      <description>Ya ha salido Google Calendar. Aunque tiene muy buena pinta, también tiene serios inconvenientes. El primero, que esta mañana iba muuuuuy lento. El segundo es que no muestra bien las vocales acentuadas, al menos con mi navegador e importando el archivo desde mi programa habitual. El tercero, al importar el archivo con el calendario pone mal las horas (una más tarde). ¿Problemas con el horario de verano? Otro día que tenga más paciencia sigo con él.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>El PIN y la radio</title>
      <link>/2006/04/06/el-pin-y-la-radio/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Apr 2006 20:56:12 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2006/04/06/el-pin-y-la-radio/</guid>
      <description>Hoy me he descojonado enormemente en el trabajo. Uno de mis compañeros estaba vendiendole uno de nuestros productos a un amigo suyo y le ha venido a decir: &amp;ldquo;A ver, te pongo de PIN 1111, ¿serás capaz de recordar cuatro unos?&amp;rdquo;. Unase este hecho al descubrimiento del generador de portadas de libros for Dummies y ya sabreis cual es la imagen que más ha rulado por toda la oficina.
Sin duda la noticia del día es que en breve me va a recoger un taxi para llevarme a Radio Nacional de España.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Google Talk &#43; GMail</title>
      <link>/2006/02/07/google-talk-gmail/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Feb 2006 14:57:27 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2006/02/07/google-talk-gmail/</guid>
      <description>Una pequeña noticia. Los chicos de Google están integrando su servicio Google Talk con GMail.
El primer paso que han dado es poder almacenar las conversaciones de mensajería instantánea como si fueran conversaciones de correo electrónico. Esto ya está disponible en la versión inglesa de los estados juntitos, así como el famoso botón Delete
En el futuro se va a poder charlar directamente desde la interfaz de GMail. Un paso acertado y necesario.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La Fragua</title>
      <link>/2006/01/29/la-fragua/</link>
      <pubDate>Sun, 29 Jan 2006 17:41:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2006/01/29/la-fragua/</guid>
      <description>Este blog es realmente bueno. Sobre todo me hace reír los viernes, cuando publican las viñetas de historias del depósito de cadáveres, porque cuando los forenses no miran, los muertos hablan.
La que más me ha gustado hasta ahora es ésta.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mudanza</title>
      <link>/2006/01/13/mudanza/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Jan 2006 23:28:34 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2006/01/13/mudanza/</guid>
      <description>Hasta ahora esta página web vivía en mi propio ordenador, en casita.
Hace ya unas semanas vi una oferta de Dreamhost, un proveedor de hosting americano, y la verdad es que viene cargadito.
Veinte gigas de capacidad, un terabit al mes de transferencia, chopocientas cuentas de correo con filtro de spam, Jabber, CVS, SSH, instalaciones con un sólo clic, etc. Y siguen mejorando. Todo ello por unos cien dólares por dos años, código promocional by Juanra mediante.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cambios</title>
      <link>/2006/01/03/cambios/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Jan 2006 10:55:05 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2006/01/03/cambios/</guid>
      <description>2006 va a ser un año de cambios y he empezado por cambiar de sistema de gestión de contenidos para esta web. De Drupal me paso a Wordpress.
Drupal lo incluye todo, es un sistema muy bueno para comunidades, donde hay mucha gente escribiendo diversos tipos de contenido y hay que controlarlo todo.
Sin embargo, yo lo que quiero es un sistema para blog, completo y sencillo.
Agradecería todo tipo de comentarios, ya sea en esta entrada o por correo electrónico.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Un poquito de venganza</title>
      <link>/2005/03/09/un-poquito-de-venganza/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Mar 2005 18:57:02 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2005/03/09/un-poquito-de-venganza/</guid>
      <description>Un poco de Googlebombing. Primero a los amigos del spam en esta web, los del Online Poker, por tocar los cojones, mayormente. En segundo lugar a los del gobierno europeo por dar luz verde a las patentes de software, como si de una república bananera (Banana Republic) se tratara.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Spam en los comentarios</title>
      <link>/2005/02/01/spam-en-los-comentarios/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Feb 2005 22:13:50 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2005/02/01/spam-en-los-comentarios/</guid>
      <description>Ha aparecido spam de casinos virtuales, poker y demás juegos en mi web. Además de reenviarselos a Juan por si se quiere echar unas partidillas, he pasado unos minutos borrandolos. Como medida de prevencón a partir de ahora los comentarios anónimos requieren la aprobación del administrador, es decir, yo. Molesten las disculpas.
Update: El spam viene vía &amp;ldquo;Trackback&amp;rdquo;, que son algo así como comentarios remotos. Como el módulo de spam de Drupal no filtra el trackback, lo desactivo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gmail</title>
      <link>/2004/12/13/gmail-2/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Dec 2004 20:59:02 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2004/12/13/gmail-2/</guid>
      <description>Cada vez utilizo más el correo de Google, Gmail, y cada vez me gusta más. Lo último que han puesto es el acceso POP3 que permite utilizar tu programa de correo habitual para leer y enviar el correo Gmail.
Me gustan las etiquetas para clasificar los mensajes. Me gusta el filtro antispam que no pasa una. Y sobre todo me gusta su interfaz, sin banners que causen epilepsia. Y mi hermano feliz porque le han ampliado la cuenta de Hotmail a 250 Mb.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gmail</title>
      <link>/2004/09/19/gmail/</link>
      <pubDate>Sun, 19 Sep 2004 19:34:04 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2004/09/19/gmail/</guid>
      <description>Hace algún tiempo me llegó una invitación para Gmail, cortesía de Maarten. Para los que no lo sepais, Gmail es el servicio de correo de Google, como Hotmail pero en serio.
Sin duda, la principal característica es el Giga de capacidad (1 Giga = 1000 Megas), que hará que la mayoría de los usuarios se olviden de borrar para no sobrepasar la cuota. El correo se organiza con etiquetas, en lugar de carpetas, y se puede buscar un mensaje con un buscador al estilo Google, como no.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Blogs que vienen y van</title>
      <link>/2004/08/24/blogs-que-vienen-y-van/</link>
      <pubDate>Tue, 24 Aug 2004 14:31:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2004/08/24/blogs-que-vienen-y-van/</guid>
      <description>El de la doble de Letizia Ortiz lleva muerto desde hace ni se sabe. El de 14bucks también. Se ha quedado con 24,86$ y un decánter para aceite de oliva que seguro que le interesa a mi padre. El blog sigue sin dar señales de vida. Lo mismo el hombre ya es millonario y pasa de él.
El que quiero empezar a seguir es el de Mark Cuban. Este señor fue el creador de broadcast.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Una de bitácoras</title>
      <link>/2004/07/02/una-de-bitacoras/</link>
      <pubDate>Fri, 02 Jul 2004 19:22:05 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2004/07/02/una-de-bitacoras/</guid>
      <description>Esta mañana he ido a unas conferencias sobre bitácoras y software libre en la URJC, campus de Móstoles.
Las charlas han sido bastante interesantes. La primera, a cargo de grex, ha sido una pequeña introducción a las redes sociales.
Después ha sido el turndo de Fernand0, que ha hablado sobre la blogosfera y sobre unos estudios que han hecho sobre como se van enlazando unas con otras.
La tercera charla ha estado a cargo de JJ, y ha introducido modelos matemáticos para el estudio de las redes sociales.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Una web y unas películas</title>
      <link>/2004/06/04/una-web-y-unas-peliculas/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Jun 2004 19:58:54 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2004/06/04/una-web-y-unas-peliculas/</guid>
      <description>Empiezo por la web: http://letizia-ortiz.blogspot.com/ . Como se puede entrever en la dirección del enlace, se trata de un blog (de ficción, eso sí) &amp;ldquo;supuestamente&amp;rdquo; escrito por la princesa de Asturias. Aunque ficticio, es divertido, y lo dice un republicano convencido.
Sobre las películas, ultimamente he visto unas cuantas. &amp;ldquo;Días de fútbol&amp;rdquo; es muy divertida, se pasa un rato entretenido. Monumental el punto del Ossobuco.
&amp;ldquo;Troya&amp;rdquo; también está entretenida, hay leches y barcos a mansalva y uno se pasa tres cuartos de película queriendo dar de collejas a Lego&amp;hellip; Orlando Bloom (Paris en la película).</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>