<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>ordenadores on it&#39;s my life</title>
    <link>/tags/ordenadores/</link>
    <description>Recent content in ordenadores on it&#39;s my life</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-gb</language>
    <lastBuildDate>Sat, 01 Sep 2007 08:02:19 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/tags/ordenadores/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Lo que faltaba</title>
      <link>/2007/09/01/lo-que-faltaba/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Sep 2007 08:02:19 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2007/09/01/lo-que-faltaba/</guid>
      <description>Google Earth tiene simulador de vuelo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>El Nintendo es malo malísimo, infernal</title>
      <link>/2007/08/09/el-nintendo-es-malo-malisimo-infernal/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Aug 2007 20:05:46 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2007/08/09/el-nintendo-es-malo-malisimo-infernal/</guid>
      <description>La combinación predicador + YouTube da muchos momentos para echarse unas risas.
Vídeo va:
  PS: Me llegó via Santi (e-mail, a ver para cuando un blog) via Kirai.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Microsoft Office Open XML</title>
      <link>/2007/07/06/microsoft-office-open-xml/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Jul 2007 21:04:34 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2007/07/06/microsoft-office-open-xml/</guid>
      <description>El famoso Open XML es el último gol que está intentando meter Microsoft. Se trata nada más y nada menos de su estándar para almacenar documentos. Los de Redmond están intentando colar el engendro como estándar ISO. Hay varias razones por las que esto es una muy mala idea:
 * El estándar en sí ocupa 6000 páginas. Es decir, es difícil de entender y de implementar. * Hay varias patentes que hacen que alguien que quiera implementarlo se la juegue.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Y otro</title>
      <link>/2007/05/30/y-otro/</link>
      <pubDate>Wed, 30 May 2007 19:59:28 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2007/05/30/y-otro/</guid>
      <description>Hoy es el día de las secuelas. Los místicos que diseñaron el sistema anticopia de la nueva generación de DVD: HD-DVD y BluRay cambiaron la clave porque la antigua la tiene hasta mi madre y la nueva no ha tardado en caer: 45 5F E1 04 22 CA 29 C4 93 3F 95 05 2B 79 2A B2.
Va a ser que los bits quieren ser libres. No pierdan el tiempo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>iPhone y Keynote</title>
      <link>/2007/01/14/iphone-y-keynote/</link>
      <pubDate>Sat, 13 Jan 2007 23:52:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2007/01/14/iphone-y-keynote/</guid>
      <description>Iba a comentar algo de lo del aparcamiento y las manifestaciones, pero mejor no, que me enciendo.
El otro día Apple presentó su propio teléfono móvil. La verdad es que el bicho impresiona bastante, no tiene teclado y todo se hace tocando la pantalla con los dedos. La interfaz de usuario es bastante sencilla y parece que es posible hacer todo en un momentito.
Pero&amp;hellip; el teléfono tiene varias pegas:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>¿Ha probado a apagarlo y encenderlo de nuevo?</title>
      <link>/2006/06/21/ha-probado-a-apagarlo-y-encenderlo-de-nuevo/</link>
      <pubDate>Wed, 21 Jun 2006 19:21:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2006/06/21/ha-probado-a-apagarlo-y-encenderlo-de-nuevo/</guid>
      <description>Vía varias fuentes de mayor o menos solvencia he descubierto una serie inglesa llamada IT Crowd. Espectacular. Va sobre el típico departamento de Tecnologías de la Información. Vamos, los mataos que te arreglan el ordenador. En la serie, al coger el teléfono lo primero que dicen es el título de esta entrada. La serie se puede conseguir por Internet, como todo lo bueno de esta vida.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pasatiempo</title>
      <link>/2006/02/13/pasatiempo/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Feb 2006 19:31:55 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2006/02/13/pasatiempo/</guid>
      <description>En estos tiempos de exámenes, si os queréis relajar nada como mi último descubrimiento, Battle for Wesnoth, un juego de estrategia basado en turnos, cuyos gráficos gustan hasta a mi madre. Por cierto, es libre, y por tanto gratuito.
Tiene un modo multijugador del que Juanra puede dar cuenta, a pesar de lo mal que funciona el ADSL en este país.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>El kernel de los exámenes</title>
      <link>/2006/01/23/el-kernel-de-los-examenes/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Jan 2006 18:15:55 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2006/01/23/el-kernel-de-los-examenes/</guid>
      <description>Todo sistema operativo tiene un kernel o núcleo, que se encarga de realizar las tareas más básicas. En el se insertan los drivers, controladores o módulos que hacen que el metal funcione. Sobre el núcleo se ejecutan los programas.
Una de las ventajas de Linux es que el kernel está en contínua evolución, y así de vez en cuando sale una nueva versión. En cambio, el kernel de Windows apenas sufre grandes cambios entre versiones.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Revolución VoIP</title>
      <link>/2006/01/08/revolucion-voip/</link>
      <pubDate>Sun, 08 Jan 2006 18:38:08 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2006/01/08/revolucion-voip/</guid>
      <description>Hace unos días comenté el lanzamiento de Google Talk, el programa de mensajería instantánea de Google, basado en Jabber. Esto hace que se pueda utilizar el servicio desde cualquier cliente compatible, como es mi caso con Kopete.
Ahora Google ha publicado las especificaciones del servicio de llamadas de voz, Jingle que han sido elaboradas junto a la Jabber Software Foundation. Es decir, en un futuro relativamente cercano, la mayor parte de los clientes de Jabber podrán utilizar Jingle para hacer llamadas de voz entre sí, independientemente del programa, sistema operativo y dispositivo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Google Pack</title>
      <link>/2006/01/07/google-pack/</link>
      <pubDate>Sat, 07 Jan 2006 12:47:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2006/01/07/google-pack/</guid>
      <description>Acaba de salir hace unas horas un nuevo producto de la empresa de Mountain Valley: Google Pack. La idea es muy sencilla de entender: los usuarios de Windows necesitan unos programas básicos:
 * Navegador Firefox * Adobe Reader * Google Earth, Google Desktop * Picasa * ...  Y alguno más, como el AdAware y una demo del antivirus Norton. Descargarse e instalar todos estos programas lleva un tiempo considerable.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>A vueltas con la Televisión Digital Terrestre</title>
      <link>/2006/01/07/a-vueltas-con-la-television-digital-terrestre/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Jan 2006 23:51:09 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2006/01/07/a-vueltas-con-la-television-digital-terrestre/</guid>
      <description>Instalado el sistema operativo y configurada la tarjeta correspondiente, comento mis primeras impresiones.
La tarjeta es de las más baratas del mercado y lleva un decodificador MPEG-2 incorporado para desahogar al procesador del ordenador en la descodificación del video. El software para Windows deja bastante que desear.
Una vez que me quedé tranquilo al ver la cara de Iñaki presentando su telediario en la televisión independiente, procedo a instalar el sistema operativo de mi elección y a configurar las infinitas utilidades.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>MythTV</title>
      <link>/2006/01/04/mythtv/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Jan 2006 12:35:59 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2006/01/04/mythtv/</guid>
      <description>Mi padre ha venido hace un rato con un ordenador bajo el brazo. Ya tengo un uso pensado para la nueva máquina.
La idea es en principio sencilla. Con una tarjeta sintonizadora de Televisión Digital Terrestre (DVB-T) ya se puede ver la tele en ese ordenador.
Vamos un poco más allá. Con MythTV podemos darle una vuelta más. Así podremos acceder a la guía de programación, grabar programas, pausar la tele en directo, ver películas en DivX, escuchar MP3, jugar a juegos, leer noticias desde Internet y consultar el tiempo, entre otros.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Casi...</title>
      <link>/2005/12/20/casi/</link>
      <pubDate>Tue, 20 Dec 2005 19:12:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2005/12/20/casi/</guid>
      <description>Casi fallece mi disco duro. Estaba dando los típicos síntomas de que iba a cascar totalmente en breve plazo, así que decidí apagar el ordenador durante el fin de semana.
El Lunes compré dos discos de 200 Gb y los puse en RAID-1, lo cual significa que un disco es una copia de otro. Así si se jode uno no pierdo ni un bit de información.
Sobre el RAID he montado particiones LVM, pero eso os lo explicaré cuando seais mayores.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LUC3M - Brindis al Sol</title>
      <link>/2005/01/11/luc3m-brindis-al-sol/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Jan 2005 19:58:33 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2005/01/11/luc3m-brindis-al-sol/</guid>
      <description>Va el servicio de Informática y saca su propia distribución Live, basada en Debian. Como linuxero, debería alegrarme, pero pensándolo bien y por muchas razones, considero la distribución LUC3M un brindis al sol.
De nada sirve hacer una distribución propia de tu universidad si no está instalada en los ordenadores de la universidad, que por cierto, escasean de manera alarmante. Además la mayoría de los profesores, sobre todo aquellos de carreras no muy relacionadas con el mundo de la informática, apenas salen de Windows, Office y Matlab.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lo has vuelto a hacer, Bill</title>
      <link>/2005/01/08/lo-has-vuelto-a-hacer-bill/</link>
      <pubDate>Sat, 08 Jan 2005 09:07:37 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2005/01/08/lo-has-vuelto-a-hacer-bill/</guid>
      <description>Se te ha vuelto a quedar colgado el ordenador en una presentación. Intentaste enviar las fotos desde la cámara al media center por wifi y se te ha colgado. Yo utilizo un cable para enchufarlo al USB, pero me funciona, y muy bien.
Además cuando uno de tus esbirros intentó personalizar su coche en ese juego tan bueno que vas a sacar para la Xbox, se quedó colgado. Una consola con pantallazo azul (ver adjunto).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mala memoria</title>
      <link>/2004/12/29/mala-memoria/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Dec 2004 17:40:40 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2004/12/29/mala-memoria/</guid>
      <description>Por fin he arreglado el problema de la memoria. Todo se debe a comprar memoria marca Pakito, que lo que tiene es que al tiempo falla. Por suerte ha fallado dentro de la garantía de dos años que me da la tienda donde compro las cosas.
Lo de la memoria es curioso: uno no está del todo seguro de que esté bien, pero puede saber con seguridad que está mal. Una manera muy eficaz de comprobarlo es compilar el kernel de Linux varias veces, si no casca probablemente esté bien.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Downtime</title>
      <link>/2004/12/21/downtime/</link>
      <pubDate>Tue, 21 Dec 2004 00:55:17 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2004/12/21/downtime/</guid>
      <description>Alguno se ha preocupado porque el chiringuito ha estado cerrado unos días. No pasa nada. Mejor dicho, ha pasado. Últimamente el ordenador no iba fino, y pensé que había que reinstalar. El sábado por la mañana, con los discos de la Mandrake en la mano, me dispuse a realizar tan magna tarea.
Si pensaba que iba a ser fácil&amp;hellip; me equivoqué. La Mandrake cascaba recién instalada, LMQLP, así que decidí probar con la gentoo, con igual suerte.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Organizando la música</title>
      <link>/2004/12/07/organizando-la-musica/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Dec 2004 23:15:10 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2004/12/07/organizando-la-musica/</guid>
      <description>Soy un maniatico en lo que se refiere a tener organizada la música del ordenador. Algunos ya sabeis que para no andar trasteando con CDs (y no haber tenido que llevarmelos a Holanda), pasé toda mi colección de CDs a MP3 con la ayuda del audiocd:/ de KDE, una de las cosas que me llevaría a una isla desierta.
Si bien para escuchar y hacer pequeñas modificaciones a las etiquetas de los archivos con Amarok me basta, a veces necesito algo más.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Soy GNU/Hurd</title>
      <link>/2004/11/11/soy-gnuhurd/</link>
      <pubDate>Thu, 11 Nov 2004 17:12:58 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2004/11/11/soy-gnuhurd/</guid>
      <description>Which OS are You?
Cojonudo. Un S.O. mítico, tan estupendo y maravilloso que sigue todavía incompleto.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Subversion</title>
      <link>/2004/11/07/subversion/</link>
      <pubDate>Sun, 07 Nov 2004 13:01:44 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2004/11/07/subversion/</guid>
      <description>Lo estaba pidiendo a gritos. Este fin de semana me he dedicado a instalar y poner en marcha Subversion, un sistema de control de versiones. Para los que no tengais ni idea de para que sirve os lo explico.
Imaginaros que teneis que hacer unas prácticas de programación con un compañero. Una situación común es que los dos os bajais el mismo fichero de Internet y empezais a hacer cambios. También es común que cada uno empieze a tocar cosas por su cuenta.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Burning uptime</title>
      <link>/2004/09/13/burning-uptime/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Sep 2004 18:33:41 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2004/09/13/burning-uptime/</guid>
      <description>Para aquellos que no lo sepan, se llama &amp;ldquo;uptime&amp;rdquo; al tiempo que permanece encendido un PC. Exactamente se mide como el tiempo desde el último reinicio. Los administradores de sistemas compiten entre ellos a ver quién mantiene la máquina encendida durante más tiempo. Una comparativa de servidores se puede ver aquí. La información sobre mi servidor se puede ver aquí. Mi record personal está en mes y pico. Hoy he tenido un &amp;ldquo;downtime&amp;rdquo; de varias horas, os lo cuento.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Elecciones en Hispalinux</title>
      <link>/2004/07/04/elecciones-en-hispalinux/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Jul 2004 22:20:17 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2004/07/04/elecciones-en-hispalinux/</guid>
      <description>Hoy tocaba acudir a las urnas. La votación, nada fuera de lo común. No había sobres y las papeletas se introducían dobladas en la urna, que era una caja de madera. A la salida, me he ido con parte de los de linux-madrid en busca de un bar mientras proseguía el escrutinio. Todos los bares estaban cerrados y ha ganado la candidatura &amp;ldquo;continuista&amp;rdquo;.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>