<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>baloncesto on it&#39;s my life</title>
    <link>/tags/baloncesto/</link>
    <description>Recent content in baloncesto on it&#39;s my life</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-gb</language>
    <lastBuildDate>Wed, 14 May 2008 17:34:32 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/tags/baloncesto/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Váyanse</title>
      <link>/2008/05/14/vayanse/</link>
      <pubDate>Wed, 14 May 2008 17:34:32 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2008/05/14/vayanse/</guid>
      <description>Lo que está pasando en el Estu es una vergüenza. La frase no es mía, lo dice un torero. Y no puedo estar más de acuerdo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Se retira un torero</title>
      <link>/2007/07/12/se-retira-un-torero/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Jul 2007 10:49:08 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2007/07/12/se-retira-un-torero/</guid>
      <description>Ayer anunció su retirada Nacho Azofra. Azofra empezó a jugar al baloncesto desde pequeño en las canchas del Instituto Ramiro de Maeztu, fue subiendo peldaño a peldaño y llegó al equipo ACB, donde ha jugado casi 700 partidos, en el Estudiantes, dos años en Sevilla y uno en Bilbao.
Azofra representa el baloncesto típico de Estudiantes. Vistoso, divertido y comprometido. Era un espectáculo verle jugar: canastas sobre la bocina, pases &amp;ldquo;al hueco&amp;rdquo;, bandejas imposibles, asistencias espectaculares.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>El sheriff</title>
      <link>/2007/02/20/el-sheriff/</link>
      <pubDate>Mon, 19 Feb 2007 23:47:55 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2007/02/20/el-sheriff/</guid>
      <description>Siempre me ha parecido un grandísimo entrenador, a pesar de no tener un palmarés espectacular (eso, si, esa Copa de Europa brilla). Manel Comas tiene para mí ese puntito aficionado-cabrón que hace que me caiga muy bien.
Ya hace unos años, siendo entrenador del Baskonia, inventó el horario Michelín, que consistía nada más y nada menos que después de un mal partido poner a entrenar a los jugadores con el mismo horario que los operarios de la fabrica de neumáticos cercana a la zona.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ese hombre</title>
      <link>/2006/09/03/ese-hombre/</link>
      <pubDate>Sun, 03 Sep 2006 14:29:19 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2006/09/03/ese-hombre/</guid>
      <description>Acaba de ganar España (o lo que queda de España) el Mundobasket y no puedo por menos que acordarme de ese hombre que está en el banquillo.
No me refiero a Pau Gasol, del que la prensa dice que gana partidos sin jugarlos, sino a un tipo normal, gordo y con greñas, que parece sacado de una peli de los setenta: José Vicente Hernández, Pepu para todos.
Le conozco desde hace muchos años, y siempre me ha parecido un tío sencillo y humilde.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Jiménez no se vende</title>
      <link>/2006/01/31/jimenez-no-se-vende/</link>
      <pubDate>Mon, 30 Jan 2006 23:20:49 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2006/01/31/jimenez-no-se-vende/</guid>
      <description>Jiménez se venda&amp;hellip; porque la que le va a caer ahora no tiene nombre.
El mandril no ha pagado el traspaso, y eso que el Estudiantes había comunicado a la ACB una rebajita de un millón de euros en la clausula.
Ahora, majete, a aguantar.
Ser superior, le dije cuando empezó todo esto que tenía que pasar por caja. El que algo quiere&amp;hellip;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>El nuevo presi de Estudiantes</title>
      <link>/2005/01/06/el-nuevo-presi-de-estudiantes/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Jan 2005 19:20:30 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2005/01/06/el-nuevo-presi-de-estudiantes/</guid>
      <description>No me gusta nada. Para empezar ha salido con minoría de votos (y mayoría de acciones): 103 frente a los 247 votos de la plataforma alternativa. Es decir, de consenso, nada. Si acaso conchencho, ya que Chencho, al que tengo un gran aprecio, iba en su candidatura. tiene dos meses para arreglar el chiringuito, si no toca apagar las luces, echar el cierre y despedirse.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mi primo es un crack</title>
      <link>/2004/12/04/mi-primo-es-un-crack/</link>
      <pubDate>Fri, 03 Dec 2004 23:45:30 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2004/12/04/mi-primo-es-un-crack/</guid>
      <description>Tengo un primo profesional del basket (LEB2) y hoy le he ido a ver, que jugaba en una localidad del noroeste de Madrid. Ha jugado mucho y bien. En su día llevaba su camiseta del Huelva a Vistalegre, de color blanco. Ahora juega de azul, como el Estu, así que espero que tenga a bien regalarme una de esas para presumir de primo de Zumosol.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>¿Por qué soy del Estudiantes?</title>
      <link>/2004/11/22/por-que-soy-del-estudiantes/</link>
      <pubDate>Mon, 22 Nov 2004 17:38:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2004/11/22/por-que-soy-del-estudiantes/</guid>
      <description>Es una pregunta dificil de responder, con muchas argumentaciones. La última es una pequeña comparativa.
Motivado porque uno de los chicos de ESN había llegado a hablar con la secretaria del Buitre, pensé que yo no podía ser menos. Llamé por teléfono al Estu y en diez minutos ya teníamos un convenio. Precios especiales para los partidos entre semana. Compramos diez entradas el primer día (Partizán) y las regalamos. Éxito total.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Una de basket</title>
      <link>/2004/05/17/una-de-basket/</link>
      <pubDate>Mon, 17 May 2004 18:26:11 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2004/05/17/una-de-basket/</guid>
      <description>Nos hemos metido en la final de la copa del baloncesto de la universidad. Para aquellos que os venga bien venir, es el viernes 21 a las 15 en el polideportivo de la universidad. El partido de hoy ha ido bien, hemos palmado por unos cinco puntos, suficientes como para meternos en la final. Yo he contribuido con un triple y algún rebote de esos, creo.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>