<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>telecomunicaciones on it&#39;s my life</title>
    <link>/tags/telecomunicaciones/</link>
    <description>Recent content in telecomunicaciones on it&#39;s my life</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-gb</language>
    <lastBuildDate>Thu, 21 May 2009 15:24:48 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/tags/telecomunicaciones/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>T-Mobile G1 (HTC Dream)</title>
      <link>/2009/05/21/t-mobile-g1-htc-dream/</link>
      <pubDate>Thu, 21 May 2009 15:24:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2009/05/21/t-mobile-g1-htc-dream/</guid>
      <description>Llevo unas semanas con este teléfono, comercializado por la operadora T-Mobile como T-Mobile G1 y anteriormente conocido como HTC Dream. Este teléfono es el primero que se anunció con el sistema operativo Android, una versión de Linux desarrollada por Google.
El teléfono en sí es bastante grande y pesado debido a la gran pantalla táctil y a que tiene un teclado QWERTY que se desliza hacia afuera. Personalmente el teclado me resulta muy cómodo de utilizar y creo que compensa el grosor extra.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Skype Mobile: no es oro todo lo que reluce</title>
      <link>/2009/01/10/skype-mobile-no-es-oro-todo-lo-que-reluce/</link>
      <pubDate>Sat, 10 Jan 2009 16:31:58 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2009/01/10/skype-mobile-no-es-oro-todo-lo-que-reluce/</guid>
      <description>Leo en varios medios que Skype ha lanzado su versión móvil. Esto en principio parece una muy buena noticia, pero en realidad no es para tanto. Ignorando el hecho de que el protocolo Skype es secreto y propietario, al contrario de la gran mayoría de los protocolos de Internet, la versión móvil de Skype no es tan revolucionaria como la versión PC. Veamos por qué.
La gran innovación de Skype fue conseguir una muy buena calidad de llamadas gratuitas entre los usuarios del servicio.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Seguimos con Movistar</title>
      <link>/2007/05/30/seguimos-con-movistar/</link>
      <pubDate>Wed, 30 May 2007 19:47:21 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2007/05/30/seguimos-con-movistar/</guid>
      <description>Hace unos días puse un enlace a un blog donde explican la estafa de los nuevos contratos de Movistar. Esta vez el autor se despacha con el famoso programa de puntos, que como lo vea la Audiencia Nacional lo ilegaliza.
Pasen y vean.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>