<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>cine on it&#39;s my life</title>
    <link>/tags/cine/</link>
    <description>Recent content in cine on it&#39;s my life</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-gb</language>
    <lastBuildDate>Sun, 27 Jul 2008 10:03:48 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/tags/cine/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Maldita antipiratería</title>
      <link>/2008/07/27/maldita-antipirateria/</link>
      <pubDate>Sun, 27 Jul 2008 10:03:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2008/07/27/maldita-antipirateria/</guid>
      <description>[caption id=&amp;ldquo;&amp;rdquo; align=&amp;ldquo;alignnone&amp;rdquo; width=&amp;ldquo;354&amp;rdquo; caption=&amp;ldquo;Damn AntiPiracy, by Michael Heilemann (Flickr)&amp;rdquo;][/caption]
Genial anuncio que critica los famosos anuncios antipiratería que incluyen en los DVDs y en el cine, y que de ninguna manera te puedes saltar, a pesar de que eres el comprador original de la película, y las piratas no lo llevan. ¿Tiene sentido, no?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Los cutres me insultan</title>
      <link>/2007/09/27/los-cutres-me-insultan/</link>
      <pubDate>Thu, 27 Sep 2007 19:46:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2007/09/27/los-cutres-me-insultan/</guid>
      <description>Desde hace mucho tiempo colecciono los DVDs originales de las temporadas de Expediente X. Hace tiempo encargué la novena última temporada y llegó puntualmente a mi hogar.
La primera sorpresa es que han cambiado el empaquetado, pasando de ser un bonito cartón desplegable con citas de la serie a ser una carcasa de plástico con los DVDs apiñados. Además con una pestaña rota&amp;hellip;
Eso no es lo peor de todo. Inserto el primer DVD y me sale un anuncio antipiratería, donde se compara el copiar DVDs a robar móviles y coches.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>SiCKO</title>
      <link>/2007/07/08/sicko/</link>
      <pubDate>Sun, 08 Jul 2007 15:12:37 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2007/07/08/sicko/</guid>
      <description>Ayer me ví el último documental de Michael Moore y la verdad es que pone los pelos como escarpias.
El principio es engañoso. Cuando parece que la cosa va a ir sobre los americanos que carecen de seguro médico y por tanto de prestaciones sanitarias, la película da un giro y empieza a hablar de aquellos que si tienen seguro pero que por diversas razones no gozan de la atención médica que necesitan.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>09-f9-11-02-9d-74-e3-5b-d8-41-56-c5-63-56-88-c0</title>
      <link>/2007/05/02/09-f9-11-02-9d-74-e3-5b-d8-41-56-c5-63-56-88-c0/</link>
      <pubDate>Wed, 02 May 2007 16:24:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2007/05/02/09-f9-11-02-9d-74-e3-5b-d8-41-56-c5-63-56-88-c0/</guid>
      <description>Este número tan raro es la clave que hace posible descifrar los HD DVD que estén protegidos contra copia, haciendo posible reproducirlos en Linux o en donde nos de la gana.
Esta clave está circulando por Internet. Ninguna compañía ni ningún abogado puede detener eso.
Ya está bien de que a los consumidores nos traten como delincuentes y nos restrinjan la libertad.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Amanece que no es poco</title>
      <link>/2006/04/13/amanece-que-no-es-poco/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Apr 2006 18:46:29 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2006/04/13/amanece-que-no-es-poco/</guid>
      <description>Película cojonuda. Me he estado partiendo la caja todo el rato. Una historia de un pueblo surrealista, al que va Antonio Resines de visita, que por aquel entonces tenía algo más de pelo, aunque tampoco mucho. El pueblo no deja de sorprender a lo largo de la película, con una galería de freakies digna de un programa de madrugada.
Muy recomendable. Guión y dirección de José Luis Cuerda.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Rewind</title>
      <link>/2005/08/15/rewind/</link>
      <pubDate>Mon, 15 Aug 2005 22:55:17 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2005/08/15/rewind/</guid>
      <description>Acabo de ver una de mis películas españolas favoritas, Rewind, quizás la que más. Además de tener buenos recuerdos de la primera vez que la vi, en el cine, la película es absolutamente genial. Grabada en un apartamento con una cámara digital, la escasez de presupuesto no impide desarrollar una gran historia.
En el reparto está María Adánez y Enrique Simón, más conocido por aquel concurso del supermercado. La historia va de un antenista porrero que organiza una cena con unos amigos y su pretendida.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Batman begins</title>
      <link>/2005/06/22/batman-begins/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Jun 2005 11:25:38 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2005/06/22/batman-begins/</guid>
      <description>Ayer fui a ver la película aprovechando el descanso post-penúltimo examen. La película está bastante bien, sobre todo comparada con las anteriores de la saga (excepto las dos primeras). La película vuelve al comienzo, al asesinato de los padres de Bruce Wayne, y como éste se convierte en Batman, el hombre murciélago. Es decir, es una precuela que no es consistente con las películas anteriores.
Entrenamiento a cargo de un chino, junto a un grupo más o menos extraño, viajes a lugares lejanos, gansters, matones, corrupción generalizada&amp;hellip; el comienzo es muy bueno.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Episodio III: La venganza del Sith</title>
      <link>/2005/05/20/episodio-iii-la-venganza-del-sith/</link>
      <pubDate>Fri, 20 May 2005 14:03:59 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2005/05/20/episodio-iii-la-venganza-del-sith/</guid>
      <description>Ayer fui a ver la película con el sector friki y allegados. El filme está muy bien, acción a tope, efectos especiales por doquier y un argumento sólido de transición de las dos primeras a la trilogía clásica, con guiños contínuos a ésta. Muy recomendable.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Goodbye! Lenin</title>
      <link>/2005/03/28/goodbye-lenin/</link>
      <pubDate>Mon, 28 Mar 2005 16:35:03 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2005/03/28/goodbye-lenin/</guid>
      <description>Monumental película la que acabo de ver. Va sobre una mujer que está en coma durante la caída del muro de Berlín y la posterior reunificación alemana. La mujer, socialista de pro, puede sufrir una recaída si se entera, así que su hijo intenta eso no pase, montando un mundo paralelo.
La película está muy bien, es entretenida y emotiva. Muy recomendable.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Los amantes del círculo polar</title>
      <link>/2005/01/03/los-amantes-del-circulo-polar/</link>
      <pubDate>Sun, 02 Jan 2005 23:27:16 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2005/01/03/los-amantes-del-circulo-polar/</guid>
      <description>Acabo de ver esta película, así que recuerde la primera conocida de Julio Medem. Está muy bien, me ha gustado bastante, de lo mejorcito que he visto últimamente.
La historia está muy bien trabajada: historias de amor que se hacen y se deshacen entre ¿casualidades?, y llevan hacia lugares comunes. Personajes en busca de sí mismos, hacia un destino.
Los actores lo hacen bastante bien.
La película tiene fragmentos rodados en Finlandia y el nombre de uno de los personajes es Aki, como mi amigo finlandés ¿otra casualidad?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Crueles Intenciones 2</title>
      <link>/2004/12/25/crueles-intenciones-2/</link>
      <pubDate>Sat, 25 Dec 2004 18:54:59 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2004/12/25/crueles-intenciones-2/</guid>
      <description>Uno iba ilusionado pensando en la primera parte, se prepara para ver esta &amp;ldquo;precuela&amp;rdquo; y se decepciona. Para empezar los actores no son los mismos y no están a la altura. El guión es completamente soso, recurriendo a la carne fresca cuando falta imaginación, y con un giro al final que no viene de ningún sitio y no va a ninguna parte. Un bodrio en toda regla.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Los increibles</title>
      <link>/2004/12/05/los-increibles/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Dec 2004 22:20:13 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2004/12/05/los-increibles/</guid>
      <description>Conocí la película a través de algún blog, no recuerdo bien cual. El caso es que el trailer acabó en mi ordenador y me enganchó. También es cierto que lloré viendo Finding Nemo, así que entiendo que alguno dude de mis gustos cinematográficos.
Uno, que es fan de Pixar desde la película del pececillo, acudió al cine con grandes expectativas que no fueron defraudadas. La película, técnicamente hablando, es una maravilla, habiendo grandes efectos de animación.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Trilogía clásica Star Wars</title>
      <link>/2004/09/27/trilogia-clasica-star-wars/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Sep 2004 16:03:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2004/09/27/trilogia-clasica-star-wars/</guid>
      <description>Aprovechando el resfriado de este fin de semana, me he visto las tres películas de la saga galáctica. Recomendable poseer un sistema de cine en casa para que las explosiones de los planetas no desmerezcan.
La trilogía que se acaba de poner a la venta en DVD está basada en la edición especial en VHS. Vienen cuatro discos, uno por película y otro de extras. Las películas tienen un sonido 5.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Festival de cine de Castrillo de la Valduerna</title>
      <link>/2004/09/25/festival-de-cine-de-castrillo-de-la-valduerna/</link>
      <pubDate>Sat, 25 Sep 2004 10:49:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2004/09/25/festival-de-cine-de-castrillo-de-la-valduerna/</guid>
      <description>Debido a que en el pueblo de Dani solo hay un bar y poco más, nos dedicamos al visionado de películas. Aquí está la crítica de las películas que vimos&amp;hellip;
 * El milagro de P. Tinto: humor español del bueno. Muy entretenida. * El día de la bestia: acción a tope y crítica a la telebasura. Santiago Segura... enorme. * Intacto: guión trabajado. Entretenida. Según Dani una rallada. * Love Actually: ya he hablado de ella [antes](http://www.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Love Actually</title>
      <link>/2004/09/14/love-actually/</link>
      <pubDate>Tue, 14 Sep 2004 09:17:16 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2004/09/14/love-actually/</guid>
      <description>Aprovechando una oferta en unos grandes almacenes, me he hecho con el DVD de Love Actually. La primera vez que vi la película fue en Holanda, tras pagar ocho euros en taquilla. Tengo buenos recuerdos de aquello.
La película tiene un reparto excelente: Hugh Grant haciendo de primer ministro británico, Liam Neeson haciendo de padrastro (sin sable laser), Emma Thompson, etc. etc. Además hay un par de cameos, sobre todo al final.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Outfoxed</title>
      <link>/2004/09/12/outfoxed/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Sep 2004 21:03:49 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2004/09/12/outfoxed/</guid>
      <description>La vi ayer. Es un documental que recomendaba Chema en su blog y que trata sobre la orientación ideológica de la cadena americana FOX (si, los de los Simpson y Expediente X). Extrema derecha pura y dura.
Después de escandalizarme con el tema he estado reflexionando. Creo que no existe la objetividad como tal ya que cada uno cuenta la fiesta según le va. Y que si uno quiere estar informado, lo mejor es acudir a las fuentes directamente, cosa imposible en la mayoría de las veces.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Yo, robot</title>
      <link>/2004/08/23/yo-robot/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Aug 2004 20:00:55 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2004/08/23/yo-robot/</guid>
      <description>La semana pasada fui a ver dicha película totalmente gratis aprovechando los puntos de la BP que tenía acumulados. El filme me gustó. El guión es sencillo pero completo y sin contradicciones así aparentes, cosa dificil en una película de ciencia ficción reciente. El reparto está bien. Will Smith no lo hace del todo mal, aunque me pasé toda la película esperando alguna coña en plan príncipe de bel-air. En resumen: recomendable.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Spiderman 2</title>
      <link>/2004/07/22/spiderman-2/</link>
      <pubDate>Thu, 22 Jul 2004 10:04:44 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2004/07/22/spiderman-2/</guid>
      <description>Fui a ver la película el pasado Sábado a Kinépolis. Me gustó, es entretenida. Como puntos fuertes, comentaré que los personajes están más trabajados, sobre todo Peter Parker, que es un penas. La chica, en su estilo.
También son destacable las coñas, especialmente el salto a lo Matrix que le dolió a todo el cine.
Las escenas de acción son espectaculares, especialmente la pelea en el metro.
Como punto flojo, las contínuas &amp;ldquo;patadas&amp;rdquo; a la ciencia, que hacen revolverse en su butaca a todo aquel que tenga más de tres neuronas científicas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Una web y unas películas</title>
      <link>/2004/06/04/una-web-y-unas-peliculas/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Jun 2004 19:58:54 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2004/06/04/una-web-y-unas-peliculas/</guid>
      <description>Empiezo por la web: http://letizia-ortiz.blogspot.com/ . Como se puede entrever en la dirección del enlace, se trata de un blog (de ficción, eso sí) &amp;ldquo;supuestamente&amp;rdquo; escrito por la princesa de Asturias. Aunque ficticio, es divertido, y lo dice un republicano convencido.
Sobre las películas, ultimamente he visto unas cuantas. &amp;ldquo;Días de fútbol&amp;rdquo; es muy divertida, se pasa un rato entretenido. Monumental el punto del Ossobuco.
&amp;ldquo;Troya&amp;rdquo; también está entretenida, hay leches y barcos a mansalva y uno se pasa tres cuartos de película queriendo dar de collejas a Lego&amp;hellip; Orlando Bloom (Paris en la película).</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>