<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>libro on it&#39;s my life</title>
    <link>/tags/libro/</link>
    <description>Recent content in libro on it&#39;s my life</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-gb</language>
    <lastBuildDate>Wed, 23 Sep 2009 20:00:30 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/tags/libro/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Getting Things Done</title>
      <link>/2009/09/23/getting-things-done/</link>
      <pubDate>Wed, 23 Sep 2009 20:00:30 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2009/09/23/getting-things-done/</guid>
      <description>Getting Things Done es un conocido libro de David Allen. Allen lleva 20 años trabajando como consultor ayudando a ejecutivos a mejorar su productividad. Getting Things Done (GTD) es una metodología que el autor propone para conseguir una concentración en el desempeño del trabajo similar a la de los deportistas de élite.
La premisa de la que se parte GTD es bien sencilla: la mente humana no es capaz de recordar todas las tareas pendientes y eso causa estrés, sensación de desconfianza y falta de concentración en lo que se está haciendo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>El espejismo de Dios</title>
      <link>/2009/01/25/el-espejismo-de-dios/</link>
      <pubDate>Sun, 25 Jan 2009 09:54:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2009/01/25/el-espejismo-de-dios/</guid>
      <description>Ayer mismo me acabé este interesante libro de Richard Dawkins, biólogo y una de las cabezas visibles de la campaña del bus ateo allá en Londres. El libro es muy interesante y no se hace nada pesado a pesar de sus aproximadamente 400 páginas.
El autor hace una defensa del ateísmo frente a la religión, desmontando dogmas de esta última. Uno de los temas recurrentes del libro es la teoría de la evolución como explicación racional y científica de la vida, frente al creacionismo / diseño inteligente que promueven algunos fanáticos religiosos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Guante blanco, manga ancha (parte II)</title>
      <link>/2004/07/27/guante-blanco-manga-ancha-parte-ii/</link>
      <pubDate>Tue, 27 Jul 2004 15:54:49 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2004/07/27/guante-blanco-manga-ancha-parte-ii/</guid>
      <description>Ya he terminado de leer el libro, y me ha gustado bastante. Como ya había comentado, el libro describe la historia negra del real madrid y está enfocado a un público antimadridista o cuando menos escéptico.
Aunque en un libro así sea fácil caer en el tópico y la crítica fácil, el autor argumenta todos los trapicheos de la &amp;ldquo;Casa Blanca&amp;rdquo;, aportando numerosos datos.
Se pueden destacar las citas que aparecen al principio de cada capítulo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Guante blanco, manga ancha (parte I).</title>
      <link>/2004/06/01/guante-blanco-manga-ancha-parte-i/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Jun 2004 15:22:35 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2004/06/01/guante-blanco-manga-ancha-parte-i/</guid>
      <description>Hoy he estado por el centro. Me he pasado por la FNAC y tenían el libro &amp;ldquo;Guante blanco, manga ancha. Historia negra del Real Madrid&amp;rdquo;. Le he echado un vistazo rápido. Comentan en la contraportada que ya el &amp;ldquo;Moncloa&amp;rdquo; se retiró de un partido allá en 1905 por las injusticias arbitrales. Además el Madrid consiguió que por primera vez se expulsara de competición europea a un futbolista por protestar&amp;hellip; siendo sordomudo.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>