<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>estudiantes on it&#39;s my life</title>
    <link>/tags/estudiantes/</link>
    <description>Recent content in estudiantes on it&#39;s my life</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-gb</language>
    <lastBuildDate>Wed, 14 May 2008 17:34:32 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/tags/estudiantes/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Váyanse</title>
      <link>/2008/05/14/vayanse/</link>
      <pubDate>Wed, 14 May 2008 17:34:32 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2008/05/14/vayanse/</guid>
      <description>Lo que está pasando en el Estu es una vergüenza. La frase no es mía, lo dice un torero. Y no puedo estar más de acuerdo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Se retira un torero</title>
      <link>/2007/07/12/se-retira-un-torero/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Jul 2007 10:49:08 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2007/07/12/se-retira-un-torero/</guid>
      <description>Ayer anunció su retirada Nacho Azofra. Azofra empezó a jugar al baloncesto desde pequeño en las canchas del Instituto Ramiro de Maeztu, fue subiendo peldaño a peldaño y llegó al equipo ACB, donde ha jugado casi 700 partidos, en el Estudiantes, dos años en Sevilla y uno en Bilbao.
Azofra representa el baloncesto típico de Estudiantes. Vistoso, divertido y comprometido. Era un espectáculo verle jugar: canastas sobre la bocina, pases &amp;ldquo;al hueco&amp;rdquo;, bandejas imposibles, asistencias espectaculares.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Jiménez no se vende</title>
      <link>/2006/01/31/jimenez-no-se-vende/</link>
      <pubDate>Mon, 30 Jan 2006 23:20:49 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2006/01/31/jimenez-no-se-vende/</guid>
      <description>Jiménez se venda&amp;hellip; porque la que le va a caer ahora no tiene nombre.
El mandril no ha pagado el traspaso, y eso que el Estudiantes había comunicado a la ACB una rebajita de un millón de euros en la clausula.
Ahora, majete, a aguantar.
Ser superior, le dije cuando empezó todo esto que tenía que pasar por caja. El que algo quiere&amp;hellip;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Adios a Vistalegre</title>
      <link>/2005/07/31/adios-a-vistalegre/</link>
      <pubDate>Sun, 31 Jul 2005 11:05:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2005/07/31/adios-a-vistalegre/</guid>
      <description>Ya era un secreto a voces, el Estu no iba a jugar más en el palacio Vistalegre. Es un recinto privado y cuesta bastante alquilarlo, aunque fue el Estudiantes el que lo hizo conocido. Personalmente estoy contento, ya le cogí manía al sitio desde el primer día.
Se cierra un ciclo para mí, lleno de buenos recuerdos y de malos. El cambio me va a venir muy bien para olvidar estos últimos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>El nuevo presi de Estudiantes</title>
      <link>/2005/01/06/el-nuevo-presi-de-estudiantes/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Jan 2005 19:20:30 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2005/01/06/el-nuevo-presi-de-estudiantes/</guid>
      <description>No me gusta nada. Para empezar ha salido con minoría de votos (y mayoría de acciones): 103 frente a los 247 votos de la plataforma alternativa. Es decir, de consenso, nada. Si acaso conchencho, ya que Chencho, al que tengo un gran aprecio, iba en su candidatura. tiene dos meses para arreglar el chiringuito, si no toca apagar las luces, echar el cierre y despedirse.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La junta...</title>
      <link>/2004/12/31/la-junta/</link>
      <pubDate>Fri, 31 Dec 2004 13:49:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2004/12/31/la-junta/</guid>
      <description>&amp;hellip; de dar por c____ al que pregunta. Ayer fui a la junta de accionistas del estudiantes. Empezó tarde, muy tarde, con casi dos horas de retraso debido al caos a la hora de acreditarse. Y empezó calentita&amp;hellip;
Los miembros de la plataforma &amp;ldquo;Estudiantes siempre de todos&amp;rdquo; exigieron al secretario del consejo que comprobara que los representantes de las cinco empresas que controlan la mayoría del capital estaban acreditados correctamente (escrituras y demás).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>¿Por qué soy del Estudiantes?</title>
      <link>/2004/11/22/por-que-soy-del-estudiantes/</link>
      <pubDate>Mon, 22 Nov 2004 17:38:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2004/11/22/por-que-soy-del-estudiantes/</guid>
      <description>Es una pregunta dificil de responder, con muchas argumentaciones. La última es una pequeña comparativa.
Motivado porque uno de los chicos de ESN había llegado a hablar con la secretaria del Buitre, pensé que yo no podía ser menos. Llamé por teléfono al Estu y en diez minutos ya teníamos un convenio. Precios especiales para los partidos entre semana. Compramos diez entradas el primer día (Partizán) y las regalamos. Éxito total.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>