<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>real madrid on it&#39;s my life</title>
    <link>/tags/real-madrid/</link>
    <description>Recent content in real madrid on it&#39;s my life</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-gb</language>
    <lastBuildDate>Mon, 01 Oct 2007 18:02:10 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/tags/real-madrid/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>No tomen ese avión</title>
      <link>/2007/10/01/no-tomen-ese-avion/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Oct 2007 18:02:10 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2007/10/01/no-tomen-ese-avion/</guid>
      <description>El Real Madrid ha comprado su propio avión. Además van a poner a la venta los asientos que no vayan a ocupar los jugadores.
Además de no tenerle mucho aprecio a ese equipo, se conocen al menos dos casos en los que estuvieron a punto de cascarla en pleno vuelo. Son gafes. No suban ahí.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Adios ser superior</title>
      <link>/2006/02/28/adios-ser-superior/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Feb 2006 19:34:28 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2006/02/28/adios-ser-superior/</guid>
      <description>El ser superior se marcha del Real Madrid. Lo dice el refrán, cría cuervos y tendrás muchos, y así le ha pasado, una plantilla llena de egos, en la cual cada uno va a lo suyo y el escudo del madrid no es más que un despertador.
No era ningún secreto. El deporte se ha megaprofesionalizado y los jugadores no son más que mercenarios que sólo defienden el color del dinero y el verdiblanco de la tarjeta de yeyo&amp;rsquo;s.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>El triplete</title>
      <link>/2006/02/08/el-triplete/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Feb 2006 21:53:10 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2006/02/08/el-triplete/</guid>
      <description>&amp;hellip; dos huevos y un filete. Acaba de palmar el Madrid 6-1, ganando el set el Zaragoza en la Copa del Rey. Competición muy importante si se gana e insignificante si se pierde.
Nada peor que la prepotencia en el deporte. Me alegro.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Jiménez no se vende</title>
      <link>/2006/01/31/jimenez-no-se-vende/</link>
      <pubDate>Mon, 30 Jan 2006 23:20:49 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2006/01/31/jimenez-no-se-vende/</guid>
      <description>Jiménez se venda&amp;hellip; porque la que le va a caer ahora no tiene nombre.
El mandril no ha pagado el traspaso, y eso que el Estudiantes había comunicado a la ACB una rebajita de un millón de euros en la clausula.
Ahora, majete, a aguantar.
Ser superior, le dije cuando empezó todo esto que tenía que pasar por caja. El que algo quiere&amp;hellip;</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>