<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>problemas on it&#39;s my life</title>
    <link>/tags/problemas/</link>
    <description>Recent content in problemas on it&#39;s my life</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-gb</language>
    <lastBuildDate>Wed, 17 Dec 2008 19:00:55 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/tags/problemas/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Iberia me intenta engañar</title>
      <link>/2008/12/17/iberia-me-intenta-enganar/</link>
      <pubDate>Wed, 17 Dec 2008 19:00:55 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2008/12/17/iberia-me-intenta-enganar/</guid>
      <description>A estas horas debería estar subido en un avión de Iberia, vuelo IB3249 con destino Madrid procedente de Amsterdam. Sin embargo no he podido coger el vuelo porque está cancelado debido a causas operativas.
Me enteré ayer via correo electrónico, de milagro, vamos. Llamé al servicio de atención de Iberia y me ofrecieron volar a las 15:45, cosa que me resultaba imposible, u otro día. También me ofrecieron la posibilidad de cancelar la reserva.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Incomunicado con Yoigo</title>
      <link>/2008/06/23/incomunicado-con-yoigo/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Jun 2008 07:21:43 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2008/06/23/incomunicado-con-yoigo/</guid>
      <description>Desde hace unas semanas no tengo roaming en mi móvil español. Llamé a atención al cliente de Yoigo, donde además de tutearme me aseguraron que es normal que no tuviera roaming porque en Holanda no tienen acuerdo. El tema es que si hay acuerdo, porque mi teléfono si funcionaba, y es más, en la tabla de países publicada en su web figura, efectivamente, Países Bajos con KPN.
Todavía no me han solucionado el problema, ni me han llamado, ni me han mandado un correo ni nada.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Si algo funciona, no lo toques</title>
      <link>/2008/04/22/si-algo-funciona-no-lo-toques/</link>
      <pubDate>Tue, 22 Apr 2008 17:41:28 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2008/04/22/si-algo-funciona-no-lo-toques/</guid>
      <description>Ya sé que esto va a parecer el blog de la OCU pero no puedo evitar comentar la chapuza que han hecho en Openbank.
Openbank era un banco estupendo. Tenía todo tipo de servicios, la web era sencilla y funcionaba bastante bien. Lo más raro que tenían era una comisión de un euro por cada operación en ventanilla a partir de la segunda, como si el empleado del banco se desgastara.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Graves problemas financieros en Vueling (actualizado 14/04)</title>
      <link>/2008/04/04/graves-problemas-financieros-en-vueling/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Apr 2008 11:16:23 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2008/04/04/graves-problemas-financieros-en-vueling/</guid>
      <description>Mi novia compró un billete en Enero para ir a Madrid el fin de semana que viene (Abril). A las pocas semanas se pusieron en contacto con ella desde la compañía, Vueling, y le dicen que han cancelado el vuelo. Acto seguido, reserva con Iberia y problema solucionado. No. Porque igual que al comprar el billete te hacen el cargo en la tarjeta en el momento, todavía no ha aparecido el dinero del vuelo cancelado.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>